{
  "surah_id": "18",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "18:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "ٱلْحَمْدُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "رَبِّى",
            "حُقُبًا"
          ],
          "translation": "All Praise"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "ٱلْحَمْدُ _____ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَوْمٍ",
            "لِلَّهِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(is) for Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ _____ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﱖ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مَوْئِلًا"
          ],
          "translation": "the One Who"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ _____ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ذِى",
            "أَنزَلَ",
            "يُؤْتِيَنِ",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "(has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ _____ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱍ",
            "عَلَىٰ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "عَبْدِهِ",
          "options": [
            "مَّثَلَ",
            "وَمَآ",
            "عَبْدِهِ",
            "تُرْهِقْنِى"
          ],
          "translation": "His slave"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ _____ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "نُقِيمُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ _____ يَجْعَل لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَكَادُونَ",
            "وَلَمْ",
            "لَتَّخَذْتَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ _____ لَّهُۥ عِوَجَا",
          "answer": "يَجْعَل",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَا",
            "عَلَى",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "(has) made"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل _____ عِوَجَا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "عِلْمٍ",
            "لَّهُۥ",
            "مِن",
            "لِغُلَٰمَيْنِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "ٱلْحَمْدُ لِلَّهِ ٱلَّذِىٓ أَنزَلَ عَلَىٰ عَبْدِهِ ٱلْكِتَٰبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُۥ _____",
          "answer": "عِوَجَا",
          "options": [
            "صَرَّفْنَا",
            "سَأُنَبِّئُكَ",
            "فَعَسَىٰ",
            "عِوَجَا"
          ],
          "translation": "any crookedness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "18:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "قَيِّمًا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "قَيِّمًا",
            "يَشَآءَ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "Straight"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "قَيِّمًا _____ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "لِّيُنذِرَ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "لِّيُنذِرَ",
            "يَكَادُونَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "to warn"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ _____ شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "بَأْسًا",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "يُشْرِكُ",
            "بَأْسًا",
            "تَسْـَٔلْنِى"
          ],
          "translation": "(of) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا _____ مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "شَدِيدًا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَجْرًا",
            "شَدِيدًا",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا _____ لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ﰷ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن _____ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "لَّدُنْهُ",
          "options": [
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "لَّدُنْهُ",
            "لِمَهْلِكِهِم"
          ],
          "translation": "near Him"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "وَيُبَشِّرَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "وَيُبَشِّرَ",
            "بِهِمْ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "and give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ _____ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "بِهِمْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "نَبَأَهُم"
          ],
          "translation": "(to) the believers"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قَالَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "do"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ _____ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "أَنَّهُم",
            "إِنَّا",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ءَاتِنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنَّ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ _____ أَجْرًا حَسَنًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "رَشَدًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ _____ حَسَنًا",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "مِّن",
            "أَجْرًا",
            "كَمَآءٍ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(is) a good reward"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "قَيِّمًا لِّيُنذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱلَّذِينَ يَعْمَلُونَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا _____",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "جِئْتَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "حَسَنًا",
            "نُّكْرًا"
          ],
          "translation": "(is) a good reward"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "18:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 27,
          "question": "_____ فِيهِ أَبَدًا",
          "answer": "مَّٰكِثِينَ",
          "options": [
            "يُضْلِلْ",
            "مَّٰكِثِينَ",
            "أُوحِىَ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(They will) abide"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "مَّٰكِثِينَ _____ أَبَدًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﱜ",
            "لَوِ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "مَّٰكِثِينَ فِيهِ _____",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ﱡ",
            "أَبَدًا",
            "وَرَءَا"
          ],
          "translation": "forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "18:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا",
          "answer": "وَيُنذِرَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَّدْعُوَا۟",
            "سَرَبًا",
            "وَيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "And to warn"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَيُنذِرَ _____ قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "يُغَاثُوا۟",
            "لَّكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "وَيُنذِرَ ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ وَلَدًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فُرُطًا",
            "ٱللَّهِ",
            "قَوْمُنَا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَيُنذِرَ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ وَلَدًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "نَسِيَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَيُنذِرَ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ _____ وَلَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Allah has taken"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَيُنذِرَ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ ٱتَّخَذَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "وَيُهَيِّئْ",
            "وَلَدًا",
            "مَّوْعِدًا",
            "فِئَةٌ"
          ],
          "translation": "a son"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "18:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "أَبُوهُمَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "مَّا _____ بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "سَبَبًا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "they have"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "مَّا لَهُم _____ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَتَّخِذَ",
            "بِهِۦ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ _____ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَن",
            "مِنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ _____ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "رَبِّى",
            "عِلْمٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ _____ لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَجِدُوا۟",
            "لِيَعْلَمُوٓا۟",
            "قِطْرًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا _____ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "لِءَابَآئِهِمْ",
          "options": [
            "لِءَابَآئِهِمْ",
            "بِمَا",
            "ﰻ",
            "حِوَلًا"
          ],
          "translation": "their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ _____ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "كَبُرَتْ",
          "options": [
            "تَطْلُعُ",
            "كَبُرَتْ",
            "فِى",
            "وَوَلَدًا"
          ],
          "translation": "Grave (is)"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ _____ تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "كَلِمَةً",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِمَا",
            "كَلِمَةً",
            "أَكِنَّةً"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً _____ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "تَخْرُجُ",
          "options": [
            "جَمْعًا",
            "تَخْرُجُ",
            "قَالَ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "(that) comes out"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ _____ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "مِنْ",
            "ﰅ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ _____ إِن يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "أَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "their mouths"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ _____ يَقُولُونَ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "بَلَغْتَ",
            "كَذِبًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن _____ إِلَّا كَذِبًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "إِن",
            "نِعْمَ",
            "مِا۟ئَةٍ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ _____ كَذِبًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "حُوتَهُمَا",
            "وَوُضِعَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "مَّا لَهُم بِهِۦ مِنْ عِلْمٍ وَلَا لِءَابَآئِهِمْ كَبُرَتْ كَلِمَةً تَخْرُجُ مِنْ أَفْوَٰهِهِمْ إِن يَقُولُونَ إِلَّا _____",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "وَٱلْبَنُونَ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "ﱏ",
            "كَذِبًا"
          ],
          "translation": "a lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "18:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "فَلَعَلَّكَ",
          "options": [
            "وَوَجَدُوا۟",
            "فَلَعَلَّكَ",
            "بَيْنَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Then perhaps you would (be)"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَلَعَلَّكَ _____ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "بَٰخِعٌ",
          "options": [
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "بَٰخِعٌ",
            "نُقِيمُ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "the one who kills"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ _____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "نَّفْسَكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "نَّفْسَكَ",
            "وَمَن",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "yourself"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ _____ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "سَعْيُهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "عِلْمًا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ _____ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "مَعِىَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ _____ لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَوَى",
            "ﱇ",
            "سَفِينَةٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن _____ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَّمْ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ _____ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "يُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "يَٰذَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "مِّثْلُكُمْ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ _____ ٱلْحَدِيثِ أَسَفًا",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "مَعِىَ",
            "مِمَّا",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "in this"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا _____ أَسَفًا",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "فَأَتْبَعَ",
            "يَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "[the] narration"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "فَلَعَلَّكَ بَٰخِعٌ نَّفْسَكَ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِمْ إِن لَّمْ يُؤْمِنُوا۟ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ _____",
          "answer": "أَسَفًا",
          "options": [
            "بَيْنَكُمْ",
            "أَسَفًا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "(in) grief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "18:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "إِنَّا",
            "ﰝ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِنَّا _____ مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "غُلَٰمًا",
            "لَآ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا _____ عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَلَبِثُوا۟",
            "ﰼ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا _____ ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يَدَاهُ",
            "مَّوْعِدًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى _____ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "مَصْرِفًا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ _____ لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "زِينَةً",
          "options": [
            "سَمْعًا",
            "جَعَلْنَا",
            "ذُكِّرَ",
            "زِينَةً"
          ],
          "translation": "adornment"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً _____ لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "لَّهَا",
          "options": [
            "يَظْهَرُوهُ",
            "أَمْرِى",
            "لَّهَا",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا _____ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "لِنَبْلُوَهُمْ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "لِنَبْلُوَهُمْ",
            "وَلَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "that We may test [them]"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ _____ أَحْسَنُ عَمَلًا",
          "answer": "أَيُّهُمْ",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "مِن",
            "أَيُّهُمْ",
            "وَٱذْكُر"
          ],
          "translation": "which of them"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ _____ عَمَلًا",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَالًا",
            "أَعْثَرْنَا",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِنَّا جَعَلْنَا مَا عَلَى ٱلْأَرْضِ زِينَةً لَّهَا لِنَبْلُوَهُمْ أَيُّهُمْ أَحْسَنُ _____",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "أَوْ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(in) deed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "18:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ لَجَٰعِلُونَ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍۭ",
            "بَيْنَهُم",
            "وَإِنَّا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "And indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِنَّا _____ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
          "answer": "لَجَٰعِلُونَ",
          "options": [
            "فَكَانَتْ",
            "سَاوَىٰ",
            "لَجَٰعِلُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(will) surely make"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِنَّا لَجَٰعِلُونَ _____ عَلَيْهَا صَعِيدًا جُرُزًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَعْبُدُونَ",
            "مَا",
            "بِكُمْ",
            "ٱلسَّفِينَةِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَإِنَّا لَجَٰعِلُونَ مَا _____ صَعِيدًا جُرُزًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "حِوَلًا",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) on it"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَإِنَّا لَجَٰعِلُونَ مَا عَلَيْهَا _____ جُرُزًا",
          "answer": "صَعِيدًا",
          "options": [
            "لَّوْ",
            "قَالَ",
            "صَعِيدًا",
            "خُضْرًا"
          ],
          "translation": "soil"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَإِنَّا لَجَٰعِلُونَ مَا عَلَيْهَا صَعِيدًا _____",
          "answer": "جُرُزًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جُرُزًا",
            "أَن",
            "سَعْيُهُمْ"
          ],
          "translation": "barren"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "18:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 80,
          "question": "_____ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَنْ",
            "أَمْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَمْ _____ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "حَسِبْتَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "رَّبِّكَ",
            "حَسِبْتَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "have you thought"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ _____ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "عَلَىٰٓ",
            "يُحَاوِرُهُۥٓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ _____ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ _____ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "ٱلْكَهْفِ",
          "options": [
            "ٱلْكَهْفِ",
            "مُّرْشِدًا",
            "وَكَانَ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the cave"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ _____ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "وَٱلرَّقِيمِ",
          "options": [
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "وَٱلرَّقِيمِ",
            "ﰧ",
            "مُنقَلَبًا"
          ],
          "translation": "and the inscription"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ _____ مِنْ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "لِشَا۟ىْءٍ",
            "فَلَمْ",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ _____ ءَايَٰتِنَا عَجَبًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بِعِبَادَةِ",
            "ﰐ",
            "لِيَتَسَآءَلُوا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ _____ عَجَبًا",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَاتُونِىٓ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "لَهُۥ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "أَمْ حَسِبْتَ أَنَّ أَصْحَٰبَ ٱلْكَهْفِ وَٱلرَّقِيمِ كَانُوا۟ مِنْ ءَايَٰتِنَا _____",
          "answer": "عَجَبًا",
          "options": [
            "لَّدُنِّى",
            "أَقَلَّ",
            "عَجَبًا",
            "ٱلسَّدَّيْنِ"
          ],
          "translation": "a wonder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "18:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰚ",
            "لَّمْ",
            "مِرَآءً"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِذْ _____ ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "أَوَى",
          "options": [
            "مِن",
            "عَنْ",
            "أَوَى",
            "لِأَقْرَبَ"
          ],
          "translation": "retreated"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِذْ أَوَى _____ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "ٱلْفِتْيَةُ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "ٱلْفِتْيَةُ",
            "غَرَبَت",
            "رَشَدًا"
          ],
          "translation": "the youths"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ _____ ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ثَمَرٌ",
            "وَوَجَدُوا۟",
            "ٱطَّلَعْتَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى _____ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "ٱلْكَهْفِ",
          "options": [
            "صَعِيدًا",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "مِّن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the cave"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ _____ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "أَن",
            "فَقَالُوا۟",
            "رَجْمًۢا"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ _____ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "رَبَّنَآ",
            "أَسَفًا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ _____ مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "ءَاتِنَا",
          "options": [
            "نُضِيعُ",
            "ءَاتِنَا",
            "ذِكْرًا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "Grant us"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا _____ لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "مِن",
            "ﱤ",
            "جَنَّتِكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن _____ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "لَّدُنكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَّدُنكَ",
            "سِنِينَ",
            "شُرَكَآءِىَ"
          ],
          "translation": "Yourself"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ _____ وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Mercy"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً _____ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "وَهَيِّئْ",
          "options": [
            "وَهَيِّئْ",
            "زَلَقًا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "and facilitate"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ _____ مِنْ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "مُؤْمِنَيْنِ",
            "وَمَنْ",
            "لَنَا",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا _____ أَمْرِنَا رَشَدًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "فَلَهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ _____ رَشَدًا",
          "answer": "أَمْرِنَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِهَٰذَا",
            "أَمْرِنَا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "our affair"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِذْ أَوَى ٱلْفِتْيَةُ إِلَى ٱلْكَهْفِ فَقَالُوا۟ رَبَّنَآ ءَاتِنَا مِن لَّدُنكَ رَحْمَةً وَهَيِّئْ لَنَا مِنْ أَمْرِنَا _____",
          "answer": "رَشَدًا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﱎ",
            "رَشَدًا",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "(in the) right way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "18:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 106,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ ءَاذَانِهِمْ فِى ٱلْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
          "answer": "فَضَرَبْنَا",
          "options": [
            "لَبِثْنَا",
            "لَبِثْتُمْ",
            "ﰂ",
            "فَضَرَبْنَا"
          ],
          "translation": "So We cast"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "فَضَرَبْنَا _____ ءَاذَانِهِمْ فِى ٱلْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "صَٰلِحًا",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "فَضَرَبْنَا عَلَىٰٓ _____ فِى ٱلْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "مِا۟ئَةٍ",
            "فَأَتْبَعَ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "فَضَرَبْنَا عَلَىٰٓ ءَاذَانِهِمْ _____ ٱلْكَهْفِ سِنِينَ عَدَدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "دُونِىٓ",
            "كَنزَهُمَا",
            "فِى",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "فَضَرَبْنَا عَلَىٰٓ ءَاذَانِهِمْ فِى _____ سِنِينَ عَدَدًا",
          "answer": "ٱلْكَهْفِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فَلْيَنظُرْ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "ٱلْكَهْفِ"
          ],
          "translation": "the cave"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "فَضَرَبْنَا عَلَىٰٓ ءَاذَانِهِمْ فِى ٱلْكَهْفِ _____ عَدَدًا",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "قَوْلًا",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "years "
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "فَضَرَبْنَا عَلَىٰٓ ءَاذَانِهِمْ فِى ٱلْكَهْفِ سِنِينَ _____",
          "answer": "عَدَدًا",
          "options": [
            "عَدَدًا",
            "لَا",
            "أَن",
            "ثَلَٰثَةٌ"
          ],
          "translation": "a number"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "18:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَيْنٍ",
            "ٱلْفِتْيَةُ",
            "ثُمَّ",
            "لِأَحَدِهِمَا"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ثُمَّ _____ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "بَعَثْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "عَدَدًا",
            "أَشْهَدتُّهُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "بَعَثْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We raised them up"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ _____ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "لِنَعْلَمَ",
          "options": [
            "لِنَعْلَمَ",
            "تَجِدَ",
            "فَٱنطَلَقَا",
            "عَيْنَاكَ"
          ],
          "translation": "that We make evident"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ _____ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "أَىُّ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِنْ",
            "أَىُّ",
            "ٱلْحَدِيدِ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ _____ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "ٱلْحِزْبَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْحِزْبَيْنِ",
            "كِلْتَا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "غُلَٰمًا"
          ],
          "translation": "(of) the two parties"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ _____ لِمَا لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "أَحْصَىٰ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "أُحْدِثَ",
            "أَحْصَىٰ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "best calculated"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ _____ لَبِثُوٓا۟ أَمَدًا",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "أَمْرِنَا",
            "ٱبْنُوا۟",
            "ٱلْمَدِينَةِ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا _____ أَمَدًا",
          "answer": "لَبِثُوٓا۟",
          "options": [
            "أَنسَىٰنِيهُ",
            "قَالَ",
            "لَبِثُوٓا۟",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(they had) remained"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "ثُمَّ بَعَثْنَٰهُمْ لِنَعْلَمَ أَىُّ ٱلْحِزْبَيْنِ أَحْصَىٰ لِمَا لَبِثُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَمَدًا",
          "options": [
            "أَمَدًا",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَزِدْنَٰهُمْ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "(in) time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "18:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "نَّحْنُ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "نَّحْنُ _____ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "نَقُصُّ",
          "options": [
            "مَثَلٍ",
            "أُوحِىَ",
            "بِكُمْ",
            "نَقُصُّ"
          ],
          "translation": "narrate"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ _____ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "لَا",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ _____ بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "نَبَأَهُم",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "صَبْرًا",
            "مُؤْمِنَيْنِ",
            "نَبَأَهُم"
          ],
          "translation": "their story"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم _____ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْجِدَارُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَبِّهِۦ",
            "فَإِنِ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ _____ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they (were)"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ _____ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "فِتْيَةٌ",
          "options": [
            "لَقِيَا",
            "فِتْيَةٌ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "youths"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ _____ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَالَ",
            "مُؤْمِنَيْنِ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "who believed"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ _____ وَزِدْنَٰهُمْ هُدًى",
          "answer": "بِرَبِّهِمْ",
          "options": [
            "أَكَفَرْتَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِرَبِّهِمْ",
            "يَدَاهُ"
          ],
          "translation": "in their Lord"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ _____ هُدًى",
          "answer": "وَزِدْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "بَيِّنٍ",
            "وَزِدْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and We increased them"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "نَّحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ نَبَأَهُم بِٱلْحَقِّ إِنَّهُمْ فِتْيَةٌ ءَامَنُوا۟ بِرَبِّهِمْ وَزِدْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "ﱬ",
            "عَن",
            "هُدًى",
            "رَّبَّكَ"
          ],
          "translation": "(in) guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "18:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "وَرَبَطْنَا",
          "options": [
            "لَّوْلَا",
            "وَرَبَطْنَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "قَوْمُنَا"
          ],
          "translation": "And We made firm"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَرَبَطْنَا _____ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَإِمَّآ",
            "أَنَا۠",
            "زَعَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ _____ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "عَبْدِهِ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لَن",
            "لَكَ",
            "إِذْ",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ _____ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "قَامُوا۟",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "قَامُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "they stood up"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ _____ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "يَتَّخِذُوا۟",
            "أَمْرًا",
            "غَدَآءَنَا",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ _____ رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "ﱒ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ﱕ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) the Lord"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَظْهَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "سَبَبًا",
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن _____ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "نَّدْعُوَا۟",
          "options": [
            "نَّدْعُوَا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "بِعِدَّتِهِم"
          ],
          "translation": "we will invoke"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ _____ دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "جِئْتَ",
            "أَحَدًا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن _____ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "خَرْجًا",
            "قَصَصًا",
            "مَعَ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "إِلَٰهًا",
            "وَكَانَ",
            "نَادُوا۟"
          ],
          "translation": "any god"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا _____ قُلْنَآ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "مِنْ",
            "صَعِيدًا",
            "إِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ _____ إِذًا شَطَطًا",
          "answer": "قُلْنَآ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "قُلْنَآ",
            "أَحَطْنَا",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "we would have said"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ _____ شَطَطًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَرَبَطْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ إِذْ قَامُوا۟ فَقَالُوا۟ رَبُّنَا رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ لَن نَّدْعُوَا۟ مِن دُونِهِۦٓ إِلَٰهًا لَّقَدْ قُلْنَآ إِذًا _____",
          "answer": "شَطَطًا",
          "options": [
            "شَطَطًا",
            "أَن",
            "إِلَّآ",
            "خَمْسَةٌ"
          ],
          "translation": "an enormity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "18:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 152,
          "question": "_____ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هَٰذَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ _____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "قَوْمُنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "جَعَلْنَا",
            "جَنَّتِكَ",
            "قَوْمُنَا"
          ],
          "translation": "our people"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا _____ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "سُندُسٍ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "have taken"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰚ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "أَمَدًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "رَّجُلَيْنِ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ _____ لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "ءَالِهَةً",
          "options": [
            "بَل",
            "ءَالِهَةً",
            "فَلَا",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "gods"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً _____ يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "لَّوْلَا",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "نَبَأَهُم",
            "لَّوْلَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا _____ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "يَأْتُونَ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "بِغَيْرِ",
            "يَأْتُونَ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "they come"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ _____ بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "لَهُمْ",
            "ﱓ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم _____ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍۭ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍۭ",
            "فَخَشِينَآ",
            "وَمَأْجُوجَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "with an authority"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ _____ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "بَيِّنٍ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "بَيِّنٍ",
            "بَيْنَ",
            "لِمَهْلِكِهِم"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ _____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "فَمَنْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "فَعَلْتُهُۥ",
            "أَظْلَمُ",
            "يَظْهَرُوهُ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "(is) more wrong"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "بَيِّنٍ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "وَفِىٓ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "عَلَى",
            "أَبَوَاهُ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ كَذِبًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَذْكُرَهُۥ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "لَّدُنَّا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمُنَا ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِهِۦٓ ءَالِهَةً لَّوْلَا يَأْتُونَ عَلَيْهِم بِسُلْطَٰنٍۭ بَيِّنٍ فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "نَسِيَا",
            "كَذِبًا",
            "لَهُۥ",
            "ذِكْرِى"
          ],
          "translation": "a lie"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "18:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "وَإِذِ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَسَبُوا۟",
            "صَبْرًا",
            "وَإِذِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَإِذِ _____ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْكَهْفِ"
          ],
          "translation": "you withdraw from them"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ _____ يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "وَمَا",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا _____ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "يَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "نَهَرًا",
            "يَعْبُدُونَ",
            "لَهُمْ",
            "وَبَيْنِكَ"
          ],
          "translation": "they worship"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ _____ ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَمْ",
            "إِلَّا",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "لِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا _____ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٍۭ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ _____ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "فَأْوُۥٓا۟",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "وَلَآ",
            "فَأْوُۥٓا۟",
            "وَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "then retreat"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ _____ ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "نَسِيتُ",
            "لَّقَدْ",
            "فَكَانَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى _____ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "ٱلْكَهْفِ",
          "options": [
            "ٱلْكَهْفِ",
            "وَيَوْمَ",
            "بِرَبِّىٓ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "the cave"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ _____ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "يَنشُرْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "مَجْمَعَ",
            "يَنشُرْ"
          ],
          "translation": "Will spread"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ _____ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُمَا",
            "لَكُمْ",
            "دُونِ",
            "بَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ _____ مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "رَبُّكُم",
          "options": [
            "رَّبِّى",
            "ﰊ",
            "رَبُّكُم",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم _____ رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَجِدُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن _____ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "رَّحْمَتِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "ﰂ",
            "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "His Mercy"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ _____ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "وَيُهَيِّئْ",
          "options": [
            "وَيُهَيِّئْ",
            "يَسْتَغِيثُوا۟",
            "إِنَّا",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "and will facilitate"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ _____ مِّنْ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَكُم",
            "بَعَثْنَٰهُمْ",
            "عَلَيْهِم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم _____ أَمْرِكُم مِّرْفَقًا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "زِينَةً",
            "بِرَبِّىٓ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ _____ مِّرْفَقًا",
          "answer": "أَمْرِكُم",
          "options": [
            "أَمْرِكُم",
            "لَّدُنكَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "your affair"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَإِذِ ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ وَمَا يَعْبُدُونَ إِلَّا ٱللَّهَ فَأْوُۥٓا۟ إِلَى ٱلْكَهْفِ يَنشُرْ لَكُمْ رَبُّكُم مِّن رَّحْمَتِهِۦ وَيُهَيِّئْ لَكُم مِّنْ أَمْرِكُم _____",
          "answer": "مِّرْفَقًا",
          "options": [
            "مِّرْفَقًا",
            "وَيُبَشِّرَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "(in) ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "18:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 189,
          "question": "_____ ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "وَتَرَى",
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "لِءَادَمَ"
          ],
          "translation": "And you (might) have seen"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَتَرَى _____ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مِن",
            "نَبَأَهُم",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ _____ طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "إِذَا",
            "ظَلَمُوا۟",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا _____ تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "طَلَعَت",
          "options": [
            "طَلَعَت",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "تَذْرُوهُ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "it rose"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت _____ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "تَّزَٰوَرُ",
          "options": [
            "سَبْعَةٌ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "تَّزَٰوَرُ",
            "قِطْرًا"
          ],
          "translation": "inclining away"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ _____ كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "فِى",
            "عَن",
            "عَلَىٰ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن _____ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "كَهْفِهِمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "كَهْفِهِمْ",
            "مَطْلِعَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "their cave"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ _____ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "أَقَلَّ",
            "مَوْئِلًا",
            "ذَاتَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ _____ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "وَثَامِنُهُمْ",
            "هَلْ",
            "جَاوَزَا"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ _____ غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "حُقُبًا",
            "إِذَا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا _____ تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "غَرَبَت",
          "options": [
            "ٱلْحُوتَ",
            "رَبُّكُم",
            "غَرَبَت",
            "تُرِيدُ"
          ],
          "translation": "it set"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت _____ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "تَّقْرِضُهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "تَّقْرِضُهُمْ",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "passing away from them"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ _____ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا",
            "وَلِقَآئِهِۦ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ _____ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "قُوَّةَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "the left"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ _____ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "زَعَمْتُمْ",
            "بِهِۦ",
            "ﱫ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ _____ فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "طَلَعَت",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(lay) in"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى _____ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "فَجْوَةٍ",
          "options": [
            "فَجْوَةٍ",
            "مِن",
            "رَبُّنَا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the open space"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ _____ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّنْهُ",
            "وَهِىَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "thereof"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ _____ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَى",
            "قُلْنَآ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ _____ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "أَحْصَىٰهَا",
            "طَلَبًا",
            "رَبُّكَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(was) from"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ءَايَٰتِ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "صَٰلِحًا",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "ءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ _____ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "قُلْنَآ",
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ _____ يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "رَبِّكَ",
            "لَنَتَّخِذَنَّ",
            "خِلَٰلَهُمَا"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن _____ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَهْدِ",
            "ٱنفُخُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ _____ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَّهُمَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah guides"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "نِعْمَ",
            "يُرِيدُونَ",
            "وَخَيْرٌ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ _____ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "ٱلْمُهْتَدِ",
          "options": [
            "بَأْسًا",
            "ءَاتِنَا",
            "لَا",
            "ٱلْمُهْتَدِ"
          ],
          "translation": "(is) the guided one"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ _____ يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "نَهَرًا",
            "فِى",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن _____ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "يُضْلِلْ",
          "options": [
            "أَتْبَعَ",
            "يُضْلِلْ",
            "خُبْرًا",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "He lets go astray"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ _____ تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِقُوَّةٍ",
            "قَبْلَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن _____ لَهُۥ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "نِعْمَ",
            "أُفْرِغْ",
            "فِرَاقُ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ _____ وَلِيًّا مُّرْشِدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "أَحَدًا",
            "وَرَبَطْنَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ _____ مُّرْشِدًا",
          "answer": "وَلِيًّا",
          "options": [
            "خَمْسَةٌ",
            "أَن",
            "أَنَا۠",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "a protector"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَتَرَى ٱلشَّمْسَ إِذَا طَلَعَت تَّزَٰوَرُ عَن كَهْفِهِمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَإِذَا غَرَبَت تَّقْرِضُهُمْ ذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَهُمْ فِى فَجْوَةٍ مِّنْهُ ذَٰلِكَ مِنْ ءَايَٰتِ ٱللَّهِ مَن يَهْدِ ٱللَّهُ فَهُوَ ٱلْمُهْتَدِ وَمَن يُضْلِلْ فَلَن تَجِدَ لَهُۥ وَلِيًّا _____",
          "answer": "مُّرْشِدًا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "مُّرْشِدًا",
            "فِى",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "a guide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "18:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَتَحْسَبُهُمْ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَ",
            "بِئْسَ",
            "وَتَحْسَبُهُمْ",
            "بَعَثْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "And you (would) think them"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ _____ وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "أَيْقَاظًا",
          "options": [
            "أَيْقَاظًا",
            "نَّحْنُ",
            "مُرْتَفَقًا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "awake"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا _____ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "وَمَا",
            "إِلَّآ",
            "مَوْئِلًا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ _____ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "رُقُودٌ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَأَمَّا",
            "وَوَلَدًا",
            "رُقُودٌ"
          ],
          "translation": "(were) asleep"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ _____ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَنُقَلِّبُهُمْ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "وَنُقَلِّبُهُمْ",
            "كَانَ",
            "تُرِيدُ"
          ],
          "translation": "And We turned them"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ _____ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "ذَاتَ",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "ٱلصُّورِ",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "رَّحْمَتِهِۦ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ _____ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "مُبَشِّرِينَ",
            "ﱓ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "مَرَّةٍۭ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ _____ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَذَاتَ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "وَذَاتَ",
            "قُلْنَا",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ _____ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ﱩ",
            "أَبَدًا",
            "ٱلشِّمَالِ"
          ],
          "translation": "the left"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ _____ بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَكَلْبُهُم",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَكَلْبُهُم",
            "يَٰذَا",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "while their dog"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم _____ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "بَٰسِطٌ",
          "options": [
            "يُصْبِحَ",
            "ذَاتَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "بَٰسِطٌ"
          ],
          "translation": "stretched"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ _____ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "ذِرَاعَيْهِ",
          "options": [
            "مَصْرِفًا",
            "لَهُۥ",
            "ذِرَاعَيْهِ",
            "أَكِنَّةً"
          ],
          "translation": "his two forelegs"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ _____ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "بِٱلْوَصِيدِ",
          "options": [
            "بِٱلْوَصِيدِ",
            "قَالُوا۟",
            "أَنْ",
            "بَٰخِعٌ"
          ],
          "translation": "at the entrance"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ _____ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "لَوِ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَوْ",
            "وَأَقْرَبَ",
            "لَوِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ _____ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "ٱطَّلَعْتَ",
          "options": [
            "ٱطَّلَعْتَ",
            "حُقُبًا",
            "عِندَهَا",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "you had looked"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ _____ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يَٰذَا",
            "فِيهَا",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "at them"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ _____ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "لَوَلَّيْتَ",
          "options": [
            "لَوَلَّيْتَ",
            "ﰽ",
            "لَا",
            "فَأَبَوْا۟"
          ],
          "translation": "you (would) have surely turned back"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ _____ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنْهُمْ",
            "لِّيُنذِرَ",
            "كَمَآءٍ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ _____ وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "فِرَارًا",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "فِرَارًا",
            "كَفَّيْهِ",
            "ظَٰهِرًا"
          ],
          "translation": "(in) flight"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا _____ مِنْهُمْ رُعْبًا",
          "answer": "وَلَمُلِئْتَ",
          "options": [
            "وَأَقْرَبَ",
            "وَلَمُلِئْتَ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "and surely you would have been filled"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ _____ رُعْبًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "لِنَبْلُوَهُمْ",
            "وَمَن",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "by them"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَتَحْسَبُهُمْ أَيْقَاظًا وَهُمْ رُقُودٌ وَنُقَلِّبُهُمْ ذَاتَ ٱلْيَمِينِ وَذَاتَ ٱلشِّمَالِ وَكَلْبُهُم بَٰسِطٌ ذِرَاعَيْهِ بِٱلْوَصِيدِ لَوِ ٱطَّلَعْتَ عَلَيْهِمْ لَوَلَّيْتَ مِنْهُمْ فِرَارًا وَلَمُلِئْتَ مِنْهُمْ _____",
          "answer": "رُعْبًا",
          "options": [
            "رُعْبًا",
            "وَإِن",
            "ٱلصَّدَفَيْنِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(with) terror"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "18:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَعْدُ",
            "إِن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "And similarly"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بَعَثْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "بَعَثْنَٰهُمْ",
            "أَمْرِكُم",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "We raised them"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ _____ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "لِيَتَسَآءَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "لِيَتَسَآءَلُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "that they might question"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ _____ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "مِنْ",
            "يُرْهِقَهُمَا",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ _____ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﱅ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ _____ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قَآئِلٌ",
          "options": [
            "قَآئِلٌ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "a speaker"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ _____ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ _____ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "كَمْ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "أَرَءَيْتَ"
          ],
          "translation": "How long"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ _____ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "لَبِثْتُمْ",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "ﱆ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "have you remained"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ _____ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فِئَةٌ",
            "قَالُوا۟",
            "مِنْ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ _____ يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "لَبِثْنَا",
          "options": [
            "لَبِثْنَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مَا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "We have remained"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا _____ أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "دُونِىٓ",
            "بِٱلَّذِى",
            "يَظْلِمُ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا _____ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْحُوتَ",
            "لَبِثْنَا",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ _____ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "يُشْرِكُ",
            "بَعْضَ",
            "جَعَلْنَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ _____ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "جُرُزًا",
            "مَا",
            "يَوْمٍ",
            "تَصْبِرُ"
          ],
          "translation": "(of) a day"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ _____ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَقَدْ",
            "ٱلصَّخْرَةِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ _____ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "رَبُّكُمْ",
            "خَرْجًا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "Your Lord"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ _____ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "مِنْ",
            "لَّدُنَّا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ _____ لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "كَلْبُهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "أَن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "how long"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا _____ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "لَبِثْتُمْ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "خُبْرًا"
          ],
          "translation": "you have remained"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ _____ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فَٱبْعَثُوٓا۟",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "فَٱبْعَثُوٓا۟",
            "ﱩ",
            "فَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "So send"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ _____ بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَحَدَكُم",
          "options": [
            "مِن",
            "أَحَدَكُم",
            "ﰎ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "one of you"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم _____ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بِوَرِقِكُمْ",
          "options": [
            "مُرْتَفَقًا",
            "فَفَسَقَ",
            "رَبِّهِۦ",
            "بِوَرِقِكُمْ"
          ],
          "translation": "with this silver coin of yours"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ _____ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَن",
            "يُغَاثُوا۟",
            "يَأْخُذُ",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "with this silver coin of yours"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ _____ ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "إِلَى",
            "أَبُوهُمَا",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى _____ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "حُسْنًا",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَتْبَعَ"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ _____ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فَلْيَنظُرْ",
          "options": [
            "فَلْيَنظُرْ",
            "ﰣ",
            "أَجْرًا",
            "ٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "and let him see"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ _____ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَيُّهَآ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَيُّهَآ",
            "وَقْرًا",
            "نُّكْرًا"
          ],
          "translation": "which is"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ _____ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَزْكَىٰ",
          "options": [
            "أَزْكَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "تَحْتَهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the purest"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ _____ فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "طَعَامًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "طَعَامًا",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "فَلْيَكْفُرْ"
          ],
          "translation": "food"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا _____ بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فَلْيَأْتِكُم",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِكُم",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "يَهْتَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and let him bring to you"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم _____ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بِرِزْقٍ",
          "options": [
            "بِرِزْقٍ",
            "قَالَ",
            "شَىْءٍ",
            "وَثَامِنُهُمْ"
          ],
          "translation": "provision"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ _____ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِّنْهُ",
            "أَكَفَرْتَ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ _____ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَلْيَتَلَطَّفْ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "لَّا",
            "أَمْرَهُمْ",
            "وَلْيَتَلَطَّفْ"
          ],
          "translation": "and let him be cautious"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ _____ يُشْعِرَنَّ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَخَرَقْتَهَا",
            "وَلَا",
            "لِغُلَٰمَيْنِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And let not be aware"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا _____ بِكُمْ أَحَدًا",
          "answer": "يُشْعِرَنَّ",
          "options": [
            "وَٰحِدٌ",
            "قَالَ",
            "يُشْعِرَنَّ",
            "تُمَارِ"
          ],
          "translation": "And let not be aware"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ _____ أَحَدًا",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "بِكُمْ",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "يُشْرِكُ"
          ],
          "translation": "about you"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ بَعَثْنَٰهُمْ لِيَتَسَآءَلُوا۟ بَيْنَهُمْ قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ كَمْ لَبِثْتُمْ قَالُوا۟ لَبِثْنَا يَوْمًا أَوْ بَعْضَ يَوْمٍ قَالُوا۟ رَبُّكُمْ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثْتُمْ فَٱبْعَثُوٓا۟ أَحَدَكُم بِوَرِقِكُمْ هَٰذِهِۦٓ إِلَى ٱلْمَدِينَةِ فَلْيَنظُرْ أَيُّهَآ أَزْكَىٰ طَعَامًا فَلْيَأْتِكُم بِرِزْقٍ مِّنْهُ وَلْيَتَلَطَّفْ وَلَا يُشْعِرَنَّ بِكُمْ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "فَأَرَدتُّ",
            "أَحَدًا",
            "ٱلْحَقَّ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "18:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 283,
          "question": "_____ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "وَكَانَ",
            "أَمْرُهُۥ",
            "وَزِدْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, [they]"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "جَعَلْنَا",
            "إِن",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن _____ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يَظْهَرُوا۟",
          "options": [
            "وَلَمُلِئْتَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "they come to know"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ _____ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "تُفْلِحُوٓا۟",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "about you"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ _____ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يَرْجُمُوكُمْ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَرْجُمُوكُمْ",
            "فِرَاقُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "they will stone you"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ _____ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "جَدَلًا",
            "أَوْ",
            "كُلَّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ _____ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يُعِيدُوكُمْ",
          "options": [
            "يُعِيدُوكُمْ",
            "بَلَغْتَ",
            "شَيْـًٔا",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "return you"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ _____ مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَفِينَةٍ",
            "لَبِثُوٓا۟",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى _____ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "مِلَّتِهِمْ",
          "options": [
            "مِلَّتِهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "زَلَقًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "their religion"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ _____ تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَنزَلَ",
            "وَلَن",
            "لَتَّخَذْتَ"
          ],
          "translation": "And never"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن _____ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "تُفْلِحُوٓا۟",
          "options": [
            "تُفْلِحُوٓا۟",
            "فَأَرَدْنَآ",
            "ﱂ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "will you succeed"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ _____ أَبَدًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَٰحِدٌ",
            "إِذًا",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "then "
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّهُمْ إِن يَظْهَرُوا۟ عَلَيْكُمْ يَرْجُمُوكُمْ أَوْ يُعِيدُوكُمْ فِى مِلَّتِهِمْ وَلَن تُفْلِحُوٓا۟ إِذًا _____",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "حَمِئَةٍ",
            "وَتَرَى",
            "خَلْقَ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "ever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "18:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "زِينَةً"
          ],
          "translation": "And similarly"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "أَعْثَرْنَا",
          "options": [
            "يُحَاوِرُهُۥٓ",
            "أَعْثَرْنَا",
            "لَّدُنكَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "We made known"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا _____ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "فَأَرَدْنَآ",
            "ﰄ",
            "شَدِيدًا"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ _____ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "لِيَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "لِيَعْلَمُوٓا۟",
            "رَبُّنَا",
            "ﰈ",
            "نُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "that they might know"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَنَفِدَ",
            "أَنَّ",
            "سَفِينَةٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "فِى",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَعْدَ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "ﱛ",
            "نَّدْعُوَا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَلَوْلَآ",
            "ﰩ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "قَلِيلٌ",
            "تَبِيدَ",
            "أَوَى",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ _____ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "رُّدِدتُّ",
            "أَنَا۠",
            "خَرْجًا",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "(about) the Hour"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ _____ رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّآ",
            "لَا",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا _____ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "رَيْبَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "رَيْبَ",
            "أَن",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ _____ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "تَسْـَٔلْنِى",
            "رَبَّنَآ",
            "يُحَاوِرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ _____ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "هَٰذَا",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ _____ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "يَتَنَٰزَعُونَ",
          "options": [
            "بَعَثْنَٰهُمْ",
            "بَأْسًا",
            "يَتَنَٰزَعُونَ",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "they disputed"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ _____ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "نُّطْفَةٍ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "among themselves"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ _____ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "أَمْرَهُمْ",
          "options": [
            "تُرْهِقْنِى",
            "أَمْرَهُمْ",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "بِقُوَّةٍ"
          ],
          "translation": "about their affair"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ _____ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَلَغْتَ"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ _____ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "ٱبْنُوا۟",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "ٱبْنُوا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "عَرْضًا"
          ],
          "translation": "Construct"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ _____ بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "هَٰذَا",
            "فَتُصْبِحَ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم _____ رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "بُنْيَٰنًا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰣ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بُنْيَٰنًا"
          ],
          "translation": "a structure"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا _____ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "رَّبُّهُمْ",
          "options": [
            "بَل",
            "نَقْبًا",
            "نُّكْرًا",
            "رَّبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "Their Lord"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ _____ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "أَعْلَمُ",
            "زَلَقًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ _____ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "بِهِمْ",
            "عَمَلًا",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ _____ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "قَالَ",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ _____ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰇ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "غَلَبُوا۟",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ",
            "أَن",
            "غَلَبُوا۟"
          ],
          "translation": "prevailed"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ _____ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "عَبْدًا",
            "يُغَادِرُ",
            "عَجَبًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ _____ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "أَمْرِهِمْ",
          "options": [
            "أَعْنَٰبٍ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "مِدَادًا"
          ],
          "translation": "their matter"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ _____ عَلَيْهِم مَّسْجِدًا",
          "answer": "لَنَتَّخِذَنَّ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "مَكَّنِّى",
            "مَا",
            "لَنَتَّخِذَنَّ"
          ],
          "translation": "Surely we will take"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ _____ مَّسْجِدًا",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "تُؤَاخِذْنِى",
            "كَانَتْ",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَعْثَرْنَا عَلَيْهِمْ لِيَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ وَأَنَّ ٱلسَّاعَةَ لَا رَيْبَ فِيهَآ إِذْ يَتَنَٰزَعُونَ بَيْنَهُمْ أَمْرَهُمْ فَقَالُوا۟ ٱبْنُوا۟ عَلَيْهِم بُنْيَٰنًا رَّبُّهُمْ أَعْلَمُ بِهِمْ قَالَ ٱلَّذِينَ غَلَبُوا۟ عَلَىٰٓ أَمْرِهِمْ لَنَتَّخِذَنَّ عَلَيْهِم _____",
          "answer": "مَّسْجِدًا",
          "options": [
            "مَّسْجِدًا",
            "ﱎ",
            "يَظْلِمُ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "a place of worship"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "18:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 328,
          "question": "_____ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "سَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "سَيَقُولُونَ",
            "ﰭ",
            "خَلْقَ",
            "وَيَلْبَسُونَ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "سَيَقُولُونَ _____ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "ثَلَٰثَةٌ",
          "options": [
            "نُّكْرًا",
            "ثَلَٰثَةٌ",
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "(they were) three"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ _____ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "رَّابِعُهُمْ",
          "options": [
            "رَّابِعُهُمْ",
            "وَجَدَهَا",
            "فِى",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "the forth of them"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ _____ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "كَلْبُهُمْ",
          "options": [
            "وَيُبَشِّرَ",
            "كَلْبُهُمْ",
            "مَا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "their dog"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ _____ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "فِيهَا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ _____ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "خَمْسَةٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "خَمْسَةٌ"
          ],
          "translation": "(they were) five"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ _____ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "سَادِسُهُمْ",
          "options": [
            "سَادِسُهُمْ",
            "خَمْسَةٌ",
            "فَٱنطَلَقَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "the sixth of them"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ _____ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "كَلْبُهُمْ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "وَرُسُلِى",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "كَلْبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their dog "
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ _____ بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "رَجْمًۢا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "رَجْمًۢا",
            "تُمَارِ",
            "عَيْنٍ"
          ],
          "translation": "guessing"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا _____ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "جَنَّتِكَ",
            "أَنْ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "about the unseen"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ _____ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "لَوَلَّيْتَ",
            "بَيِّنٍ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ _____ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "سَبْعَةٌ",
          "options": [
            "تَسْطِع",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "سَبْعَةٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(they were) seven"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ _____ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَثَامِنُهُمْ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "ٱطَّلَعْتَ",
            "وَثَامِنُهُمْ",
            "لِنَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "and the eight of them"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ _____ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "كَلْبُهُمْ",
          "options": [
            "يُؤْتِيَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّآ",
            "كَلْبُهُمْ"
          ],
          "translation": "their dog"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ _____ رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ﰍ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "لَّهُۥ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل _____ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "رَّبِّىٓ",
          "options": [
            "لَقِيَا",
            "رَّبِّىٓ",
            "ﱬ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ _____ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فَأَرَدتُّ",
            "زَرْعًا",
            "مَا",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ _____ مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بِعِدَّتِهِم",
          "options": [
            "بِعِدَّتِهِم",
            "لَهُۥ",
            "نَفْسًا",
            "فَأَرَدْنَآ"
          ],
          "translation": "their number"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم _____ يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "أَوَى",
            "مَّا",
            "دُونِهِمَا"
          ],
          "translation": "None"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا _____ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "يَعْلَمُهُمْ",
          "options": [
            "حُسْنًا",
            "ﱚ",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "كَبُرَتْ"
          ],
          "translation": "knows them"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ _____ قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "مِن",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا _____ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "قَلِيلٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "رَبُّكُمْ",
            "قَلِيلٌ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "a few"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ _____ تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "فَلَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا _____ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "تُمَارِ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "مَرَّةٍۭ",
            "وَإِمَّآ",
            "تُمَارِ"
          ],
          "translation": "argue"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ _____ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "ثَوَابًا",
            "شَآءَ",
            "سَبَبًا",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ _____ مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِيهَا",
            "يَنصُرُونَهُۥ",
            "وَسَآءَتْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا _____ ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "مِرَآءً",
          "options": [
            "مِرَآءً",
            "أَوْ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "(with) an argument"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً _____ وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "ظَٰهِرًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَجْوَةٍ",
            "أَحَدًا",
            "ظَٰهِرًا"
          ],
          "translation": "obvious"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا _____ تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "كَفَرُوٓا۟",
            "فَلَمَّا",
            "عُقْبًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا _____ فِيهِم مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "تَسْتَفْتِ",
          "options": [
            "تَسْتَفْتِ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "inquire"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ _____ مِّنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فِيهِم",
          "options": [
            "سَبَبًا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "تَرَنِ",
            "فِيهِم"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم _____ أَحَدًا",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَلَمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "سَيَقُولُونَ ثَلَٰثَةٌ رَّابِعُهُمْ كَلْبُهُمْ وَيَقُولُونَ خَمْسَةٌ سَادِسُهُمْ كَلْبُهُمْ رَجْمًۢا بِٱلْغَيْبِ وَيَقُولُونَ سَبْعَةٌ وَثَامِنُهُمْ كَلْبُهُمْ قُل رَّبِّىٓ أَعْلَمُ بِعِدَّتِهِم مَّا يَعْلَمُهُمْ إِلَّا قَلِيلٌ فَلَا تُمَارِ فِيهِمْ إِلَّا مِرَآءً ظَٰهِرًا وَلَا تَسْتَفْتِ فِيهِم مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "يُحْسِنُونَ",
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "لَن",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "(from) anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "18:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ تَقُولَنَّ لِشَا۟ىْءٍ إِنِّى فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَلَا",
            "ثَلَٰثَةٌ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَا _____ لِشَا۟ىْءٍ إِنِّى فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
          "answer": "تَقُولَنَّ",
          "options": [
            "لَن",
            "تَقُولَنَّ",
            "نَّدْعُوَا۟",
            "بِـَٔايَٰتِ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَا تَقُولَنَّ _____ إِنِّى فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
          "answer": "لِشَا۟ىْءٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَجْمًۢا",
            "لِشَا۟ىْءٍ",
            "عَبْدًا"
          ],
          "translation": "of anything"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَا تَقُولَنَّ لِشَا۟ىْءٍ _____ فَاعِلٌ ذَٰلِكَ غَدًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "إِنِّى",
            "ﰱ",
            "رُشْدًا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَلَا تَقُولَنَّ لِشَا۟ىْءٍ إِنِّى _____ ذَٰلِكَ غَدًا",
          "answer": "فَاعِلٌ",
          "options": [
            "أَلَّن",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "أَنفَقَ",
            "فَاعِلٌ"
          ],
          "translation": "will do"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَلَا تَقُولَنَّ لِشَا۟ىْءٍ إِنِّى فَاعِلٌ _____ غَدًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "أَجْرًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَلَا تَقُولَنَّ لِشَا۟ىْءٍ إِنِّى فَاعِلٌ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "غَدًا",
          "options": [
            "رُعْبًا",
            "وَٱصْبِرْ",
            "لَا",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "tomorrow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "18:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 368,
          "question": "_____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "تَسْتَفْتِ",
            "وَإِمَّآ",
            "ﰲ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مَّثَلَ",
            "هَٰذَا",
            "أَن",
            "ٱلشَّمْسِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "يَشَآءَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَجِدُوا۟",
            "أَمْرِنَا",
            "لَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "وَٱذْكُر",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَٱذْكُر",
            "وَلَوْلَآ",
            "كَسَبُوا۟"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر _____ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "رَّبَّكَ",
          "options": [
            "رَّبَّكَ",
            "سَرَبًا",
            "وَكَانَ",
            "شِئْتَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ _____ نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﱅ",
            "إِذَا",
            "عَلَيْكُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا _____ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "نَسِيتَ",
          "options": [
            "تُمَارِ",
            "عَنْهَا",
            "نَسِيتَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "you forget"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ _____ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "وَقُلْ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "بَعَثْنَٰهُمْ",
            "قَالَ",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ _____ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِرَاقُ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ _____ يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰢ",
            "أَن",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن _____ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "يَهْدِيَنِ",
          "options": [
            "كَمَآءٍ",
            "مِّنْهُ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "يَهْدِيَنِ"
          ],
          "translation": "will guide me"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ _____ لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عِبَادِى",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى _____ مِنْ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "لِأَقْرَبَ",
          "options": [
            "ﰻ",
            "لِأَقْرَبَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُّقْتَدِرًا"
          ],
          "translation": "to a nearer (way)"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ _____ هَٰذَا رَشَدًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يُصْبِحَ",
            "كُلِّ",
            "ﱤ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ _____ رَشَدًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "إِلَى",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ وَٱذْكُر رَّبَّكَ إِذَا نَسِيتَ وَقُلْ عَسَىٰٓ أَن يَهْدِيَنِ رَبِّى لِأَقْرَبَ مِنْ هَٰذَا _____",
          "answer": "رَشَدًا",
          "options": [
            "رَشَدًا",
            "ﰾ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "right way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "18:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 385,
          "question": "_____ فِى كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "وَلَبِثُوا۟",
          "options": [
            "وَلَبِثُوا۟",
            "لَوَلَّيْتَ",
            "بِمَا",
            "مَنَعَ"
          ],
          "translation": "And they remained"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ _____ كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰾ",
            "فِى",
            "عَن",
            "فَأَرَادَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى _____ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "كَهْفِهِمْ",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "لَن",
            "كَهْفِهِمْ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "their cave"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى كَهْفِهِمْ _____ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "ثَلَٰثَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "ثَلَٰثَ",
            "يَمُوجُ"
          ],
          "translation": "(for) three"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ _____ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "مِا۟ئَةٍ",
          "options": [
            "مِا۟ئَةٍ",
            "رُعْبًا",
            "سَدًّا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "hundred"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ _____ وَٱزْدَادُوا۟ تِسْعًا",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "مَطْلِعَ",
            "فَكَانَ",
            "هُنَالِكَ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ _____ تِسْعًا",
          "answer": "وَٱزْدَادُوا۟",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَٱزْدَادُوا۟",
            "يَدْعُونَ",
            "أَسَفًا"
          ],
          "translation": "and add"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلَبِثُوا۟ فِى كَهْفِهِمْ ثَلَٰثَ مِا۟ئَةٍ سِنِينَ وَٱزْدَادُوا۟ _____",
          "answer": "تِسْعًا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "تِسْعًا",
            "ﱤ",
            "يَنقَضَّ"
          ],
          "translation": "nine"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "18:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "قُلِ",
          "options": [
            "قُلِ",
            "قَالَ",
            "ﰂ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "قُلِ _____ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَّوْعِدٌ",
            "إِنَّكَ",
            "وَكَانَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ _____ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مُرْتَفَقًا",
            "أَعْلَمُ",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "عُذْرًا",
            "ءَامَنَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "about what (period)"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "لَبِثُوا۟",
          "options": [
            "يَمُوجُ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "دُونِىٓ",
            "لَبِثُوا۟"
          ],
          "translation": "they remained"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ _____ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "سُنَّةُ",
            "زَرْعًا",
            "نَصَبًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "For Him"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "غَيْبُ",
          "options": [
            "لِّكَلِمَٰتِ",
            "غَيْبُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "(is the) unseen"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ _____ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَمْرِهِمْ",
            "يَظْهَرُوا۟",
            "ٱلْوُجُوهَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِن",
            "مَّوْعِدًا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "أَبْصِرْ",
          "options": [
            "أَبْصِرْ",
            "فَأَصْبَحَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "How clearly He sees"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ _____ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَٱرْتَدَّا",
            "خَيْرٌ",
            "بِهِۦ",
            "وَفِىٓ"
          ],
          "translation": "[of it]"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ _____ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَأَسْمِعْ",
          "options": [
            "وَأَسْمِعْ",
            "قُل",
            "ٱلْوُجُوهَ",
            "أَىُّ"
          ],
          "translation": "And how clearly He hears"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ _____ لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "صَعِيدًا",
            "مَا",
            "زَعَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا _____ مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "فَعَسَىٰ",
            "لَهُم",
            "خَرَقَهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم _____ دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَكَ",
            "عَلَىٰ",
            "مِّن",
            "مِرَآءً"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن _____ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ _____ وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَمُوجُ",
            "مِن",
            "ﱃ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن _____ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَلِىٍّ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "يُقَلِّبُ",
            "مَا",
            "أَبُوهُمَا"
          ],
          "translation": "protector"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ _____ يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "سَبِيلَهُۥ",
            "وَلَا",
            "قَوْمًا",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا _____ فِى حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "يُشْرِكُ",
          "options": [
            "دُونِىٓ",
            "عَسَىٰٓ",
            "يُشْرِكُ",
            "فِئَةٌ"
          ],
          "translation": "He shares"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ _____ حُكْمِهِۦٓ أَحَدًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى _____ أَحَدًا",
          "answer": "حُكْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "حُكْمِهِۦٓ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "ﱉ",
            "وَهَيِّئْ"
          ],
          "translation": "His Commands"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قُلِ ٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا لَبِثُوا۟ لَهُۥ غَيْبُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَبْصِرْ بِهِۦ وَأَسْمِعْ مَا لَهُم مِّن دُونِهِۦ مِن وَلِىٍّ وَلَا يُشْرِكُ فِى حُكْمِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "وَتَرَى",
            "وَمَن",
            "أَحَدًا",
            "لَّدُنْهُ"
          ],
          "translation": "(with) anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "18:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 416,
          "question": "_____ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "وَٱتْلُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "أَمْرِنَا",
            "وَٱتْلُ",
            "وَأُحِيطَ"
          ],
          "translation": "And recite"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَٱتْلُ _____ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "تَظْلِم",
            "مَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ _____ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "أُوحِىَ",
            "قَلِيلٌ",
            "لَّقَدْ",
            "رَبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ _____ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ _____ كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "لَّدُنَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن _____ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "كِتَابِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "كِتَابِ",
            "مَعِىَ",
            "ٱسْجُدُوا۟"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ _____ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "تُصَٰحِبْنِى",
            "عُسْرًا",
            "رَبِّكَ",
            "أَنسَىٰنِيهُ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ _____ مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَلْبَهُۥ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "لَا",
            "وَجْهَهُۥ"
          ],
          "translation": "None"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا _____ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مُبَدِّلَ",
          "options": [
            "مُبَدِّلَ",
            "سُندُسٍ",
            "وَتَحْسَبُهُمْ",
            "فَٱنطَلَقَا"
          ],
          "translation": "can change"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ _____ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "فَلْيَعْمَلْ",
            "عَلَيْهِم",
            "وَيُهَيِّئْ",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "His Words"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ _____ تَجِدَ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "وَلَن",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَلَن",
            "مِنْهُمْ",
            "وَقُلِ"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن _____ مِن دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "تَجِدَ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرُ",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "خَمْسَةٌ",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "you will find"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ _____ دُونِهِۦ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "غَدًا",
            "مِن",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن _____ مُلْتَحَدًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "تَحْتِهِمُ",
            "يَهْدِيَنِ",
            "أَفَحَسِبَ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَٱتْلُ مَآ أُوحِىَ إِلَيْكَ مِن كِتَابِ رَبِّكَ لَا مُبَدِّلَ لِكَلِمَٰتِهِۦ وَلَن تَجِدَ مِن دُونِهِۦ _____",
          "answer": "مُلْتَحَدًا",
          "options": [
            "سَوَّىٰكَ",
            "بِرَبِّىٓ",
            "مُلْتَحَدًا",
            "يُعِيدُوكُمْ"
          ],
          "translation": "a refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "18:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 431,
          "question": "_____ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "قَآئِلٌ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَٱصْبِرْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And be patient"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَٱصْبِرْ _____ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "نَفْسَكَ",
          "options": [
            "نَفْسَكَ",
            "وَتَحْسَبُهُمْ",
            "وَسَآءَتْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "yourself"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ _____ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "وَفَجَّرْنَا",
            "نَفْسًا",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ _____ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "ﰭ",
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ _____ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "سُندُسٍ",
            "قَالُوا۟",
            "يَدْعُونَ",
            "وَذُرِّيَّتَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "call"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ _____ بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "وَفِىٓ",
            "رَبَّهُم",
            "تَسْتَفْتِ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم _____ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "بِٱلْغَدَوٰةِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِٱلْغَدَوٰةِ",
            "لَهُۥ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "in the morning"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ _____ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "أَنَّمَآ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and the evening"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ _____ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "رَبُّكُمْ",
            "رَكِبَا",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ _____ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَجْهَهُۥ",
          "options": [
            "وَجْهَهُۥ",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ",
            "يَدَاهُ",
            "أَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "His Face"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ _____ تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَلَعَلَّكَ",
            "لَّهُم",
            "ﰚ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (let) not"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا _____ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "تَعْدُ",
          "options": [
            "كَنزٌ",
            "تَعْدُ",
            "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "pass beyond"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ _____ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "عَيْنَاكَ",
          "options": [
            "عَيْنَاكَ",
            "تَتَّخِذَ",
            "صَابِرًا",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "your eyes"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ _____ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "يَتِيمَيْنِ",
            "عَنْهُمْ",
            "ﱅ",
            "فَإِنِّى"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ _____ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "تُرِيدُ",
          "options": [
            "تُرِيدُ",
            "وَثَامِنُهُمْ",
            "وَكَانَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "desiring"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "زِينَةَ",
          "options": [
            "زِينَةَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَنَتَّخِذَنَّ",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "adornment"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "مُبَدِّلَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كُنتُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَتَنَا",
            "أَمَّا",
            "فِيهَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "لِشَا۟ىْءٍ",
            "خَمْسَةٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا _____ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "تُطِعْ",
          "options": [
            "تُطِعْ",
            "قَالُوا۟",
            "أَمْرُهُۥ",
            "تَنفَدَ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ _____ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَنْ",
            "وَأَمَّا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ _____ قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "أَغْفَلْنَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَنْهَا",
            "أَغْفَلْنَا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have made heedless"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا _____ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "قَلْبَهُۥ",
          "options": [
            "تَجِدَ",
            "يُشْرِكُ",
            "قَلْبَهُۥ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "his heart"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ _____ ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "نُزُلًا",
            "أَحَدًا",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن _____ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "ذِكْرِنَا",
          "options": [
            "سُرَادِقُهَا",
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "مَآ",
            "ذِكْرِنَا"
          ],
          "translation": "Our remembrance"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا _____ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "and follows"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ _____ وَكَانَ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "بِئْسَ",
            "عَلَيْهِ",
            "هَوَىٰهُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "his desires"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ _____ أَمْرُهُۥ فُرُطًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَكَانَ",
            "إِنَّمَآ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and is"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ _____ فُرُطًا",
          "answer": "أَمْرُهُۥ",
          "options": [
            "أَمْرُهُۥ",
            "مِنْ",
            "دُونِهِۦ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "his affair"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَٱصْبِرْ نَفْسَكَ مَعَ ٱلَّذِينَ يَدْعُونَ رَبَّهُم بِٱلْغَدَوٰةِ وَٱلْعَشِىِّ يُرِيدُونَ وَجْهَهُۥ وَلَا تَعْدُ عَيْنَاكَ عَنْهُمْ تُرِيدُ زِينَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَلَا تُطِعْ مَنْ أَغْفَلْنَا قَلْبَهُۥ عَن ذِكْرِنَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ وَكَانَ أَمْرُهُۥ _____",
          "answer": "فُرُطًا",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "ظَلَمَ",
            "بِقُوَّةٍ",
            "فُرُطًا"
          ],
          "translation": "(in) excess"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "18:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 461,
          "question": "_____ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَقُلِ",
          "options": [
            "فَلْيَكْفُرْ",
            "وَقُلِ",
            "فَقَالُوا۟",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَقُلِ _____ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مَّا",
            "ٱلْحَقُّ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "The truth"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ _____ رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "فَأَتْبَعَ",
            "مِن",
            "طَلَعَت"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن _____ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰛ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ _____ شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "كُلَّ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "so whoever"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن _____ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "عِبَادِى",
            "وَمَا",
            "بِهِ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "wills "
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ _____ وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "فَلْيُؤْمِن",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَلْيُؤْمِن",
            "يَدَاهُ",
            "عُقْبًا"
          ],
          "translation": "let him believe"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن _____ شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "مِنْ",
            "مَآ",
            "أَغْفَلْنَا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن _____ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَمْرَهُمْ",
            "شَآءَ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "wills "
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ _____ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "فَلْيَكْفُرْ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَلْيَكْفُرْ",
            "عَلَيْهَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "let him disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ _____ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "جَعَلْنَا",
            "فِى",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ _____ لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "أَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هَٰذَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "have prepared"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا _____ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "نَّدْعُوَا۟",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "نَارًا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "a Fire"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا _____ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "أَحَاطَ",
          "options": [
            "أَحَاطَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "will surround"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ _____ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "مِنْ",
            "بِهِمْ",
            "لِفَتَىٰهُ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ _____ وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "سُرَادِقُهَا",
          "options": [
            "مَطْلِعَ",
            "ﰃ",
            "عَذَابًا",
            "سُرَادِقُهَا"
          ],
          "translation": "its walls"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا _____ يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَلِىٍّ",
            "ﱢ",
            "تَسْتَطِع"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن _____ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "يَسْتَغِيثُوا۟",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُمُ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَثَامِنُهُمْ",
            "يَسْتَغِيثُوا۟"
          ],
          "translation": "they call for relief"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ _____ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "يُغَاثُوا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَجَبًا",
            "هَٰذَا",
            "يُغَاثُوا۟"
          ],
          "translation": "they will be relieved"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ _____ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "بِمَآءٍ",
          "options": [
            "وَقُلْ",
            "وَوَجَدَ",
            "لَا",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "with water"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ _____ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "كَٱلْمُهْلِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "لَقَدْ",
            "يُضْلِلْ"
          ],
          "translation": "like molten brass"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ _____ ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "يَشْوِى",
          "options": [
            "بَعْدَهَا",
            "ثُمَّ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "يَشْوِى"
          ],
          "translation": "(which) scalds"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى _____ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلْوُجُوهَ",
          "options": [
            "ٱلْوُجُوهَ",
            "تَرَنِ",
            "ﱣ",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "the faces"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ _____ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "بِئْسَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "بِئْسَ",
            "هُدًى",
            "ٱلسَّاعَةَ"
          ],
          "translation": "Wretched"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ _____ وَسَآءَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلشَّرَابُ",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "أَغْفَلْنَا",
            "ٱلشَّرَابُ"
          ],
          "translation": "(is) the drink"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ _____ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَسَآءَتْ",
          "options": [
            "أَفْوَٰهِهِمْ",
            "فَمَن",
            "وَسَآءَتْ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and evil"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَقُلِ ٱلْحَقُّ مِن رَّبِّكُمْ فَمَن شَآءَ فَلْيُؤْمِن وَمَن شَآءَ فَلْيَكْفُرْ إِنَّآ أَعْتَدْنَا لِلظَّٰلِمِينَ نَارًا أَحَاطَ بِهِمْ سُرَادِقُهَا وَإِن يَسْتَغِيثُوا۟ يُغَاثُوا۟ بِمَآءٍ كَٱلْمُهْلِ يَشْوِى ٱلْوُجُوهَ بِئْسَ ٱلشَّرَابُ وَسَآءَتْ _____",
          "answer": "مُرْتَفَقًا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "جُرُزًا",
            "مُبَدِّلَ",
            "مُرْتَفَقًا"
          ],
          "translation": "(is) the resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "18:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 489,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "مِنْهُمْ",
            "ﰎ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "عَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "غَصْبًا"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ﰁ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَزِدْنَٰهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "بِٱلْوَصِيدِ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "مَآ",
            "إِنَّا",
            "ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا _____ نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "لَا",
            "فَهُوَ",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "will not let go waste"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا _____ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "نُضِيعُ",
          "options": [
            "نُضِيعُ",
            "يُؤَاخِذُهُم",
            "قَالَ",
            "وَيُرْسِلَ"
          ],
          "translation": "will not let go waste"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ _____ مَنْ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "أَمْرَهُمْ",
            "ٱلثَّوَابُ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ _____ أَحْسَنَ عَمَلًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أَىُّ",
            "وَلَمُلِئْتَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of one) who"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ _____ عَمَلًا",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "أَحْسَنَ",
            "بَلَغْتَ",
            "مَغْرِبَ"
          ],
          "translation": "does good"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ مَنْ أَحْسَنَ _____",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "مَرَّةٍۭ",
            "عُقْبًا",
            "عَمَلًا",
            "كَفَّيْهِ"
          ],
          "translation": "deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "18:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 501,
          "question": "_____ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "غَيْبُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَوِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَسْتَجِيبُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ _____ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "تَغْرُبُ",
            "أَهْلَهَا",
            "جَنَّٰتُ",
            "يُؤْتِيَنِ"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰆ",
            "عَدْنٍ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "of Eden"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ _____ مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "فِى",
            "تَبِيدَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "صَبْرًا",
            "مِن",
            "وَلَن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "تَحْتِهِمُ",
          "options": [
            "بِعِدَّتِهِم",
            "سَبَبًا",
            "ٱلصَّدَفَيْنِ",
            "تَحْتِهِمُ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ _____ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "يُحَلَّوْنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَن",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "They will be adorned"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ _____ مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰘ",
            "مِنْ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا _____ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "عُقْبًا",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "مِنْ",
            "صَابِرًا"
          ],
          "translation": "[of] (with)"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ _____ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "أَسَاوِرَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "أَسَاوِرَ",
            "خَلْقَ",
            "نَسِيتُ"
          ],
          "translation": "bracelets"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ _____ ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنَ",
            "مِّنَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن _____ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ذَهَبٍ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "ﱧ",
            "ذَهَبٍ",
            "ثَمَرٌ"
          ],
          "translation": "gold"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ _____ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَيَلْبَسُونَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "مِّن",
            "ﰴ",
            "وَيَلْبَسُونَ"
          ],
          "translation": "and will wear"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ _____ خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ثِيَابًا",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "فَقَالُوا۟",
            "وَإِن",
            "ثِيَابًا"
          ],
          "translation": "garments"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا _____ مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "خُضْرًا",
          "options": [
            "يَنصُرُونَهُۥ",
            "ضَلَّ",
            "خُضْرًا",
            "يَمُوجُ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا _____ سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "حُسْبَانًا",
            "تَحْتَهُۥ",
            "ﱜ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن _____ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "سُندُسٍ",
          "options": [
            "سُندُسٍ",
            "وَهُمْ",
            "وَلَا",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "fine silk"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ _____ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَإِسْتَبْرَقٍ",
          "options": [
            "لَن",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "فِيهَا",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "and heavy brocade"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ _____ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "مُّتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "عُسْرًا",
            "مُّتَّكِـِٔينَ",
            "ٱنفُخُوا۟"
          ],
          "translation": "reclining"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ _____ عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا _____ ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "شَىْءٍۭ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى _____ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلْأَرَآئِكِ",
          "options": [
            "سَبَبًا",
            "أَسَاوِرَ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ"
          ],
          "translation": "adorned couches"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ _____ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "نِعْمَ",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَّهُمَا",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Excellent"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ _____ وَحَسُنَتْ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "ٱلثَّوَابُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱒ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلثَّوَابُ"
          ],
          "translation": "(is) the reward"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ _____ مُرْتَفَقًا",
          "answer": "وَحَسُنَتْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَلَا",
            "مُّوَاقِعُوهَا",
            "وَحَسُنَتْ"
          ],
          "translation": "and good"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمْ جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهِمُ ٱلْأَنْهَٰرُ يُحَلَّوْنَ فِيهَا مِنْ أَسَاوِرَ مِن ذَهَبٍ وَيَلْبَسُونَ ثِيَابًا خُضْرًا مِّن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَّكِـِٔينَ فِيهَا عَلَى ٱلْأَرَآئِكِ نِعْمَ ٱلثَّوَابُ وَحَسُنَتْ _____",
          "answer": "مُرْتَفَقًا",
          "options": [
            "عَّلَيْهِ",
            "مُرْتَفَقًا",
            "ﱭ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ"
          ],
          "translation": "(is) the resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "18:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 529,
          "question": "_____ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "وَٱضْرِبْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱضْرِبْ",
            "فَأَرَدْنَآ"
          ],
          "translation": "And set forth"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَٱضْرِبْ _____ مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "أَحَدًا",
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم _____ رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "مَّثَلًا",
          "options": [
            "مَّثَلًا",
            "كَانَتْ",
            "طَلَعَت",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "the example"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا _____ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "رَّجُلَيْنِ",
          "options": [
            "فِى",
            "نَفْسَكَ",
            "مِن",
            "رَّجُلَيْنِ"
          ],
          "translation": "of two men:"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ _____ لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "فَتُصْبِحَ",
            "مَنَعَ",
            "جَعَلْنَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "We provided"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا _____ جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "لِأَحَدِهِمَا",
          "options": [
            "ثَمَرٌ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لِأَحَدِهِمَا",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "for one of them"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا _____ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "جَنَّتَيْنِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "عَلَى",
            "ٱلْوَلَٰيَةُ"
          ],
          "translation": "two gardens"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ _____ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "مَجْمَعَ",
            "أَبَدًا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ _____ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "أَعْنَٰبٍ",
          "options": [
            "أَعْنَٰبٍ",
            "شَآءَ",
            "مُبَشِّرِينَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "grapes"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ _____ بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "وَحَفَفْنَٰهُمَا",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "خَمْسَةٌ",
            "وَحَفَفْنَٰهُمَا",
            "ٱلْوُجُوهَ"
          ],
          "translation": "and We bordered them"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا _____ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "بِنَخْلٍ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "دُونِهِۦٓ",
            "بِنَخْلٍ",
            "نُسَيِّرُ"
          ],
          "translation": "with date-palms"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ _____ بَيْنَهُمَا زَرْعًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "and We placed"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا _____ زَرْعًا",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلسَّفِينَةِ"
          ],
          "translation": "between both of them"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلًا رَّجُلَيْنِ جَعَلْنَا لِأَحَدِهِمَا جَنَّتَيْنِ مِنْ أَعْنَٰبٍ وَحَفَفْنَٰهُمَا بِنَخْلٍ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُمَا _____",
          "answer": "زَرْعًا",
          "options": [
            "ٱلْكَهْفِ",
            "وَأَقْرَبَ",
            "زَرْعًا",
            "رَّبَّكَ"
          ],
          "translation": "crops"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "18:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 543,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "كِلْتَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "كِلْتَا",
            "دَخَلْتَ"
          ],
          "translation": "Each"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "كِلْتَا _____ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "وَكَانَ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the two gardens"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ _____ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "ءَاتَتْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "زَكَوٰةً",
            "ءَاتَتْ",
            "وَوَلَدًا"
          ],
          "translation": "brought forth"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ _____ وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "أُكُلَهَا",
          "options": [
            "أُكُلَهَا",
            "فِيهِمْ",
            "بَيْنَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "its produce"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا _____ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَلَمْ",
            "وَتَحْسَبُهُمْ",
            "ٱلْجِدَارُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ _____ مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "تَظْلِم",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "أَمْضِىَ",
            "تَظْلِم",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "did wrong"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم _____ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "وَذَاتَ",
            "لَّهُمَا",
            "عَن",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ _____ وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَلَا",
            "شَيْـًٔا",
            "فَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا _____ خِلَٰلَهُمَا نَهَرًا",
          "answer": "وَفَجَّرْنَا",
          "options": [
            "حَمِئَةٍ",
            "بَلَغْتَ",
            "وَفَجَّرْنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And We caused to gush forth"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا _____ نَهَرًا",
          "answer": "خِلَٰلَهُمَا",
          "options": [
            "سَدًّا",
            "رَبَّهُم",
            "خِلَٰلَهُمَا",
            "وَهَيِّئْ"
          ],
          "translation": "within them"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "كِلْتَا ٱلْجَنَّتَيْنِ ءَاتَتْ أُكُلَهَا وَلَمْ تَظْلِم مِّنْهُ شَيْـًٔا وَفَجَّرْنَا خِلَٰلَهُمَا _____",
          "answer": "نَهَرًا",
          "options": [
            "تُعَذِّبَ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "بِٱلْأَخْسَرِينَ",
            "نَهَرًا"
          ],
          "translation": "a river"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "18:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 554,
          "question": "_____ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "نَارًا",
            "قَآئِلٌ",
            "حُوتَهُمَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "And was"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَكَانَ _____ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "مُنتَصِرًا",
            "لَهُۥ",
            "وَٱضْرِبْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ _____ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "ثَمَرٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ﰶ",
            "تَّقْرِضُهُمْ",
            "ثَمَرٌ"
          ],
          "translation": "fruit"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ _____ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "فِى",
            "فَقَالَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "so he said"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ _____ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "لِصَٰحِبِهِۦ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "أَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "to his companion"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ _____ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَلَن",
            "ﰂ",
            "ٱلْحَدِيثِ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ _____ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "يُحَاوِرُهُۥٓ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يُحَاوِرُهُۥٓ",
            "سَادِسُهُمْ",
            "حَمِئَةٍ"
          ],
          "translation": "(was) talking with him"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ _____ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "نَصَبًا",
            "أَحَدًا",
            "فَقَالَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ _____ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَكْثَرُ",
            "عَنْهَا",
            "يَبْغُونَ"
          ],
          "translation": "greater"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ _____ مَالًا وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "مِنكَ",
          "options": [
            "مِنكَ",
            "إِذْ",
            "قَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ _____ وَأَعَزُّ نَفَرًا",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "مَالًا",
            "فَإِنِّى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "(in) wealth"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا _____ نَفَرًا",
          "answer": "وَأَعَزُّ",
          "options": [
            "لَن",
            "وَأَعَزُّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "and stronger"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَكَانَ لَهُۥ ثَمَرٌ فَقَالَ لِصَٰحِبِهِۦ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَنَا۠ أَكْثَرُ مِنكَ مَالًا وَأَعَزُّ _____",
          "answer": "نَفَرًا",
          "options": [
            "نَفَرًا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَمَن",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "(in) men"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "18:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 567,
          "question": "_____ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "وَدَخَلَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "بِهِمْ",
            "وَدَخَلَ",
            "مَّسْجِدًا"
          ],
          "translation": "And he entered"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَدَخَلَ _____ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "جَنَّتَهُۥ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "لَّن",
            "جَنَّتَهُۥ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "his garden"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ _____ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ٱلْحُوتَ",
            "وَهُوَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ _____ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "ظَالِمٌ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "أَقُلْ",
            "لَكُم",
            "ظَالِمٌ"
          ],
          "translation": "(was) unjust"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ _____ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "لِّنَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "فَمَن",
            "أَحْصَىٰهَا"
          ],
          "translation": "to himself"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ _____ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰵ",
            "زِينَةُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ _____ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "يُحْسِنُونَ",
            "أَلَّن",
            "مَآ",
            "يَٰذَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ _____ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "أَظُنُّ",
          "options": [
            "أَظُنُّ",
            "نَقُصُّ",
            "هُزُوًا",
            "لِنَبْلُوَهُمْ"
          ],
          "translation": "I think"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ _____ تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أُفْرِغْ",
            "بَأْسًا",
            "أَن",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن _____ هَٰذِهِۦٓ أَبَدًا",
          "answer": "تَبِيدَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَحَشَرْنَٰهُمْ",
            "تَبِيدَ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "will perish"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ _____ أَبَدًا",
          "answer": "هَٰذِهِۦٓ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "شَىْءٍ",
            "عُرُوشِهَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَدَخَلَ جَنَّتَهُۥ وَهُوَ ظَالِمٌ لِّنَفْسِهِۦ قَالَ مَآ أَظُنُّ أَن تَبِيدَ هَٰذِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "ﱡ",
            "أَبَدًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "ever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "18:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 579,
          "question": "_____ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِرَآءً",
            "أَحَدًا",
            "وَمَآ",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَمَآ _____ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "أَظُنُّ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "عَلَيْهَا",
            "أَظُنُّ"
          ],
          "translation": "I think"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ _____ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "لَّهُم",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ _____ وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "قَآئِمَةً",
          "options": [
            "ءَاتِنَا",
            "يَسْتَغِيثُوا۟",
            "أَوَّلَ",
            "قَآئِمَةً"
          ],
          "translation": "will occur"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً _____ رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰖ",
            "وَلَمْ",
            "وَلَئِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن _____ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "رُّدِدتُّ",
          "options": [
            "رُّدِدتُّ",
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "تَخْرُجُ",
            "هَٰذِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "I am brought back"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ _____ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "إِلَىٰ",
            "تَعْدُ",
            "طُغْيَٰنًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ _____ لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "عَضُدًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رَبِّى",
            "لَن"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى _____ خَيْرًا مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "لَأَجِدَنَّ",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَأَجِدَنَّ",
            "مَا",
            "سَمْعًا"
          ],
          "translation": "I will surely find"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ _____ مِّنْهَا مُنقَلَبًا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَهُمْ",
            "خَيْرًا",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا _____ مُنقَلَبًا",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "كَلْبُهُمْ",
            "فَتُصْبِحَ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "than this"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَمَآ أَظُنُّ ٱلسَّاعَةَ قَآئِمَةً وَلَئِن رُّدِدتُّ إِلَىٰ رَبِّى لَأَجِدَنَّ خَيْرًا مِّنْهَا _____",
          "answer": "مُنقَلَبًا",
          "options": [
            "مُنقَلَبًا",
            "أَن",
            "خَاوِيَةٌ",
            "فَعَلْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "(as) a return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "18:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 591,
          "question": "_____ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُقَلِّبُ",
            "قَالَ",
            "أَغْفَلْنَا"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "قَالَ _____ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَتْبَعَ",
            "سَأَلْتُكَ",
            "لَهُۥ",
            "فَٱنطَلَقَا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "قَالَ لَهُۥ _____ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "صَاحِبُهُۥ",
          "options": [
            "صَاحِبُهُۥ",
            "بِمَا",
            "أَظُنُّ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "his companion"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ _____ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "أَن",
            "مِلَّتِهِمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ _____ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "يُحَاوِرُهُۥٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "لَهُۥ",
            "يُحَاوِرُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "was talking to him"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ _____ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "أَكَفَرْتَ",
          "options": [
            "أَكَفَرْتَ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "لَعَجَّلَ",
            "جَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "Do you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ _____ خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "بِٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَتِلْكَ",
            "بِكُمْ",
            "بِٱلَّذِى",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "in One Who"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى _____ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "خَلَقَكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "أَمْرِى",
            "خَلَقَكَ",
            "بِرَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ _____ تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَإِذِ",
            "رَّبِّىٓ",
            "أَتْبَعَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن _____ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "تُرَابٍ",
          "options": [
            "تُرَابٍ",
            "هَٰذَا",
            "يُغَادِرُ",
            "فَإِنِّى"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ _____ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَيُبَشِّرَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ _____ نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ثَمَرٌ",
            "مِن",
            "لِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن _____ ثُمَّ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "نُّطْفَةٍ",
          "options": [
            "ظَالِمٌ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "نُّطْفَةٍ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "a minute quantity of semen"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ _____ سَوَّىٰكَ رَجُلًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱذْكُر",
            "ثُمَّ",
            "وَمَآ",
            "مِلَّتِهِمْ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ _____ رَجُلًا",
          "answer": "سَوَّىٰكَ",
          "options": [
            "سَوَّىٰكَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "بَلَغَ"
          ],
          "translation": "fashioned you"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "قَالَ لَهُۥ صَاحِبُهُۥ وَهُوَ يُحَاوِرُهُۥٓ أَكَفَرْتَ بِٱلَّذِى خَلَقَكَ مِن تُرَابٍ ثُمَّ مِن نُّطْفَةٍ ثُمَّ سَوَّىٰكَ _____",
          "answer": "رَجُلًا",
          "options": [
            "رَجُلًا",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "وَكُفْرًا",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(into) a man"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "18:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 607,
          "question": "_____ هُوَ ٱللَّهُ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "لَّٰكِنَّا۠",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَّلَيْهِ",
            "لَّٰكِنَّا۠",
            "ٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "But as for me"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ _____ ٱللَّهُ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لِقَآءَ",
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "هُوَ",
            "تَصْبِرُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ _____ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ ٱللَّهُ _____ وَلَآ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "تَجِدَ",
            "رَبِّى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ ٱللَّهُ رَبِّى _____ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "فَفَسَقَ",
            "مَوْئِلًا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ ٱللَّهُ رَبِّى وَلَآ _____ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "أُشْرِكُ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَلَبِثُوا۟",
            "يُعِيدُوكُمْ",
            "أُشْرِكُ"
          ],
          "translation": "I associate"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ ٱللَّهُ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ _____ أَحَدًا",
          "answer": "بِرَبِّىٓ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِرَبِّىٓ",
            "فَجْوَةٍ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "with my Lord"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "لَّٰكِنَّا۠ هُوَ ٱللَّهُ رَبِّى وَلَآ أُشْرِكُ بِرَبِّىٓ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "لَّهَا",
            "فَلَمْ",
            "فَٱنطَلَقَا"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "18:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 615,
          "question": "_____ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "وَلَوْلَآ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَاحِبُهُۥ",
            "وَلَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And why (did you) not"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَلَوْلَآ _____ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَن",
            "نَفْسًا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ _____ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "دَخَلْتَ",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "دَخَلْتَ",
            "وَٱضْرِبْ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "you entered"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ _____ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "جَنَّتَكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "أَحْصَىٰهَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "جَنَّتَكَ"
          ],
          "translation": "your garden"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ _____ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "قُلْتَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "مِن",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ _____ شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَحَشَرْنَٰهُمْ",
            "بَدَلًا",
            "مَا",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا _____ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "أَقَلَّ",
            "رَبُّنَا",
            "شَآءَ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ _____ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "صَغِيرَةً"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ _____ قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "لَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا _____ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "قُوَّةَ",
          "options": [
            "قُوَّةَ",
            "خَرَقَهَا",
            "فِيهِم",
            "سَبِيلَهُۥ"
          ],
          "translation": "power"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ _____ بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَّا",
            "وَيُهَيِّئْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا _____ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَكِنَّةً",
            "وَبَيْنِكَ",
            "مِن",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ _____ تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "نَّحْنُ",
            "إِن",
            "فِى",
            "سُندُسٍ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن _____ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "تَرَنِ",
          "options": [
            "ﱓ",
            "سَبِيلَهُۥ",
            "تَرَنِ",
            "أَزْكَىٰ"
          ],
          "translation": "you see me"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ _____ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَرَبُّكَ",
            "كَنزَهُمَا",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "(me)"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ _____ مِنكَ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "أَقَلَّ",
          "options": [
            "أَقَلَّ",
            "عَيْنَاكَ",
            "لَهُمْ",
            "لِنَبْلُوَهُمْ"
          ],
          "translation": "lesser"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ _____ مَالًا وَوَلَدًا",
          "answer": "مِنكَ",
          "options": [
            "وَأَسْمِعْ",
            "مِنكَ",
            "ءَاتَتْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "than you"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ _____ وَوَلَدًا",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "ذَاتَ",
            "فَلْيَأْتِكُم",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "(in) wealth"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَلَوْلَآ إِذْ دَخَلْتَ جَنَّتَكَ قُلْتَ مَا شَآءَ ٱللَّهُ لَا قُوَّةَ إِلَّا بِٱللَّهِ إِن تَرَنِ أَنَا۠ أَقَلَّ مِنكَ مَالًا _____",
          "answer": "وَوَلَدًا",
          "options": [
            "وَوَلَدًا",
            "أَظْلَمُ",
            "أَبُوهُمَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "18:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 634,
          "question": "_____ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "فَعَسَىٰ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "لَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَعَسَىٰ"
          ],
          "translation": "It may be"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَعَسَىٰ _____ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "فَعَلْتُهُۥ",
            "يُحَاوِرُهُۥٓ",
            "مَّٰكِثِينَ"
          ],
          "translation": "that my Lord"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ _____ يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَغْرُبُ",
            "يَحْسَبُونَ",
            "بِسُلْطَٰنٍۭ"
          ],
          "translation": "that my Lord"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن _____ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "يُؤْتِيَنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "يُؤْتِيَنِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "will give me"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ _____ مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "زِينَةً",
            "عَن",
            "فِيهَا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا _____ جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "لَبِثُوا۟",
            "مِّن",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن _____ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "جَنَّتِكَ",
          "options": [
            "ذُو",
            "جَنَّٰتُ",
            "جَنَّتِكَ",
            "وَجَدَ"
          ],
          "translation": "your garden"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ _____ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "وَيُرْسِلَ",
          "options": [
            "وَيُرْسِلَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "وَحَسُنَتْ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "and will send"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ _____ حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "لِّكَلِمَٰتِ",
            "لَّمْ",
            "عَلَيْهَا",
            "عَيْنٍ"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "حُسْبَانًا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "حُسْبَانًا",
            "أَفَحَسِبَ",
            "أَمْرِكُم"
          ],
          "translation": "a calamity"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا _____ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَمَا",
            "يُعِيدُوكُمْ",
            "رَدْمًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ _____ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱبْنُوا۟",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "زِينَةُ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ صَعِيدًا زَلَقًا",
          "answer": "فَتُصْبِحَ",
          "options": [
            "فَتُصْبِحَ",
            "حَاضِرًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then it will become"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ _____ زَلَقًا",
          "answer": "صَعِيدًا",
          "options": [
            "عَرْضًا",
            "أَن",
            "زَعَمْتُمْ",
            "صَعِيدًا"
          ],
          "translation": "ground"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "فَعَسَىٰ رَبِّىٓ أَن يُؤْتِيَنِ خَيْرًا مِّن جَنَّتِكَ وَيُرْسِلَ عَلَيْهَا حُسْبَانًا مِّنَ ٱلسَّمَآءِ فَتُصْبِحَ صَعِيدًا _____",
          "answer": "زَلَقًا",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "زَلَقًا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِتَأْوِيلِ"
          ],
          "translation": "slippery"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "18:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 649,
          "question": "_____ يُصْبِحَ مَآؤُهَا غَوْرًا فَلَن تَسْتَطِيعَ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِنَّآ",
            "غَصْبًا",
            "يُصْبِحَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "أَوْ _____ مَآؤُهَا غَوْرًا فَلَن تَسْتَطِيعَ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "يُصْبِحَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِى",
            "يُصْبِحَ",
            "مُبَشِّرِينَ"
          ],
          "translation": "will become"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ _____ غَوْرًا فَلَن تَسْتَطِيعَ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "مَآؤُهَا",
          "options": [
            "مَآؤُهَا",
            "وَلَمْ",
            "فِئَةٌ",
            "سَأَلْتُكَ"
          ],
          "translation": "its water"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ مَآؤُهَا _____ فَلَن تَسْتَطِيعَ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "غَوْرًا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "جَزَآؤُهُمْ",
            "غَوْرًا",
            "أَسَفًا"
          ],
          "translation": "sunken"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ مَآؤُهَا غَوْرًا _____ تَسْتَطِيعَ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فَلَن",
            "لَهُۥ",
            "تُرْهِقْنِى",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "so never"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ مَآؤُهَا غَوْرًا فَلَن _____ لَهُۥ طَلَبًا",
          "answer": "تَسْتَطِيعَ",
          "options": [
            "وَرَآءَهُم",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "you will be able"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ مَآؤُهَا غَوْرًا فَلَن تَسْتَطِيعَ _____ طَلَبًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَمَّا",
            "مِن",
            "عَّلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to find it"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "أَوْ يُصْبِحَ مَآؤُهَا غَوْرًا فَلَن تَسْتَطِيعَ لَهُۥ _____",
          "answer": "طَلَبًا",
          "options": [
            "لِّيُنذِرَ",
            "رَبِّى",
            "دُونِهِۦٓ",
            "طَلَبًا"
          ],
          "translation": "to find it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "18:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 657,
          "question": "_____ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَأُحِيطَ",
          "options": [
            "يَتَّخِذُوا۟",
            "أَن",
            "خُبْرًا",
            "وَأُحِيطَ"
          ],
          "translation": "And were surrounded"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَأُحِيطَ _____ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "بِثَمَرِهِۦ",
          "options": [
            "بِثَمَرِهِۦ",
            "كُلَّ",
            "ﰃ",
            "أَعْمَٰلًا"
          ],
          "translation": "his fruits"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ _____ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "فَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "فَلَا",
            "فَأَصْبَحَ",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "so he began"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ _____ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "يُقَلِّبُ",
          "options": [
            "يُقَلِّبُ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَحْتِهِمُ",
            "يَأْخُذُ"
          ],
          "translation": "twisting"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ _____ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "كَفَّيْهِ",
          "options": [
            "كَفَّيْهِ",
            "وَلِىٍّ",
            "عَلَىٰٓ",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ _____ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَّوْ",
            "يَوْمٍ",
            "ﱏ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ _____ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "مِّنْهُ",
            "تَذْرُوهُ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ _____ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "أَنفَقَ",
          "options": [
            "أَنفَقَ",
            "أَبَدًا",
            "مَالًا",
            "غُلَٰمًا"
          ],
          "translation": "he (had) spent"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ _____ وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "حُسْبَانًا",
            "فِيهَا",
            "أَمْضِىَ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا _____ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَهِىَ",
          "options": [
            "مُّرْشِدًا",
            "وَهِىَ",
            "زِينَةُ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "while it (had)"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ _____ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "خَاوِيَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "نُغَادِرْ",
            "أَمَدًا"
          ],
          "translation": "collapsed"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ _____ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَالَ",
            "لِغُلَٰمَيْنِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ _____ وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "عُرُوشِهَا",
          "options": [
            "عُرُوشِهَا",
            "زُبَرَ",
            "جَعَلَهُۥ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "its trellises"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا _____ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "فَأَرَدتُّ",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "إِن",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "and he said"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ _____ لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "زَكَوٰةً",
            "لِشَا۟ىْءٍ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "Oh! I wish"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى _____ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ﰭ",
            "أَعْثَرْنَا",
            "ٱلْجِنِّ"
          ],
          "translation": "I had not associated"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ _____ بِرَبِّىٓ أَحَدًا",
          "answer": "أُشْرِكْ",
          "options": [
            "أُشْرِكْ",
            "قَالَ",
            "أَوْ",
            "نُقِيمُ"
          ],
          "translation": "I had not associated"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ _____ أَحَدًا",
          "answer": "بِرَبِّىٓ",
          "options": [
            "نَسِيَا",
            "بِرَبِّىٓ",
            "رَبُّكَ",
            "ثَلَٰثَ"
          ],
          "translation": "with my Lord"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَأُحِيطَ بِثَمَرِهِۦ فَأَصْبَحَ يُقَلِّبُ كَفَّيْهِ عَلَىٰ مَآ أَنفَقَ فِيهَا وَهِىَ خَاوِيَةٌ عَلَىٰ عُرُوشِهَا وَيَقُولُ يَٰلَيْتَنِى لَمْ أُشْرِكْ بِرَبِّىٓ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَحَدًا",
            "وَيَسْتَغْفِرُوا۟",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "18:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "وَجْهَهُۥ",
            "أَنزَلَ",
            "تُمَارِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَلَمْ _____ لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "مَّثَلًا",
            "تَكُن",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَلَمْ تَكُن _____ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَعْدَ",
            "خَيْرٌ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ _____ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "فِئَةٌ",
          "options": [
            "ظَٰهِرًا",
            "سَأُنَبِّئُكَ",
            "فِئَةٌ",
            "أَقَلَّ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "يَنصُرُونَهُۥ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فِى",
            "يَنصُرُونَهُۥ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(to) help him"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ _____ دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱسْتَطْعَمَآ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن _____ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "مِن",
            "دُونِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ _____ وَمَا كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ﰢ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ كَانَ مُنتَصِرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "صَغِيرَةً",
            "وَمَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا _____ مُنتَصِرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَٰذَا",
            "كَانَ",
            "رَحْمَةً",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَلَمْ تَكُن لَّهُۥ فِئَةٌ يَنصُرُونَهُۥ مِن دُونِ ٱللَّهِ وَمَا كَانَ _____",
          "answer": "مُنتَصِرًا",
          "options": [
            "تَتَّخِذَ",
            "يَشْوِى",
            "مُنتَصِرًا",
            "فَلْيَأْتِكُم"
          ],
          "translation": "(he) supported"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "18:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 687,
          "question": "_____ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "فِى",
            "يَظْهَرُوهُ",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "There"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "هُنَالِكَ _____ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "ٱلْوَلَٰيَةُ",
          "options": [
            "ٱلْوَلَٰيَةُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَيْنَ",
            "وَإِذِ"
          ],
          "translation": "the protection"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ _____ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "يُضَيِّفُوهُمَا",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
            "لِلَّهِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(is) from Allah"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ _____ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the True"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ _____ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "مِن",
            "هُوَ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "لِيَعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ _____ ثَوَابًا وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فَٱبْعَثُوٓا۟",
            "أَيْقَاظًا",
            "ذُكِّرَ"
          ],
          "translation": "(is the) best"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ _____ وَخَيْرٌ عُقْبًا",
          "answer": "ثَوَابًا",
          "options": [
            "كَهْفِهِمْ",
            "أَيُّهَآ",
            "ثَوَابًا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "(to) reward"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا _____ عُقْبًا",
          "answer": "وَخَيْرٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَى",
            "وَخَيْرٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and (the) best"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "هُنَالِكَ ٱلْوَلَٰيَةُ لِلَّهِ ٱلْحَقِّ هُوَ خَيْرٌ ثَوَابًا وَخَيْرٌ _____",
          "answer": "عُقْبًا",
          "options": [
            "عُقْبًا",
            "قَالَ",
            "يَهْدِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(for) the final end"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "18:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 696,
          "question": "_____ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "وَٱضْرِبْ",
          "options": [
            "وَٱضْرِبْ",
            "مِمَّا",
            "قَالَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And present"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَٱضْرِبْ _____ مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "مَّا",
            "لَهُم",
            "بِهِۦ",
            "وَدَخَلَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "مَّثَلَ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "مَّثَلَ",
            "أَشُدَّهُمَا",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "the example"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ _____ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱطَّلَعْتَ",
            "وَذَاتَ",
            "فِيهَآ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "دُونِهِمَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "كَمَآءٍ",
          "options": [
            "كَمَآءٍ",
            "دُونِىٓ",
            "أَمَّا",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "like water"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "رَّابِعُهُمْ",
            "أَمْرِنَا",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "which We send down"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ _____ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "أَن",
            "يُشْعِرَنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ _____ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يُضْلِلْ",
            "نَفْسٍ",
            "أَحَدًا",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "فَٱخْتَلَطَ",
          "options": [
            "يَٰذَا",
            "جَآءَهُمُ",
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "سُندُسٍ"
          ],
          "translation": "then mingles"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ _____ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِهِۦ",
            "يَأْجُوجَ",
            "ٱلشَّرَابُ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ _____ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "نَبَاتُ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "نَبَاتُ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(the) vegetation"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ _____ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "جَنَّتَهُۥ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "(of) the earth"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ _____ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "فَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَيَقُولُ",
            "عَنْ",
            "ٱلْكَهْفِ"
          ],
          "translation": "then becomes"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ _____ تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "هَشِيمًا",
          "options": [
            "لَقِينَا",
            "هَشِيمًا",
            "لِيُدْحِضُوا۟",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "dry stalks"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا _____ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "تَذْرُوهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَذْرُوهُ",
            "نُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "it (is) scattered"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ _____ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱلرِّيَٰحُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "نَبَأَهُم",
            "يَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "(by) the winds"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "عِندَهَا",
            "يَجِدُوا۟",
            "وَكَانَ",
            "ٱسْتَطْعَمَآ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "بِعِدَّتِهِم",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "بَلَغَا"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "فَٱرْتَدَّا",
            "مَنْ",
            "كُلِّ",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ مُّقْتَدِرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "بِقُوَّةٍ",
            "عَن",
            "نُرْسِلُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَٱضْرِبْ لَهُم مَّثَلَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا كَمَآءٍ أَنزَلْنَٰهُ مِنَ ٱلسَّمَآءِ فَٱخْتَلَطَ بِهِۦ نَبَاتُ ٱلْأَرْضِ فَأَصْبَحَ هَشِيمًا تَذْرُوهُ ٱلرِّيَٰحُ وَكَانَ ٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "مُّقْتَدِرًا",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "نِعْمَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "(is) All Able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "18:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 719,
          "question": "_____ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "ٱلْمَالُ",
          "options": [
            "بَيْنِهِمَا",
            "شَآءَ",
            "نُضِيعُ",
            "ٱلْمَالُ"
          ],
          "translation": "The wealth"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "ٱلْمَالُ _____ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "وَٱلْبَنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَنُونَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "لِيُدْحِضُوا۟"
          ],
          "translation": "and children"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "زِينَةُ",
          "options": [
            "مَن",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "زِينَةُ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "(are) adornment"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "أَعْلَمُ",
            "جَزَآءً"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "إِلَّآ",
            "أَقَلَّ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "لَبِثْنَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلْبَٰقِيَٰتُ"
          ],
          "translation": "But the enduring"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ _____ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتُ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "قَالَ",
            "ٱلْجِدَارُ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ _____ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِكَلِمَٰتِهِۦ",
            "خَيْرٌ",
            "شَطَطًا"
          ],
          "translation": "(are) better"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ _____ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "نِعْمَ",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ _____ ثَوَابًا وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "سَأُنَبِّئُكَ",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ _____ وَخَيْرٌ أَمَلًا",
          "answer": "ثَوَابًا",
          "options": [
            "بَعْضَهُمْ",
            "طَعَامًا",
            "ثَوَابًا",
            "يَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "(for) reward"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا _____ أَمَلًا",
          "answer": "وَخَيْرٌ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَخَيْرٌ",
            "قَوْمٍ",
            "غَوْرًا"
          ],
          "translation": "and better"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "ٱلْمَالُ وَٱلْبَنُونَ زِينَةُ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَٱلْبَٰقِيَٰتُ ٱلصَّٰلِحَٰتُ خَيْرٌ عِندَ رَبِّكَ ثَوَابًا وَخَيْرٌ _____",
          "answer": "أَمَلًا",
          "options": [
            "ﰨ",
            "فِيهِم",
            "أَمَلًا",
            "نُزُلًا"
          ],
          "translation": "(for) hope"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "18:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 732,
          "question": "_____ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "سِتْرًا",
            "لِّكَلِمَٰتِ",
            "فَلْيَأْتِكُم"
          ],
          "translation": "And the Day"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "نُسَيِّرُ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "نُسَيِّرُ",
            "لَّهَا",
            "صَاحِبُهُۥ"
          ],
          "translation": "We will cause (to) move"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ _____ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "يُضْلِلْ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "وَلِيًّا",
            "وَيُبَشِّرَ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ _____ ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَتَرَى",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْهِم",
            "طُغْيَٰنًا",
            "وَتَرَى"
          ],
          "translation": "and you will see"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى _____ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "عَنْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ _____ وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "بَارِزَةً",
          "options": [
            "يَحْسَبُونَ",
            "بَارِزَةً",
            "ظَالِمٌ",
            "يَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "(as) a leveled plain"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً _____ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "وَحَشَرْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "إِمْرًا",
            "عَلَى",
            "بِهَٰذَا",
            "وَحَشَرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "and We will gather them"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ _____ نُغَادِرْ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "نَسِيتُ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ _____ مِنْهُمْ أَحَدًا",
          "answer": "نُغَادِرْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَقُلِ",
            "نُغَادِرْ",
            "وَلِيًّا"
          ],
          "translation": "We will leave behind"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ _____ أَحَدًا",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "خُبْرًا",
            "مِّنْهَا",
            "جَنَّٰتُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "وَيَوْمَ نُسَيِّرُ ٱلْجِبَالَ وَتَرَى ٱلْأَرْضَ بَارِزَةً وَحَشَرْنَٰهُمْ فَلَمْ نُغَادِرْ مِنْهُمْ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَحَدًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ثَلَٰثَ"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "18:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 743,
          "question": "_____ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "وَعُرِضُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَعُرِضُوا۟",
            "فِرَارًا"
          ],
          "translation": "And they will be presented"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ _____ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَا",
            "يَكَادُونَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ _____ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَرَءَا",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ _____ لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "وَسَآءَتْ",
            "رَكِبَا",
            "أَهْلَهَا",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "(in) rows"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا _____ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "لَهُمْ",
            "مُوسَىٰ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ _____ كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "جِئْتُمُونَا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "you have come to Us"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا _____ خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "فَحَبِطَتْ",
            "مَا",
            "وَلَآ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا _____ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "نَجْعَل",
            "كَنزٌ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "دُونِهِمَا"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ _____ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "فَلَن",
            "مِّنْهُ",
            "جَعَلْنَا",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ _____ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "مَرَّةٍۭ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مِّن",
            "مَرَّةٍۭ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ _____ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "مِّنْهُ",
            "بَلْ",
            "بِٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ _____ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "زَعَمْتُمْ",
          "options": [
            "تُرِيدُ",
            "زَعَمْتُمْ",
            "وَلَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "you claimed"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ _____ نَّجْعَلَ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "أَلَّن",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "أَلَّن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن _____ لَكُم مَّوْعِدًا",
          "answer": "نَّجْعَلَ",
          "options": [
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "نَّجْعَلَ",
            "ﰴ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ _____ مَّوْعِدًا",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "كَذِبًا",
            "لَكُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "وَعُرِضُوا۟ عَلَىٰ رَبِّكَ صَفًّا لَّقَدْ جِئْتُمُونَا كَمَا خَلَقْنَٰكُمْ أَوَّلَ مَرَّةٍۭ بَلْ زَعَمْتُمْ أَلَّن نَّجْعَلَ لَكُم _____",
          "answer": "مَّوْعِدًا",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "فَأَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "an appointment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "18:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 759,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "وَوُضِعَ",
          "options": [
            "وَوُضِعَ",
            "عِبَادِى",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ءَامَنَ"
          ],
          "translation": "And (will) be placed"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "وَوُضِعَ _____ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبُ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "وَكَيْفَ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "فَتَرَى",
          "options": [
            "مِن",
            "مُنقَلَبًا",
            "فَتَرَى",
            "أَشُدَّهُمَا"
          ],
          "translation": "and you will see"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى _____ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "لَهُۥ",
            "أَوْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ _____ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "مُشْفِقِينَ",
          "options": [
            "رَبَّهُمْ",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "مُشْفِقِينَ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "fearful"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ _____ فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِمَّا",
            "وَإِنَّا",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا _____ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ذِكْرِى",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ٱلْوُجُوهَ"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ _____ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "فَلْيَأْتِكُم",
            "وَٱذْكُر",
            "ٱلْفِتْيَةُ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and they will say"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ _____ مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "يَٰوَيْلَتَنَا",
          "options": [
            "زَكِيَّةًۢ",
            "جَهَنَّمُ",
            "يَٰوَيْلَتَنَا",
            "وَٱلْعَشِىِّ"
          ],
          "translation": "Oh, woe to us"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا _____ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "مَالِ",
          "options": [
            "مَالِ",
            "وَلَن",
            "ﱜ",
            "سَبَبًا"
          ],
          "translation": "What (is) for"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ءَايَٰتِى",
            "مُنتَصِرًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا _____ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عِندَهَا",
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "[the] Book"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ _____ يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنْ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "فَلَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا _____ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "يُغَادِرُ",
          "options": [
            "وَسَنَقُولُ",
            "يُغَادِرُ",
            "أَن",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "leaves"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ _____ وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "صَغِيرَةً",
          "options": [
            "أَوْ",
            "صَغِيرَةً",
            "وَأَسْمِعْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "a small"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً _____ كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلِىٍّ",
            "وَلَا",
            "فَتُصْبِحَ",
            "رُعْبًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا _____ إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "كَبِيرَةً",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "كَبِيرَةً"
          ],
          "translation": "a great"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً _____ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "نَقُصُّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ _____ وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "أَحْصَىٰهَا",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "أَحْصَىٰهَا",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "has enumerated it"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا _____ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "وَوَجَدُوا۟",
          "options": [
            "وَوَجَدُوا۟",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَحَاطَ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "And they will find"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ _____ عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَكِنَّةً",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا _____ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "عَمِلُوا۟",
            "أَبَدًا",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ _____ وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "حَاضِرًا",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "حَاضِرًا",
            "بِمَآءٍ",
            "مُشْفِقِينَ"
          ],
          "translation": "presented"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا _____ يَظْلِمُ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَٰذَا",
            "رَبِّى",
            "وَلَا",
            "رَّبَّكَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا _____ رَبُّكَ أَحَدًا",
          "answer": "يَظْلِمُ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "فَأَرَدتُّ",
            "يَظْلِمُ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "deals unjustly"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ _____ أَحَدًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "يُرَدُّ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "وَوُضِعَ ٱلْكِتَٰبُ فَتَرَى ٱلْمُجْرِمِينَ مُشْفِقِينَ مِمَّا فِيهِ وَيَقُولُونَ يَٰوَيْلَتَنَا مَالِ هَٰذَا ٱلْكِتَٰبِ لَا يُغَادِرُ صَغِيرَةً وَلَا كَبِيرَةً إِلَّآ أَحْصَىٰهَا وَوَجَدُوا۟ مَا عَمِلُوا۟ حَاضِرًا وَلَا يَظْلِمُ رَبُّكَ _____",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "أَبُوهُمَا",
            "مِّن",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ"
          ],
          "translation": "(with) anyone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "18:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 786,
          "question": "_____ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَنُقَلِّبُهُمْ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَإِذْ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَإِذْ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "فِيهِم",
            "رَشَدًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا _____ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "مُبَدِّلَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "ٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "عَضُدًا",
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "وَتَحْسَبُهُمْ"
          ],
          "translation": "Prostrate"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ _____ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "لِءَادَمَ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "أَبَدًا",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to Adam"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ _____ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "فَسَجَدُوٓا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "صَرَّفْنَا",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "so they prostrated"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ _____ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "خَلَقَكَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ _____ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "هَٰذَا",
            "عُرُوشِهَا"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ _____ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "كَانَ",
            "وَإِذِ"
          ],
          "translation": "(He) was"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ _____ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مِنَ",
            "فَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ _____ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "حَاضِرًا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "غَلَبُوا۟",
            "لَتَّخَذْتَ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ _____ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "فَفَسَقَ",
          "options": [
            "فَفَسَقَ",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "أَن",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "and he rebelled"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ _____ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "عَنْ",
            "تَحْتَهُۥ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ _____ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "عِلْمًا",
            "شَطَطًا",
            "نُّكْرًا"
          ],
          "translation": "the Command"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ _____ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "رَبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "وَكَيْفَ",
            "رَبِّهِۦٓ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ _____ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ",
            "ءَاتِنَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Will you then take him"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ _____ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "وَذُرِّيَّتَهُۥٓ",
          "options": [
            "لِنَبْلُوَهُمْ",
            "وَذُرِّيَّتَهُۥٓ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "and his offspring"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ _____ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "أَمَّا",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "(as) protectors"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ _____ دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "بِرِزْقٍ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "other than Me"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن _____ وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "دُونِى",
          "options": [
            "ﰨ",
            "دُونِى",
            "وَيُبَشِّرَ",
            "ثَوَابًا"
          ],
          "translation": "other than Me"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى _____ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَثَامِنُهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "يُشْعِرَنَّ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ _____ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "لَكُمْ",
            "سَأَتْلُوا۟",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "(are) to you"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ _____ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "عَدُوٌّۢ",
          "options": [
            "سَاوَىٰ",
            "عَدُوٌّۢ",
            "بِغَيْرِ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "enemies"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ _____ لِلظَّٰلِمِينَ بَدَلًا",
          "answer": "بِئْسَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ﱞ",
            "وَإِذَا",
            "بِئْسَ"
          ],
          "translation": "Wretched"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ _____ بَدَلًا",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "سَفَرِنَا",
            "مِن",
            "نَهَرًا",
            "لِلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ كَانَ مِنَ ٱلْجِنِّ فَفَسَقَ عَنْ أَمْرِ رَبِّهِۦٓ أَفَتَتَّخِذُونَهُۥ وَذُرِّيَّتَهُۥٓ أَوْلِيَآءَ مِن دُونِى وَهُمْ لَكُمْ عَدُوٌّۢ بِئْسَ لِلظَّٰلِمِينَ _____",
          "answer": "بَدَلًا",
          "options": [
            "بَدَلًا",
            "تُفْلِحُوٓا۟",
            "جَنَّتِكَ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "(is) the exchange"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "18:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 812,
          "question": "_____ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "زِينَةَ",
            "لَآ",
            "مَّآ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "مَّآ _____ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "أَشْهَدتُّهُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَشْهَدتُّهُمْ",
            "كُنتُ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "I made them witness"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "خَلْقَ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "عَلَى",
            "خَلْقَ"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ _____ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "خَيْرًا",
            "مَّآ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "تَأْتِيَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَأَقَامَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "مَالًا",
            "تَعْدُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا _____ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "خَلْقَ",
          "options": [
            "خَلْقَ",
            "فِى",
            "يُغَادِرُ",
            "جِئْتُمُونَا"
          ],
          "translation": "the creation"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ _____ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رَبِّى",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "(of) themselves"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ _____ كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلثَّوَابُ",
            "هُزُوًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا _____ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "كُنتُ",
            "يَهْدِيَنِ",
            "أَسَفًا"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ _____ ٱلْمُضِلِّينَ عَضُدًا",
          "answer": "مُتَّخِذَ",
          "options": [
            "مُتَّخِذَ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "رَّجُلَيْنِ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "the One to take"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ _____ عَضُدًا",
          "answer": "ٱلْمُضِلِّينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُضِلِّينَ",
            "أَقَتَلْتَ",
            "بِكُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "the misleaders"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "مَّآ أَشْهَدتُّهُمْ خَلْقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَلَا خَلْقَ أَنفُسِهِمْ وَمَا كُنتُ مُتَّخِذَ ٱلْمُضِلِّينَ _____",
          "answer": "عَضُدًا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "إِلَٰهٌ",
            "قَوْلًا",
            "عَضُدًا"
          ],
          "translation": "(as) helper(s)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "18:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 825,
          "question": "_____ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "بَلَغَا",
            "بِرَبِّىٓ",
            "وَعَرَضْنَا",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "And the Day"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "وَيَوْمَ _____ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "جِئْنَا",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ _____ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "نَادُوا۟",
          "options": [
            "نَادُوا۟",
            "إِلَّآ",
            "مِنْهُمْ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Call"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "شُرَكَآءِىَ",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "خُضْرًا",
            "صَفًّا",
            "شُرَكَآءِىَ"
          ],
          "translation": "My partners"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ _____ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْبُدُونَ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ _____ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "زَعَمْتُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "زَعَمْتُمْ",
            "ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "you claimed"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ _____ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "فَدَعَوْهُمْ",
          "options": [
            "فَدَعَوْهُمْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "رُقُودٌ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "then they will call them"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ _____ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "ﱞ",
            "مُتَّخِذَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ _____ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "يَسْتَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "أَتَّبِعُكَ",
            "يَكَادُونَ",
            "قَالَ",
            "يَسْتَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "they will respond"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ _____ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْرُهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "وَجَدَهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ _____ بَيْنَهُم مَّوْبِقًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْحِزْبَيْنِ",
            "إِذْ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "And We will make"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا _____ مَّوْبِقًا",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَن",
            "عَلَىٰ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "وَيَوْمَ يَقُولُ نَادُوا۟ شُرَكَآءِىَ ٱلَّذِينَ زَعَمْتُمْ فَدَعَوْهُمْ فَلَمْ يَسْتَجِيبُوا۟ لَهُمْ وَجَعَلْنَا بَيْنَهُم _____",
          "answer": "مَّوْبِقًا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "مَّوْبِقًا",
            "وَتَرَى",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "a barrier"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "18:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 838,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "وَرَءَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "رَشَدًا",
            "وَرَءَا",
            "ءَاتُونِىٓ"
          ],
          "translation": "And will see"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "وَرَءَا _____ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمُونَ",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "مِنْ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ _____ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "ٱلنَّارَ",
          "options": [
            "أَن",
            "جَاوَزَا",
            "ٱلنَّارَ",
            "وَقُلْ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ _____ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "فَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "وَيُجَٰدِلُ",
            "صَبْرًا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "and they (will be) certain"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ _____ مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "أَنَّهُم",
          "options": [
            "ٱلْوُجُوهَ",
            "ﱥ",
            "وَأَمَّا",
            "أَنَّهُم"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم _____ وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "مُّوَاقِعُوهَا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "مُّوَاقِعُوهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "are to fall in it"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا _____ يَجِدُوا۟ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ﰚ",
            "مِن",
            "أَشُدَّهُمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ _____ عَنْهَا مَصْرِفًا",
          "answer": "يَجِدُوا۟",
          "options": [
            "تَظْلِم",
            "يَجِدُوا۟",
            "أَنَّمَآ",
            "وَنُقَلِّبُهُمْ"
          ],
          "translation": "they will find"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ _____ مَصْرِفًا",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "سُرَادِقُهَا",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "وَرَءَا ٱلْمُجْرِمُونَ ٱلنَّارَ فَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُم مُّوَاقِعُوهَا وَلَمْ يَجِدُوا۟ عَنْهَا _____",
          "answer": "مَصْرِفًا",
          "options": [
            "مَصْرِفًا",
            "ﰓ",
            "ﰩ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "a way of escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "18:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 848,
          "question": "_____ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "سِنِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "خَلْقَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "صَرَّفْنَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "قَالَ",
            "صَرَّفْنَا",
            "وَلْيَتَلَطَّفْ"
          ],
          "translation": "We have explained"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى _____ ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "هَٰذَا",
            "مِنْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا _____ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "مَّثَلًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ _____ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "مَا",
            "أَمْرُهُۥ",
            "أَعِيبَهَا"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ _____ كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَلَغْتَ",
            "عُلِّمْتَ",
            "عَن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن _____ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "إِنَّ",
            "كُلِّ",
            "يُضَيِّفُوهُمَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ _____ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "مَثَلٍ",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "وَلِيًّا",
            "يُرْهِقَهُمَا",
            "مَثَلٍ"
          ],
          "translation": "example"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ _____ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "وَكَانَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَآؤُهَا"
          ],
          "translation": "But is"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ _____ أَكْثَرَ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فَقَالُوا۟",
            "عَّلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ _____ شَىْءٍ جَدَلًا",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "ﱫ",
            "كَذِبًا",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "(in) most"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ _____ جَدَلًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "شَىْءٍ",
            "كُلِّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَلَقَدْ صَرَّفْنَا فِى هَٰذَا ٱلْقُرْءَانِ لِلنَّاسِ مِن كُلِّ مَثَلٍ وَكَانَ ٱلْإِنسَٰنُ أَكْثَرَ شَىْءٍ _____",
          "answer": "جَدَلًا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "جَدَلًا",
            "أَوْ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "quarrelsome"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "18:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 862,
          "question": "_____ مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِلَٰهًا",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "And nothing"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "وَمَا _____ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "مَنَعَ",
          "options": [
            "ٱسْتَطْعَمَآ",
            "وَأَعَزُّ",
            "مَنَعَ",
            "لَّٰكِنَّا۠"
          ],
          "translation": "prevents"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَمَا مَنَعَ _____ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ﰀ",
            "خَيْرٌ",
            "بِمَآءٍ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ _____ يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "زَعَمْتُمْ",
            "فِى",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن _____ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "يُؤْمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "غَرَبَت",
            "يُؤْمِنُوٓا۟",
            "تُعَذِّبَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ _____ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "إِذْ",
            "قَالَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ _____ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "جَآءَهُمُ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "ﱏ",
            "قَآئِمَةً",
            "أَنفَقَ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ _____ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "مَوْئِلًا",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "وَيُبَشِّرَ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ _____ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "وَيَسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُوا۟",
            "وَحَشَرْنَٰهُمْ",
            "ﱜ",
            "قُلْنَآ"
          ],
          "translation": "and they ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ _____ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "رَبَّهُمْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَلَا",
            "ٱتَّخَذَ",
            "رَبَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ _____ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَلَمَّا",
            "ءَايَٰتِى",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ _____ تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَلَى",
            "ثَلَٰثَ",
            "ٱلْحِزْبَيْنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن _____ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "تَأْتِيَهُمْ",
          "options": [
            "فَإِنِ",
            "تَأْتِيَهُمْ",
            "وَزِدْنَٰهُمْ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ _____ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "سُنَّةُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "سُنَّةُ",
            "يَهْدِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ _____ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَفِىٓ",
            "لِلَّهِ",
            "وَرَآءَهُم"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ _____ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "نَفْسٍ",
            "أَن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ _____ ٱلْعَذَابُ قُبُلًا",
          "answer": "يَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "ذَهَبٍ",
            "أَذْكُرَهُۥ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "يَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ _____ قُبُلًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "أَيُّهَآ",
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "عَّلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "وَمَا مَنَعَ ٱلنَّاسَ أَن يُؤْمِنُوٓا۟ إِذْ جَآءَهُمُ ٱلْهُدَىٰ وَيَسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّهُمْ إِلَّآ أَن تَأْتِيَهُمْ سُنَّةُ ٱلْأَوَّلِينَ أَوْ يَأْتِيَهُمُ ٱلْعَذَابُ _____",
          "answer": "قُبُلًا",
          "options": [
            "ٱلْحِزْبَيْنِ",
            "قُبُلًا",
            "حَسَنًا",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "before (them)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "18:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 881,
          "question": "_____ نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "أَن",
            "وَسَنَقُولُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "وَمَا _____ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "نُرْسِلُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "غَدَآءَنَا",
            "نُرْسِلُ",
            "ٱلْمُهْتَدِ"
          ],
          "translation": "We send"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ _____ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "ٱلْمُرْسَلِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰒ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "دُونِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ _____ مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰔ",
            "مَنْ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا _____ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "مُبَشِّرِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "بِئْسَ",
            "مَوْئِلًا",
            "مُبَشِّرِينَ"
          ],
          "translation": "(as) bearers of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ _____ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "وَمُنذِرِينَ",
          "options": [
            "عَّلَيْهِ",
            "وَمُنذِرِينَ",
            "زِينَةً",
            "أَقُل"
          ],
          "translation": "and (as) warners"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "وَيُجَٰدِلُ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "وَيُجَٰدِلُ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "And dispute"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ _____ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "كَانَتْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ _____ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "لَجَٰعِلُونَ",
            "يَتِيمَيْنِ",
            "وَلِيًّا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "بِٱلْبَٰطِلِ",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "بِٱلْبَٰطِلِ",
            "ٱسْتَطْعَمَآ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "with falsehood"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ _____ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "لِيُدْحِضُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "بِهِۦ",
            "لِيُدْحِضُوا۟",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "to refute"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ _____ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "بِهِ",
            "أَمْرِكُم",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ _____ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "ٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَنَّهُمْ",
            "قَلْبَهُۥ",
            "ٱلْحَقَّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ _____ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "ٱلصَّخْرَةِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "And they take"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ _____ وَمَآ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَن",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى _____ أُنذِرُوا۟ هُزُوًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْحَمْدُ",
            "وَعَمِلَ",
            "ذَهَبٍ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ _____ هُزُوًا",
          "answer": "أُنذِرُوا۟",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "ذَهَبٍ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أُنذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "they are warned"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَمَا نُرْسِلُ ٱلْمُرْسَلِينَ إِلَّا مُبَشِّرِينَ وَمُنذِرِينَ وَيُجَٰدِلُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِٱلْبَٰطِلِ لِيُدْحِضُوا۟ بِهِ ٱلْحَقَّ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَمَآ أُنذِرُوا۟ _____",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "مِن",
            "يَأْتِيَهُمُ",
            "هُزُوًا",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "18:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 899,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "فَٱنطَلَقَا",
            "وَمَنْ",
            "عَمَلًا"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "أَظْلَمُ",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "مِّن",
            "يَظْلِمُ"
          ],
          "translation": "(is) more wrong"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "مِمَّن",
            "وَأَمَّا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "ذُكِّرَ",
          "options": [
            "ذُكِّرَ",
            "ٱلْحُوتَ",
            "تَغْرُبُ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "is reminded"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ _____ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِذْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مَّوْبِقًا"
          ],
          "translation": "of the Verses"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ _____ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "يَوْمٍ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "لِنَبْلُوَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ _____ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "فَأَعْرَضَ",
          "options": [
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
            "كَانَ",
            "فَأَعْرَضَ",
            "لِفَتَىٰهُ"
          ],
          "translation": "but turns away"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ _____ وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "عَلَىٰ",
            "أَحَدًا",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا _____ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَنَسِىَ",
          "options": [
            "وَزْنًا",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "مِنْ",
            "وَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "and forgets"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ _____ قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "تُرِيدُ",
            "أَلَّن",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا _____ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "قَدَّمَتْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَحْصَىٰ"
          ],
          "translation": "have sent forth"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ _____ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يَدَاهُ",
          "options": [
            "يَدَاهُ",
            "تَأْوِيلُ",
            "صَرَّفْنَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ _____ جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "يَنشُرْ",
            "ذِكْرًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا _____ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيدِ",
            "جَعَلْنَا",
            "قَالَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "[We] have placed"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا _____ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْمُرْسَلِينَ",
            "أَقَلَّ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ _____ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "قُلُوبِهِمْ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﱟ",
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ _____ أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "أَكِنَّةً",
          "options": [
            "أَكِنَّةً",
            "لَوِ",
            "كَلْبُهُمْ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "coverings"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً _____ يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱈ",
            "لَهُمُ",
            "كُنَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن _____ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يَفْقَهُوهُ",
          "options": [
            "يَفْقَهُوهُ",
            "غَصْبًا",
            "تَسْتَفْتِ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "they understand it"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ _____ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَفِىٓ",
          "options": [
            "وَجَدَهَا",
            "وَفِىٓ",
            "أَمَّا",
            "أَفَحَسِبَ"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ _____ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "تَنفَدَ",
            "فَلَن",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ _____ وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَقْرًا",
          "options": [
            "وَقْرًا",
            "فَٱبْعَثُوٓا۟",
            "رَبُّكُمْ",
            "تَسْتَفْتِ"
          ],
          "translation": "(is) deafness"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا _____ تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "رَشَدًا",
            "وَإِن",
            "فَقَالَ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن _____ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "تَدْعُهُمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "تَدْعُهُمْ",
            "فِرَارًا",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "you call them"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ _____ ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "تَبِيدَ",
            "إِلَى",
            "بَلَغَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى _____ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "هُزُوًا",
            "ﰇ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "the guidance"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ _____ يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فَلَن",
            "شَىْءٍۭ",
            "وَجَدَهَا",
            "وَفَجَّرْنَا"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن _____ إِذًا أَبَدًا",
          "answer": "يَهْتَدُوٓا۟",
          "options": [
            "لَنَتَّخِذَنَّ",
            "يَهْتَدُوٓا۟",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "they will be guided"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ _____ أَبَدًا",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "إِذًا",
            "فَقَالُوا۟",
            "لِأَقْرَبَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّن ذُكِّرَ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ فَأَعْرَضَ عَنْهَا وَنَسِىَ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ إِنَّا جَعَلْنَا عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ أَكِنَّةً أَن يَفْقَهُوهُ وَفِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَقْرًا وَإِن تَدْعُهُمْ إِلَى ٱلْهُدَىٰ فَلَن يَهْتَدُوٓا۟ إِذًا _____",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "يُرَدُّ",
            "تَعْدُ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "ever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "18:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 929,
          "question": "_____ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "شَدِيدًا",
            "مُلْتَحَدًا",
            "وَرَبُّكَ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَرَبُّكَ _____ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰒ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ _____ ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "بِٱلْوَصِيدِ",
            "فِيهِم",
            "أَنَّهُم",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "Owner"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو _____ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَةِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلرَّحْمَةِ",
            "أَمْضِىَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Mercy"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ _____ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "كَبِيرَةً",
            "إِذْ",
            "هُنَالِكَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ _____ بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "يُؤَاخِذُهُم",
          "options": [
            "ٱبْنُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَذِبًا",
            "يُؤَاخِذُهُم"
          ],
          "translation": "He were to seize them"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم _____ كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ",
            "بِمَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا _____ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "كَسَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "كَسَبُوا۟",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "بِهِ"
          ],
          "translation": "they have earned"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ _____ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "لَعَجَّلَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "أَكَفَرْتَ",
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "لَعَجَّلَ"
          ],
          "translation": "surely, He (would) have hastened"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ _____ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "أُنذِرُوا۟",
            "فَلْيَأْتِكُم",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ _____ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "بِٱلْأَخْسَرِينَ",
            "ﰩ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "كَلْبُهُمْ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ _____ لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "بَل",
            "إِلَىَّ",
            "يَظْهَرُوهُ",
            "وَيَوْمَ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل _____ مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "لَمْ",
            "تَصْبِرُ",
            "ظَلَمَ",
            "لَّهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم _____ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "مَّوْعِدٌ",
          "options": [
            "وَٱلْبَنُونَ",
            "مَّوْعِدٌ",
            "مِرَآءً",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ"
          ],
          "translation": "(is) an appointment"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ _____ يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "لَّن",
            "أَتْبَعَ",
            "ثُمَّ",
            "وَرَبَطْنَا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن _____ مِن دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "يَجِدُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "يَجِدُوا۟",
            "أُشْرِكُ"
          ],
          "translation": "they will find"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ _____ دُونِهِۦ مَوْئِلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "مِن",
            "فَٱتَّخَذَ",
            "صَابِرًا"
          ],
          "translation": "other than it"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن _____ مَوْئِلًا",
          "answer": "دُونِهِۦ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "دُونِهِۦ",
            "مِدَادًا",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "other than it"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَرَبُّكَ ٱلْغَفُورُ ذُو ٱلرَّحْمَةِ لَوْ يُؤَاخِذُهُم بِمَا كَسَبُوا۟ لَعَجَّلَ لَهُمُ ٱلْعَذَابَ بَل لَّهُم مَّوْعِدٌ لَّن يَجِدُوا۟ مِن دُونِهِۦ _____",
          "answer": "مَوْئِلًا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ﰽ",
            "مَوْئِلًا"
          ],
          "translation": "an escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "18:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 948,
          "question": "_____ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "وَتِلْكَ",
          "options": [
            "أَكْثَرُ",
            "تَكُن",
            "عُلِّمْتَ",
            "وَتِلْكَ"
          ],
          "translation": "And these"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَتِلْكَ _____ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "كَسَبُوا۟",
            "رَشَدًا",
            "يُقَلِّبُ"
          ],
          "translation": "[the] towns"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ _____ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "حَسِبْتَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ _____ ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَمَّا",
            "ثَوَابًا",
            "وَفَجَّرْنَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا _____ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "سَبَبًا",
            "تَظْلِم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "رُّدِدتُّ"
          ],
          "translation": "they wronged"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ _____ لِمَهْلِكِهِم مَّوْعِدًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "تَسْطِع",
            "ضَلَّ",
            "وَقُلْ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا _____ مَّوْعِدًا",
          "answer": "لِمَهْلِكِهِم",
          "options": [
            "إِذًا",
            "هُزُوًا",
            "صَبْرًا",
            "لِمَهْلِكِهِم"
          ],
          "translation": "for their destruction"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَتِلْكَ ٱلْقُرَىٰٓ أَهْلَكْنَٰهُمْ لَمَّا ظَلَمُوا۟ وَجَعَلْنَا لِمَهْلِكِهِم _____",
          "answer": "مَّوْعِدًا",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "نَبَاتُ",
            "فَأَتْبَعَ",
            "مَّوْعِدًا"
          ],
          "translation": "an appointed time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "18:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 956,
          "question": "_____ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "إِن",
            "أَكَفَرْتَ",
            "أَن",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَإِذْ _____ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰭ",
            "قَصَصًا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "يَجْعَل"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ _____ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "لِفَتَىٰهُ",
          "options": [
            "لِفَتَىٰهُ",
            "بِعِدَّتِهِم",
            "بَأْسًا",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "to his boy"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ _____ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَآ",
            "أَن",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ _____ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "أَبْرَحُ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "خُضْرًا",
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "أَبْرَحُ"
          ],
          "translation": "I will cease"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ _____ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَتَّبِعُكَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "إِذًا",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ _____ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "أَبْلُغَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَعْنَٰبٍ",
            "لِلَّهِ",
            "أَبْلُغَ"
          ],
          "translation": "I reach"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ _____ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "مَجْمَعَ",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "سِنِينَ",
            "مَجْمَعَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the junction"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ _____ أَوْ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرَيْنِ",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُمُ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "قُبُلًا",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the two seas"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ _____ أَمْضِىَ حُقُبًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "خَرَقَهَا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ _____ حُقُبًا",
          "answer": "أَمْضِىَ",
          "options": [
            "هُزُوًا",
            "ٱلْوُجُوهَ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "أَمْضِىَ"
          ],
          "translation": "I continue"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِفَتَىٰهُ لَآ أَبْرَحُ حَتَّىٰٓ أَبْلُغَ مَجْمَعَ ٱلْبَحْرَيْنِ أَوْ أَمْضِىَ _____",
          "answer": "حُقُبًا",
          "options": [
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "رَبُّكُم",
            "تَرَنِ",
            "حُقُبًا"
          ],
          "translation": "(for) a long period"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "18:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 969,
          "question": "_____ بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "شَدِيدًا",
            "حَسَنًا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "فَلَمَّا _____ مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "بَلَغَا",
          "options": [
            "بَلَغَا",
            "قَآئِمَةً",
            "قَدْ",
            "ٱلسَّفِينَةِ"
          ],
          "translation": "they reached"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا _____ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "مَجْمَعَ",
          "options": [
            "لِمَسَٰكِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَايَٰتِى",
            "مَجْمَعَ"
          ],
          "translation": "the junction"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ _____ نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "بَيْنِهِمَا",
          "options": [
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "مِن",
            "بَيْنِهِمَا",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا _____ حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "نَسِيَا",
          "options": [
            "وَزِدْنَٰهُمْ",
            "فَجْوَةٍ",
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "نَسِيَا"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا _____ فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "حُوتَهُمَا",
          "options": [
            "غَرَبَت",
            "يَوْمَ",
            "حُوتَهُمَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "their fish"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا _____ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "فَٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "فَٱتَّخَذَ",
            "لَنَفِدَ",
            "لَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and it took"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "سَبِيلَهُۥ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "سَبِيلَهُۥ",
            "كِلْتَا",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "its way"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ _____ ٱلْبَحْرِ سَرَبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نُّكْرًا",
            "فِى",
            "بَلَغَا",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى _____ سَرَبًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "فَمَنْ",
            "مِمَّا",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "فَلَمَّا بَلَغَا مَجْمَعَ بَيْنِهِمَا نَسِيَا حُوتَهُمَا فَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ _____",
          "answer": "سَرَبًا",
          "options": [
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "نُزُلًا",
            "تَجْعَلَ",
            "سَرَبًا"
          ],
          "translation": "slipping away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "18:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 980,
          "question": "_____ جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تَبِيدَ",
            "فَلَمَّا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "فَلَمَّا _____ قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "جَاوَزَا",
          "options": [
            "ﱏ",
            "جَاوَزَا",
            "كَانَتْ",
            "سَدًّا"
          ],
          "translation": "they had passed beyond"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا _____ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "أَجْرَ",
            "حَاضِرًا"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ _____ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "لِفَتَىٰهُ",
          "options": [
            "لِفَتَىٰهُ",
            "إِلَّآ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "يَفْقَهُونَ"
          ],
          "translation": "to his boy"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ _____ غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "ءَاتِنَا",
          "options": [
            "مِّرْفَقًا",
            "أَكْثَرَ",
            "ءَاتِنَا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "Bring us"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا _____ لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "غَدَآءَنَا",
          "options": [
            "غَدَآءَنَا",
            "فَأَتْبَعَ",
            "ﱋ",
            "طَعَامًا"
          ],
          "translation": "our morning meal"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا _____ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "جَعَلَهُۥ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "يَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ _____ مِن سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "لَقِينَا",
          "options": [
            "لَقِينَا",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "we have suffered"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا _____ سَفَرِنَا هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَٱزْدَادُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِن",
            "لَّوْلَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن _____ هَٰذَا نَصَبًا",
          "answer": "سَفَرِنَا",
          "options": [
            "يَنشُرْ",
            "لَهُم",
            "سَفَرِنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "our journey"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا _____ نَصَبًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﱒ",
            "أَكْثَرَ",
            "رَيْبَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "فَلَمَّا جَاوَزَا قَالَ لِفَتَىٰهُ ءَاتِنَا غَدَآءَنَا لَقَدْ لَقِينَا مِن سَفَرِنَا هَٰذَا _____",
          "answer": "نَصَبًا",
          "options": [
            "يَرْجُوا۟",
            "أَحْصَىٰ",
            "نَصَبًا",
            "حَمِئَةٍ"
          ],
          "translation": "fatigue"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "18:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 992,
          "question": "_____ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فُرُطًا",
            "بِئْسَ",
            "قَالَ",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قَالَ _____ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "أَرَءَيْتَ",
          "options": [
            "وَهِىَ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ﰍ",
            "تَسْتَطِيعَ"
          ],
          "translation": "Did you see"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ _____ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ٱعْتَزَلْتُمُوهُمْ",
            "إِذْ",
            "فِى",
            "بِثَمَرِهِۦ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ _____ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "أَوَيْنَآ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَهْلَهَا",
            "أَوَيْنَآ"
          ],
          "translation": "we retired"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ _____ ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "جَدَلًا",
            "وَلَا",
            "إِلَى",
            "نُّكْرًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى _____ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "ٱلصَّخْرَةِ",
          "options": [
            "ٱنفُخُوا۟",
            "ٱلصَّخْرَةِ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the rock"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ _____ نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "فَإِنِّى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "فَإِنِّى",
            "غَدًا",
            "صَابِرًا"
          ],
          "translation": "Then indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى _____ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "نَسِيتُ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "نَسِيتُ",
            "مُنتَصِرًا",
            "ثَمَرٌ"
          ],
          "translation": "[I] forgot"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ _____ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "ٱلْحُوتَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَخَشِينَآ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلْحُوتَ"
          ],
          "translation": "the fish"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ _____ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "حَمِئَةٍ",
            "وَمَآ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ _____ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "أَنسَىٰنِيهُ",
          "options": [
            "أَنسَىٰنِيهُ",
            "ﱭ",
            "بَلَغَ",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "made me forget it"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَضَرَبْنَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا _____ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "ﱒ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ _____ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "إِبْلِيسَ",
            "فِيهِمْ",
            "جَاوَزَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ _____ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "أَذْكُرَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَذْكُرَهُۥ",
            "تَغْرُبُ",
            "سَادِسُهُمْ"
          ],
          "translation": "I mention it"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ _____ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "وَٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "قَوْمًا",
            "وَٱتَّخَذَ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "And it took"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "سَبِيلَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "أَخَرَقْتَهَا",
            "سَبِيلَهُۥ"
          ],
          "translation": "its way"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ _____ ٱلْبَحْرِ عَجَبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "شُرَكَآءِىَ",
            "كَنزٌ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى _____ عَجَبًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "جَنَّٰتُ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "قَالَ أَرَءَيْتَ إِذْ أَوَيْنَآ إِلَى ٱلصَّخْرَةِ فَإِنِّى نَسِيتُ ٱلْحُوتَ وَمَآ أَنسَىٰنِيهُ إِلَّا ٱلشَّيْطَٰنُ أَنْ أَذْكُرَهُۥ وَٱتَّخَذَ سَبِيلَهُۥ فِى ٱلْبَحْرِ _____",
          "answer": "عَجَبًا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "مَجْمَعَ",
            "عَجَبًا"
          ],
          "translation": "amazingly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "18:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِنكَ",
            "لَّٰكِنَّا۠",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "قَالَ _____ مَا كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "فَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ _____ كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَنَّتَكَ",
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "مَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا _____ نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "أَمْرِى",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا _____ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "نَبْغِ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "فَقَالُوا۟",
            "رَحْمَةٌ",
            "نَبْغِ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ _____ عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "فَٱرْتَدَّا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "شَيْـًٔا",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "So they returned"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا _____ ءَاثَارِهِمَا قَصَصًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "مُبَدِّلَ",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "غَيْبُ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ _____ قَصَصًا",
          "answer": "ءَاثَارِهِمَا",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "أَعِيبَهَا",
            "ءَاثَارِهِمَا"
          ],
          "translation": "their footprints"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "قَالَ ذَٰلِكَ مَا كُنَّا نَبْغِ فَٱرْتَدَّا عَلَىٰٓ ءَاثَارِهِمَا _____",
          "answer": "قَصَصًا",
          "options": [
            "قَصَصًا",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "خُبْرًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "retracing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "18:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "_____ عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "فَوَجَدَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فَوَجَدَا",
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then they found"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "فَوَجَدَا _____ مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "عَبْدًا",
          "options": [
            "عَبْدًا",
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "أَنَا۠",
            "عَن"
          ],
          "translation": "a servant"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا _____ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مَالِ",
            "رُّدِدتُّ",
            "لَعَجَّلَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ _____ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "عِبَادِنَآ",
          "options": [
            "يُغَاثُوا۟",
            "عِبَادِنَآ",
            "ﱔ",
            "صَاحِبُهُۥ"
          ],
          "translation": "Our servants"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ _____ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَّهُۥ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "وَلَمُلِئْتَ"
          ],
          "translation": "whom We had given"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ _____ مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "ﱤ",
            "رَحْمَةً",
            "قُوَّةَ",
            "سَأَلْتُكَ"
          ],
          "translation": "mercy"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً _____ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مَوْئِلًا",
            "أَمْرُهُۥ",
            "أَهْلَهَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ _____ وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "عِندِنَا",
          "options": [
            "فِرَاقُ",
            "إِذَا",
            "ﰈ",
            "عِندِنَا"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا _____ مِن لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "وَعَلَّمْنَٰهُ",
          "options": [
            "بَارِزَةً",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "أُنذِرُوا۟",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "and We had taught him"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ _____ لَّدُنَّا عِلْمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَمْرِكُم",
            "مَآ",
            "مِن",
            "مَطْلِعَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن _____ عِلْمًا",
          "answer": "لَّدُنَّا",
          "options": [
            "لَّدُنَّا",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "وَلِىٍّ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "فَوَجَدَا عَبْدًا مِّنْ عِبَادِنَآ ءَاتَيْنَٰهُ رَحْمَةً مِّنْ عِندِنَا وَعَلَّمْنَٰهُ مِن لَّدُنَّا _____",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "لِيَتَسَآءَلُوا۟",
            "وَعُرِضُوا۟",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "a knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "18:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "_____ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "شَىْءٍ",
            "لَكُم",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "قَالَ _____ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْكِتَٰبُ",
            "وَلَبِثُوا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "قَالَ لَهُۥ _____ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "تَتَّخِذَ",
            "فِيهَآ",
            "تَّزَٰوَرُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ _____ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
            "هُزُوًا",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "May"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ _____ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "أَتَّبِعُكَ",
          "options": [
            "أَزْكَىٰ",
            "أُنذِرُوا۟",
            "أَمَدًا",
            "أَتَّبِعُكَ"
          ],
          "translation": "I follow you"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ _____ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَفَجَّرْنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ _____ تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "جَاوَزَا",
            "فَقَالُوا۟",
            "أَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن _____ مِمَّا عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "تُعَلِّمَنِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "تُعَلِّمَنِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you teach me"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ _____ عُلِّمْتَ رُشْدًا",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "حُسْبَانًا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا _____ رُشْدًا",
          "answer": "عُلِّمْتَ",
          "options": [
            "تَسْتَطِيعَ",
            "عُلِّمْتَ",
            "عَلَى",
            "ٱلْبَحْرَيْنِ"
          ],
          "translation": "you have been taught"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "قَالَ لَهُۥ مُوسَىٰ هَلْ أَتَّبِعُكَ عَلَىٰٓ أَن تُعَلِّمَنِ مِمَّا عُلِّمْتَ _____",
          "answer": "رُشْدًا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "رُشْدًا",
            "لَّدُنِّى",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(of) right guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "18:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "_____ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "كَلْبُهُمْ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "قَالَ _____ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَوِ",
            "إِنَّكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ _____ تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَهَيِّئْ",
            "لَن",
            "فَتُصْبِحَ",
            "غُلَٰمًا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ لَن _____ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "تَسْتَطِيعَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ءَاثَارِهِمَا",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "will be able"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ _____ صَبْرًا",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "لَن",
            "مَعِىَ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "قَالَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ _____",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "بِعِبَادَةِ",
            "عِندِنَا",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "(to have) patience"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "18:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "_____ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "وَكَيْفَ",
          "options": [
            "لِمَهْلِكِهِم",
            "وَنُفِخَ",
            "وَكَيْفَ",
            "يَفْقَهُوهُ"
          ],
          "translation": "And how can"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَكَيْفَ _____ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "تَصْبِرُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُونَ",
            "قَالَ",
            "رَبِّى",
            "تَصْبِرُ"
          ],
          "translation": "you have patience"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ _____ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نَقْبًا",
            "رُشْدًا",
            "أَحْصَىٰهَا"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ _____ لَمْ تُحِطْ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ثَوَابًا",
            "عَلَيْهِ",
            "مَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا _____ تُحِطْ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰻ",
            "ثُمَّ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ _____ بِهِۦ خُبْرًا",
          "answer": "تُحِطْ",
          "options": [
            "لَّدُنِّى",
            "تُحِطْ",
            "فَلَمَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "you encompass"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ _____ خُبْرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "ذِكْرًا",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَكَيْفَ تَصْبِرُ عَلَىٰ مَا لَمْ تُحِطْ بِهِۦ _____",
          "answer": "خُبْرًا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "صَغِيرَةً",
            "خُبْرًا",
            "ءَاثَارِهِمَا"
          ],
          "translation": "any knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "18:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "_____ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰧ",
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "قَالَ _____ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "سَتَجِدُنِىٓ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ذَٰلِكَ",
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "تَسْطِع"
          ],
          "translation": "You will find me"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ _____ شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "قَالَ",
            "رَبِّكَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن _____ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَن",
            "شَآءَ",
            "أَصْحَٰبَ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ _____ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَجْعَلْ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ _____ وَلَآ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "صَابِرًا",
          "options": [
            "صَابِرًا",
            "وَلْيَتَلَطَّفْ",
            "فَلَمَّا",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "patient"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا _____ أَعْصِى لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "لَا",
            "طَلَبًا",
            "وَلَبِثُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ _____ لَكَ أَمْرًا",
          "answer": "أَعْصِى",
          "options": [
            "صُنْعًا",
            "مُرْتَفَقًا",
            "أَعْصِى",
            "أَحَاطَ"
          ],
          "translation": "I will disobey"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى _____ أَمْرًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "فَمَن",
            "فِيهِ",
            "وَٱلْعَشِىِّ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "your"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "قَالَ سَتَجِدُنِىٓ إِن شَآءَ ٱللَّهُ صَابِرًا وَلَآ أَعْصِى لَكَ _____",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِٱلَّذِى",
            "أَمْرًا",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "order"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "18:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "_____ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "غَيْبُ",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "قَالَ _____ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "فَإِنِ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَإِنِ",
            "ﰽ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "قَالَ فَإِنِ _____ فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱتَّبَعْتَنِى",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ٱتَّبَعْتَنِى",
            "أَمَّا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "you follow me"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى _____ تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "جَنَّتَهُۥ",
            "فَلَا",
            "إِمَّآ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا _____ عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "تَسْـَٔلْنِى",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ﰰ",
            "تَسْـَٔلْنِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "ask me"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى _____ شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "وَكَيْفَ",
            "عَن",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن _____ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَمَّا",
            "شَىْءٍ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ _____ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "مِن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَصْرِفًا",
            "سَأَلْتُكَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ _____ لَكَ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "أُحْدِثَ",
          "options": [
            "أَيُّهُمْ",
            "أُحْدِثَ",
            "ﰱ",
            "وَسَنَقُولُ"
          ],
          "translation": "I present"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ _____ مِنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "ٱلْهُدَىٰ",
            "قَالَ",
            "لَكَ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ _____ ذِكْرًا",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فِتْيَةٌ",
            "وَكَانُوا۟",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "قَالَ فَإِنِ ٱتَّبَعْتَنِى فَلَا تَسْـَٔلْنِى عَن شَىْءٍ حَتَّىٰٓ أُحْدِثَ لَكَ مِنْهُ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "بِهِمْ",
            "ﰙ",
            "ٱلْحَدِيدِ"
          ],
          "translation": "a mention"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "18:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "_____ حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "فَٱنطَلَقَا",
          "options": [
            "وَٱضْرِبْ",
            "فَٱنطَلَقَا",
            "وَٱتْلُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "So they both set out"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "فَٱنطَلَقَا _____ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "أَمْرُهُۥ",
            "رَبِّى",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ _____ رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "جَنَّٰتُ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "رَكِبَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "زِينَةُ",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "رَكِبَا"
          ],
          "translation": "they had embarked"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا _____ ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فِى",
            "ذِكْرًا",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى _____ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "ٱلسَّفِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "عَّلَيْهِ",
            "ٱلسَّفِينَةِ",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ _____ قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "خَرَقَهَا",
          "options": [
            "جَهَنَّمُ",
            "خَرَقَهَا",
            "أَنزَلَ",
            "أُشْرِكُ"
          ],
          "translation": "he made a hole in it"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا _____ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَقَدْ",
            "إِذًا",
            "بُنْيَٰنًا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ _____ لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "أَخَرَقْتَهَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "أَخَرَقْتَهَا",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "يَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "Have you made a hole in it"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا _____ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "لِتُغْرِقَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "عَلَىٰ",
            "لِتُغْرِقَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "to drown"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ _____ لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "ﱖ",
            "أَحَدًا",
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "its people"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا _____ جِئْتَ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "وَكَيْفَ",
            "لَقَدْ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ _____ شَيْـًٔا إِمْرًا",
          "answer": "جِئْتَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "أَوَيْنَآ",
            "فَٱبْعَثُوٓا۟",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "you have done"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ _____ إِمْرًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِ",
            "شَيْـًٔا",
            "مَّسْجِدًا",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا رَكِبَا فِى ٱلسَّفِينَةِ خَرَقَهَا قَالَ أَخَرَقْتَهَا لِتُغْرِقَ أَهْلَهَا لَقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا _____",
          "answer": "إِمْرًا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "إِمْرًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "grave"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "18:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "_____ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَجْعَلْ",
            "نَسِيَا",
            "قَالَ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "قَالَ _____ أَقُلْ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "ثَلَٰثَةٌ",
            "فِيهِمْ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "قَالَ أَلَمْ _____ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "أَقُلْ",
          "options": [
            "أَعْتَدْنَا",
            "مَا",
            "أَقُلْ",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُلْ _____ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "خَمْسَةٌ",
            "إِنَّكَ",
            "وَمَأْجُوجَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ _____ تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "ءَاتِنَا",
            "نَقُصُّ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَن _____ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "تَسْتَطِيعَ",
          "options": [
            "بِرَبِّىٓ",
            "رَبُّنَا",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "will be able"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ _____ صَبْرًا",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "جِئْنَا",
            "ذِكْرًا",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُلْ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ _____",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "صَبْرًا",
            "مَآؤُهَا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "أَمْرِى"
          ],
          "translation": "(to have) patience"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "18:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "_____ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَخَيْرٌ",
            "لَعَجَّلَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "قَالَ _____ تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّدُنْهُ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "فَتُصْبِحَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "قَالَ لَا _____ بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "تُؤَاخِذْنِى",
          "options": [
            "تُؤَاخِذْنِى",
            "ﱤ",
            "أَوَيْنَآ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "blame me"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى _____ نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "مِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا _____ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "نَسِيتُ",
          "options": [
            "يُؤَاخِذُهُم",
            "يَرْجُمُوكُمْ",
            "نَسِيتُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "I forgot"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ _____ تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا _____ مِنْ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "تُرْهِقْنِى",
          "options": [
            "يَبْلُغَآ",
            "تُرْهِقْنِى",
            "سُندُسٍ",
            "ءَايَٰتِى"
          ],
          "translation": "be hard (upon) me"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى _____ أَمْرِى عُسْرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "هَلْ",
            "عَجَبًا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ _____ عُسْرًا",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "فَكَانَتْ",
            "أَمْرِى",
            "سُندُسٍ",
            "نَهَرًا"
          ],
          "translation": "my affair"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "قَالَ لَا تُؤَاخِذْنِى بِمَا نَسِيتُ وَلَا تُرْهِقْنِى مِنْ أَمْرِى _____",
          "answer": "عُسْرًا",
          "options": [
            "أَقَتَلْتَ",
            "عُسْرًا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱسْتَطْعَمَآ"
          ],
          "translation": "(raising) difficulty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "18:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "_____ حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "فَٱنطَلَقَا",
          "options": [
            "رَّبِّىٓ",
            "لَّا",
            "رَجُلًا",
            "فَٱنطَلَقَا"
          ],
          "translation": "Then they both set out"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "فَٱنطَلَقَا _____ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ﱛ",
            "مَآ",
            "وَإِذِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ _____ لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "نَجْعَلُ",
            "ﱝ",
            "كَلِمَةً",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "لَقِيَا",
          "options": [
            "لَقِيَا",
            "سَأَلْتُكَ",
            "وَعْدَ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "they met"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا _____ فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "غُلَٰمًا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "أَيُّهُمْ",
            "غُلَٰمًا",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "a boy"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا _____ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "فَقَتَلَهُۥ",
          "options": [
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "رَبِّى",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "أَعْيُنُهُمْ"
          ],
          "translation": "then he killed him"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ _____ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالَ",
            "مُوسَىٰ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ _____ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "أَقَتَلْتَ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "ءَاتِنَا",
            "أَقَتَلْتَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Have you killed"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ _____ زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "مَّثَلَ",
            "لَهُم",
            "دُونِهِۦ",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا _____ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "زَكِيَّةًۢ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "إِنَّا",
            "زَكِيَّةًۢ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "pure"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ _____ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "فَلَهُۥ",
            "أَوَى",
            "بِغَيْرِ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "for other than"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ _____ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "ثَوَابًا",
            "وَلَئِن",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ _____ جِئْتَ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "مِنْ",
            "لَّقَدْ",
            "يُحْسِنُونَ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ _____ شَيْـًٔا نُّكْرًا",
          "answer": "جِئْتَ",
          "options": [
            "نُسَيِّرُ",
            "تَعْدُ",
            "شَىْءٍ",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "you have done"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ _____ نُّكْرًا",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "أَن",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "ﱄ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "a thing"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَا لَقِيَا غُلَٰمًا فَقَتَلَهُۥ قَالَ أَقَتَلْتَ نَفْسًا زَكِيَّةًۢ بِغَيْرِ نَفْسٍ لَّقَدْ جِئْتَ شَيْـًٔا _____",
          "answer": "نُّكْرًا",
          "options": [
            "ٱلْجِدَارُ",
            "نُّكْرًا",
            "عُلِّمْتَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "evil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "18:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "_____ أَلَمْ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰆ",
            "عَبْدًا",
            "بِنَخْلٍ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "قَالَ _____ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "سَادِسُهُمْ",
            "ﰭ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "قَالَ أَلَمْ _____ لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "أَقُل",
          "options": [
            "أَقُل",
            "أُوحِىَ",
            "إِنِّى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل _____ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "عَمَلًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكَ _____ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "نَسِيتَ",
            "أَخَرَقْتَهَا",
            "إِنَّكَ",
            "تَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "that you"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ _____ تَسْتَطِيعَ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَن",
            "لَبِثْتُمْ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن _____ مَعِىَ صَبْرًا",
          "answer": "تَسْتَطِيعَ",
          "options": [
            "تَسْتَطِيعَ",
            "وَكَانَ",
            "تَقُولَنَّ",
            "أَبْرَحُ"
          ],
          "translation": "will be able"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ _____ صَبْرًا",
          "answer": "مَعِىَ",
          "options": [
            "مَعِىَ",
            "ٱبْنُوا۟",
            "قَالَ",
            "يَرْجُمُوكُمْ"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكَ إِنَّكَ لَن تَسْتَطِيعَ مَعِىَ _____",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "صَبْرًا",
            "نَّدْعُوَا۟",
            "ثِيَابًا",
            "وَيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "(to have) patience"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "18:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "_____ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ظَالِمٌ",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَهْلَهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "قَالَ _____ سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مُشْفِقِينَ",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "إِن",
            "يُصْبِحَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "قَالَ إِن _____ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "سَأَلْتُكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "سَأَلْتُكَ",
            "ﱋ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "I ask you"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ _____ شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "مَّٰكِثِينَ",
            "فَأَعِينُونِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن _____ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "شَىْءٍۭ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "أَمْرِنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَىْءٍۭ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ _____ فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "بَعْدَهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهِمْ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "بَعْدَهَا"
          ],
          "translation": "after it"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا _____ تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "إِلَّا",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا _____ قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "تُصَٰحِبْنِى",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "تَجِدَ",
            "إِلَىَّ",
            "تُصَٰحِبْنِى"
          ],
          "translation": "keep me as a companion"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى _____ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "لِيَعْلَمُوٓا۟",
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَهُۥ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ _____ مِن لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "بَلَغْتَ",
          "options": [
            "قِطْرًا",
            "إِلَى",
            "خَيْرٌ",
            "بَلَغْتَ"
          ],
          "translation": "you have reached"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ _____ لَّدُنِّى عُذْرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "صَٰلِحًا",
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن _____ عُذْرًا",
          "answer": "لَّدُنِّى",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَّدُنِّى",
            "ﱀ",
            "لَّوْلَا"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "قَالَ إِن سَأَلْتُكَ عَن شَىْءٍۭ بَعْدَهَا فَلَا تُصَٰحِبْنِى قَدْ بَلَغْتَ مِن لَّدُنِّى _____",
          "answer": "عُذْرًا",
          "options": [
            "عُذْرًا",
            "أَتَيَآ",
            "فِى",
            "زَعَمْتُمْ"
          ],
          "translation": "an excuse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "18:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "_____ حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "فَٱنطَلَقَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱬ",
            "فَٱنطَلَقَا",
            "تَسْـَٔلْنِى"
          ],
          "translation": "So they set out"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "فَٱنطَلَقَا _____ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "رَّبُّهُمْ",
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "جِئْتَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ _____ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "يَرْجُوا۟",
            "إِذَآ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ _____ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "أَتَيَآ",
          "options": [
            "أَتَيَآ",
            "عَلَى",
            "حَمِئَةٍ",
            "مُّتَّكِـِٔينَ"
          ],
          "translation": "they came"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ _____ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "أَهْلَ",
            "كَهْفِهِمْ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ظَٰهِرًا"
          ],
          "translation": "(to the) people"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ _____ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "قَرْيَةٍ",
          "options": [
            "قَرْيَةٍ",
            "وَبَيْنِكَ",
            "مِن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(of) a town"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ _____ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "ٱسْتَطْعَمَآ",
          "options": [
            "عَمَلًا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱسْتَطْعَمَآ",
            "وَلِقَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "they asked for food"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ _____ فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "أَهْلَهَا",
          "options": [
            "أَهْلَهَا",
            "يُرِيدُونَ",
            "لَكَ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "(from) its people"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا _____ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "فَأَبَوْا۟",
          "options": [
            "عَبْدِهِ",
            "فَأَبَوْا۟",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "but they refused"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ _____ يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَعْثَرْنَا",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن _____ فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "يُضَيِّفُوهُمَا",
          "options": [
            "يَأْجُوجَ",
            "قَالَ",
            "وَكَانَ",
            "يُضَيِّفُوهُمَا"
          ],
          "translation": "offer them hospitality"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا _____ فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "فَوَجَدَا",
          "options": [
            "مِن",
            "يَعْبُدُونَ",
            "إِلَى",
            "فَوَجَدَا"
          ],
          "translation": "Then they found"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا _____ جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أُنذِرُوا۟",
            "فِرَاقُ",
            "قَوْلًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا _____ يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "جِدَارًا",
          "options": [
            "جِدَارًا",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ٱلْحَقَّ",
            "ذَهَبٍ"
          ],
          "translation": "a wall"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا _____ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِمَّنِ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "(that) want(ed)"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ _____ يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "تَحْتَهُۥ",
            "لَبِثْتُمْ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن _____ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "يَنقَضَّ",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يَنقَضَّ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "collapse"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ _____ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "فَأَقَامَهُۥ",
          "options": [
            "قُوَّةَ",
            "ﰝ",
            "فَأَقَامَهُۥ",
            "فَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "so he set it straight"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ _____ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَكَادُونَ",
            "وَمَأْجُوجَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ _____ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "إِبْلِيسَ",
            "لَّهُۥ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ _____ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "شِئْتَ",
          "options": [
            "لِّنَفْسِهِۦ",
            "شِئْتَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "you wished"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ _____ عَلَيْهِ أَجْرًا",
          "answer": "لَتَّخَذْتَ",
          "options": [
            "فَٱخْتَلَطَ",
            "لَتَّخَذْتَ",
            "ﰣ",
            "يُعِيدُوكُمْ"
          ],
          "translation": "surely you (could) have taken"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ _____ أَجْرًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَرَءَيْتَ",
            "ٱلْوَلَٰيَةُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "فَٱنطَلَقَا حَتَّىٰٓ إِذَآ أَتَيَآ أَهْلَ قَرْيَةٍ ٱسْتَطْعَمَآ أَهْلَهَا فَأَبَوْا۟ أَن يُضَيِّفُوهُمَا فَوَجَدَا فِيهَا جِدَارًا يُرِيدُ أَن يَنقَضَّ فَأَقَامَهُۥ قَالَ لَوْ شِئْتَ لَتَّخَذْتَ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَلَن",
            "فِى",
            "أَجْرًا"
          ],
          "translation": "a payment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "18:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "_____ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَفْسٍ",
            "وَجَدَهَا",
            "عُقْبًا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "قَالَ _____ فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَمْرِ",
            "أَيُّهَآ",
            "هَٰذَا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "قَالَ هَٰذَا _____ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "فِرَاقُ",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَوَلَدًا",
            "فِرَاقُ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "(is) parting"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ _____ وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "حَتَّىٰٓ",
            "كَذِبًا",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى _____ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَبَيْنِكَ",
          "options": [
            "وَبَيْنِكَ",
            "أَمَلًا",
            "إِلَّا",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ _____ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "سَأُنَبِّئُكَ",
          "options": [
            "سَأُنَبِّئُكَ",
            "قَالَ",
            "خُبْرًا",
            "مُبَشِّرِينَ"
          ],
          "translation": "I will inform you"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ _____ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "بِتَأْوِيلِ",
          "options": [
            "بِعِدَّتِهِم",
            "لَا",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "of (the) interpretation"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ _____ لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَتِيمَيْنِ",
            "مِنْ",
            "مَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا _____ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مَّٰكِثِينَ",
            "إِلَى",
            "لَّهُمَا",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ _____ عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "تَسْتَطِع",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "تَسْتَطِع",
            "وَإِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "you were able"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع _____ صَبْرًا",
          "answer": "عَّلَيْهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ﰛ",
            "عَّلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "قَالَ هَٰذَا فِرَاقُ بَيْنِى وَبَيْنِكَ سَأُنَبِّئُكَ بِتَأْوِيلِ مَا لَمْ تَسْتَطِع عَّلَيْهِ _____",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "صَبْرًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِنَخْلٍ"
          ],
          "translation": "(to have) patience"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "18:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "_____ ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "أَمَّا _____ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "ٱلسَّفِينَةُ",
          "options": [
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "ٱلسَّفِينَةُ",
            "مِن",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "the ship"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ _____ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "فَكَانَتْ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "فَكَانَتْ",
            "قَالَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "it was"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ _____ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "لِمَسَٰكِينَ",
          "options": [
            "مُبَدِّلَ",
            "فَلَمَّا",
            "لِمَسَٰكِينَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "of (the) poor people"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ _____ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "رُقُودٌ",
            "إِذَآ",
            "نُّطْفَةٍ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "working"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ _____ ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "فِى",
            "ثُمَّ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى _____ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "فَأَعْرَضَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "مَثَلٍ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ _____ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "فَأَرَدتُّ",
          "options": [
            "فَأَرَدتُّ",
            "غَدًا",
            "وَقْرًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "So I intended"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ _____ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَلَن",
            "أَنْ",
            "إِلَىٰ",
            "بَدَلًا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ _____ وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "أَعِيبَهَا",
          "options": [
            "بَلَغَا",
            "أَعِيبَهَا",
            "إِلَى",
            "تِسْعًا"
          ],
          "translation": "I cause defect (in) it"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا _____ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَأَقَامَهُۥ",
            "وَكَانَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(as there) was"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ _____ مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "وَرَآءَهُم",
          "options": [
            "وَرَآءَهُم",
            "رُعْبًا",
            "ءَاتِنَا",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "after them"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم _____ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "مَّلِكٌ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلْيَتَلَطَّفْ",
            "عَذَابًا",
            "مَّلِكٌ"
          ],
          "translation": "a king"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ _____ كُلَّ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "يَأْخُذُ",
          "options": [
            "يَأْخُذُ",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "يُرْهِقَهُمَا",
            "تَسْتَطِيعَ"
          ],
          "translation": "who seized"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ _____ سَفِينَةٍ غَصْبًا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلَّ",
            "قَصَصًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ _____ غَصْبًا",
          "answer": "سَفِينَةٍ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "جَنَّٰتُ",
            "مِّن",
            "سَفِينَةٍ"
          ],
          "translation": "ship"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "أَمَّا ٱلسَّفِينَةُ فَكَانَتْ لِمَسَٰكِينَ يَعْمَلُونَ فِى ٱلْبَحْرِ فَأَرَدتُّ أَنْ أَعِيبَهَا وَكَانَ وَرَآءَهُم مَّلِكٌ يَأْخُذُ كُلَّ سَفِينَةٍ _____",
          "answer": "غَصْبًا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "غَصْبًا",
            "لَتَّخَذْتَ",
            "خَمْسَةٌ"
          ],
          "translation": "(by) force"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "18:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "_____ ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "فِى",
            "لَعَجَّلَ",
            "قَرْيَةٍ"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "ٱلْغُلَٰمُ",
          "options": [
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "يَبْغُونَ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "نُّكْرًا"
          ],
          "translation": "the boy"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ _____ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِمَّا",
            "فَكَانَ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "his parents were"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ _____ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "أَبَوَاهُ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "أَبَوَاهُ",
            "ثَمَرٌ",
            "نَجْعَل"
          ],
          "translation": "his parents were"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ _____ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "مُؤْمِنَيْنِ",
          "options": [
            "وَيَلْبَسُونَ",
            "لَهُم",
            "وَقُلِ",
            "مُؤْمِنَيْنِ"
          ],
          "translation": "believers"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ _____ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "فَخَشِينَآ",
          "options": [
            "أَبْصِرْ",
            "فَخَشِينَآ",
            "لِأَحَدِهِمَا",
            "تَغْرُبُ"
          ],
          "translation": "and we feared"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ _____ يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "أَن",
            "فِئَةٌ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن _____ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا",
          "answer": "يُرْهِقَهُمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "بِهِمْ",
            "يُرْهِقَهُمَا",
            "جَزَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "he would overburden them"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا _____ وَكُفْرًا",
          "answer": "طُغْيَٰنًا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَقَدْ",
            "طُغْيَٰنًا",
            "غَيْبُ"
          ],
          "translation": "(by) transgression"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْغُلَٰمُ فَكَانَ أَبَوَاهُ مُؤْمِنَيْنِ فَخَشِينَآ أَن يُرْهِقَهُمَا طُغْيَٰنًا _____",
          "answer": "وَكُفْرًا",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "وَكُفْرًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and disbelief"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "18:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "_____ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "فَأَرَدْنَآ",
          "options": [
            "فَأَرَدْنَآ",
            "كَانَ",
            "سَأَلْتُكَ",
            "لَأَجِدَنَّ"
          ],
          "translation": "So we intended"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "فَأَرَدْنَآ _____ يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "ﱩ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن _____ رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "يُبْدِلَهُمَا",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَنْ",
            "فَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "would change for them"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا _____ خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "رَبُّهُمَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بَأْسًا",
            "رَبُّهُمَا",
            "رُحْمًا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا _____ مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "لَّهُمَا",
            "مِّن",
            "وَرَءَا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "a better"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا _____ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "قُبُلًا",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "than him"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ _____ وَأَقْرَبَ رُحْمًا",
          "answer": "زَكَوٰةً",
          "options": [
            "زَكَوٰةً",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْمُهْتَدِ",
            "مَعِىَ"
          ],
          "translation": "(in) purity"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً _____ رُحْمًا",
          "answer": "وَأَقْرَبَ",
          "options": [
            "أُنذِرُوا۟",
            "جَزَآءً",
            "رَبِّكَ",
            "وَأَقْرَبَ"
          ],
          "translation": "and nearer"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "فَأَرَدْنَآ أَن يُبْدِلَهُمَا رَبُّهُمَا خَيْرًا مِّنْهُ زَكَوٰةً وَأَقْرَبَ _____",
          "answer": "رُحْمًا",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يَظْلِمُ",
            "رُحْمًا",
            "ٱلْبَحْرُ"
          ],
          "translation": "(in) affection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "18:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "_____ ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "تُعَذِّبَ",
            "وَإِمَّآ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "And as for"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَأَمَّا _____ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "ٱلْجِدَارُ",
          "options": [
            "ﱦ",
            "مِن",
            "ٱلْجِدَارُ",
            "بِنَخْلٍ"
          ],
          "translation": "the wall"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ _____ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "فَكَانَ",
          "options": [
            "فَكَانَ",
            "إِلَى",
            "ﰺ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "it was"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ _____ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "لِغُلَٰمَيْنِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِغُلَٰمَيْنِ",
            "مَا",
            "سَوَّىٰكَ"
          ],
          "translation": "for two orphan boys"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ _____ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "يَتِيمَيْنِ",
          "options": [
            "مَوْئِلًا",
            "قَوْمٍ",
            "يَتِيمَيْنِ",
            "مِنكَ"
          ],
          "translation": "for two orphan boys"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ _____ ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَمْ",
            "تَأْتِيَهُمْ",
            "ثَلَٰثَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى _____ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "فَفَسَقَ",
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "تُؤَاخِذْنِى"
          ],
          "translation": "the town"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "دَخَلْتَ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ _____ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "تَحْتَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰧ",
            "إِنَّ",
            "تَحْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ _____ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "كَنزٌ",
          "options": [
            "مُرْتَفَقًا",
            "ﰼ",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "كَنزٌ"
          ],
          "translation": "a treasure"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ _____ وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "لَّهُمَا",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "تُفْلِحُوٓا۟",
            "أَحَاطَ",
            "لَّهُمَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا _____ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "سَبِيلَهُۥ",
            "هُدًى",
            "جَدَلًا"
          ],
          "translation": "and was"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ _____ صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "أَبُوهُمَا",
          "options": [
            "أَبُوهُمَا",
            "مِن",
            "وَعَمِلَ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "their father"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا _____ فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "تَكُن",
            "لَّٰكِنَّا۠",
            "صَٰلِحًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا _____ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "فَأَرَادَ",
          "options": [
            "نَفَرًا",
            "فَأَرَادَ",
            "أَمْرَهُمْ",
            "سَاوَىٰ"
          ],
          "translation": "So intended"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ _____ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "لَعَجَّلَ",
            "رَبُّكَ",
            "يَهْدِيَنِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ _____ يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَّجْعَلَ",
            "قُلْ",
            "مُبَدِّلَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن _____ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "يَبْلُغَآ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَبْلُغَآ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "they reach"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ _____ وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "أَشُدَّهُمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "بَارِزَةً",
            "أَشُدَّهُمَا",
            "يُحْسِنُونَ"
          ],
          "translation": "their maturity"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا _____ كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَيَسْتَخْرِجَا",
          "options": [
            "وَيَسْتَخْرِجَا",
            "قُوَّةَ",
            "ﰜ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "and bring forth"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا _____ رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "كَنزَهُمَا",
          "options": [
            "سَاوَىٰ",
            "كَنزَهُمَا",
            "قَالُوا۟",
            "وَمَأْجُوجَ"
          ],
          "translation": "their treasure"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا _____ مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "لَتَّخَذْتَ",
            "رَحْمَةً",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "(as) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً _____ رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَمَأْجُوجَ",
            "يَقُولُ",
            "وَرَبَطْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن _____ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "أَنْ",
            "جَنَّتَيْنِ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ _____ فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَّا",
            "عَلَيْهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا _____ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "فَعَلْتُهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَمَا",
            "فَلَن",
            "فَعَلْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "I did it"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ _____ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "لِصَٰحِبِهِۦ",
            "عَنْ",
            "فَأَصْبَحَ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ _____ ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "ﱟ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أَمْرِى",
            "رَبُّهُمَا"
          ],
          "translation": "my (own) accord"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى _____ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "شِئْتَ",
            "قَالَ",
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ _____ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "تَأْوِيلُ",
          "options": [
            "تَأْوِيلُ",
            "ﰏ",
            "مِنْ",
            "نُرْسِلُ"
          ],
          "translation": "(is the) interpretation"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ _____ لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "حُسْبَانًا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا _____ تَسْطِع عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "أَحَدًۢا",
            "لَمْ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "فَلْيَعْمَلْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ _____ عَّلَيْهِ صَبْرًا",
          "answer": "تَسْطِع",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "تَسْطِع",
            "ﰃ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "you were able"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع _____ صَبْرًا",
          "answer": "عَّلَيْهِ",
          "options": [
            "عَّلَيْهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّا",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَأَمَّا ٱلْجِدَارُ فَكَانَ لِغُلَٰمَيْنِ يَتِيمَيْنِ فِى ٱلْمَدِينَةِ وَكَانَ تَحْتَهُۥ كَنزٌ لَّهُمَا وَكَانَ أَبُوهُمَا صَٰلِحًا فَأَرَادَ رَبُّكَ أَن يَبْلُغَآ أَشُدَّهُمَا وَيَسْتَخْرِجَا كَنزَهُمَا رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ وَمَا فَعَلْتُهُۥ عَنْ أَمْرِى ذَٰلِكَ تَأْوِيلُ مَا لَمْ تَسْطِع عَّلَيْهِ _____",
          "answer": "صَبْرًا",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرَيْنِ",
            "وَٱصْبِرْ",
            "صَبْرًا",
            "نَبَاتُ"
          ],
          "translation": "(to have) patience"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "18:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "_____ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "بَٰسِطٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And they ask you"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ _____ ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "فَلْيُؤْمِن",
            "فَلْيَعْمَلْ",
            "عَن",
            "مَّوْبِقًا"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن _____ ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "غَرَبَت",
            "ذِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى _____ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱلْقَرْنَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "وَلَبِثُوا۟",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ _____ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمُ",
            "يُشْعِرَنَّ",
            "ﰿ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ _____ عَلَيْكُم مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "سَأَتْلُوا۟",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ٱلْفِتْيَةُ",
            "سَأَتْلُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "I will recite"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ _____ مِّنْهُ ذِكْرًا",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "عَلَيْكُم",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم _____ ذِكْرًا",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "فِى",
            "ﰴ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَن ذِى ٱلْقَرْنَيْنِ قُلْ سَأَتْلُوا۟ عَلَيْكُم مِّنْهُ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "يَكَادُونَ",
            "لَّوْلَا",
            "فَتُصْبِحَ"
          ],
          "translation": "a remembrance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "18:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "_____ مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَهِىَ",
            "أَبْصِرْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "إِنَّا _____ لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "مَكَّنَّا",
          "options": [
            "بِئْسَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مَكَّنَّا",
            "يَظْلِمُ"
          ],
          "translation": "[We] established"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْمَالُ",
            "لَهُۥ",
            "مَا",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "[for] him"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ _____ ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّن",
            "لَدَيْهِ",
            "ٱلْوُجُوهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى _____ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِن كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "and We gave him"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "مِن",
            "وَلَمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن _____ شَىْءٍ سَبَبًا",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "صَٰلِحًا",
            "لَمْ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ _____ سَبَبًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مَالِ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "شَىْءٍ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "إِنَّا مَكَّنَّا لَهُۥ فِى ٱلْأَرْضِ وَءَاتَيْنَٰهُ مِن كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "سَبَبًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَمْ",
            "عِندَ",
            "سَبَبًا"
          ],
          "translation": "a means"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "18:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "_____ سَبَبًا",
          "answer": "فَأَتْبَعَ",
          "options": [
            "هُزُوًا",
            "فَأَتْبَعَ",
            "وَلَا",
            "فَكَانَ"
          ],
          "translation": "So he followed"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "فَأَتْبَعَ _____",
          "answer": "سَبَبًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فِيهَا",
            "سَبَبًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "a course"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "18:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "_____ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَانَتْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "بِرَبِّىٓ",
            "جَعَلْنَا",
            "إِذَا",
            "فَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "جَهَنَّمُ",
            "ٱلْكَهْفِ"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ _____ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "مَغْرِبَ",
          "options": [
            "طَلَعَت",
            "مَغْرِبَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(the) setting place"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ _____ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the sun"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ _____ تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "وَجَدَهَا",
          "options": [
            "ٱلْمَالُ",
            "أَنْ",
            "وَجَدَهَا",
            "رَّبِّىٓ"
          ],
          "translation": "he found it"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا _____ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "تَغْرُبُ",
          "options": [
            "قَامُوا۟",
            "تَغْرُبُ",
            "أَلَمْ",
            "دُونِىٓ"
          ],
          "translation": "setting"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ _____ عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَرْضًا",
            "نَبَأَهُم",
            "فِى",
            "رَجْمًۢا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى _____ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "عَيْنٍ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِى",
            "مِنَ",
            "ٱلْكَهْفِ",
            "عَيْنٍ"
          ],
          "translation": "a spring"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ _____ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "حَمِئَةٍ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "حَمِئَةٍ"
          ],
          "translation": "(of) dark mud"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ _____ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "وَوَجَدَ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "وَكَانَ",
            "وَوَجَدَ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "and he found"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ _____ قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "عِندَهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "هُدًى",
            "رَجْمًۢا",
            "عِندَهَا"
          ],
          "translation": "near it"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا _____ قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "تَغْرُبُ",
            "قَوْمًا",
            "فَتُصْبِحَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا _____ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا _____ ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "يَٰذَا",
          "options": [
            "زَلَقًا",
            "إِلَّآ",
            "يَٰذَا",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "O Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا _____ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "ٱلْقَرْنَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَوْ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "O Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ _____ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "إِمَّآ",
          "options": [
            "لَتَّخَذْتَ",
            "بِمَا",
            "إِمَّآ",
            "جَدَلًا"
          ],
          "translation": "Either"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ _____ تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "كِتَابِ",
            "وَرَآءَهُم",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن _____ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "تُعَذِّبَ",
          "options": [
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "أَحَدًا",
            "لَهُۥ",
            "تُعَذِّبَ"
          ],
          "translation": "you punish"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ _____ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "وَإِمَّآ",
          "options": [
            "وَإِمَّآ",
            "وَإِذِ",
            "وَإِذَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ _____ تَتَّخِذَ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "أَن",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن _____ فِيهِمْ حُسْنًا",
          "answer": "تَتَّخِذَ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَمَّا",
            "تَتَّخِذَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "you take"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ _____ حُسْنًا",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ظَلَمُوا۟",
            "فِيهِمْ",
            "أَذْكُرَهُۥ"
          ],
          "translation": "[in] them"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَغْرِبَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَغْرُبُ فِى عَيْنٍ حَمِئَةٍ وَوَجَدَ عِندَهَا قَوْمًا قُلْنَا يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِمَّآ أَن تُعَذِّبَ وَإِمَّآ أَن تَتَّخِذَ فِيهِمْ _____",
          "answer": "حُسْنًا",
          "options": [
            "حُسْنًا",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "تُرَابٍ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(with) goodness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "18:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "_____ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "بَلَغْتَ",
            "فِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "قَالَ _____ مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "أَمَّا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَا",
            "أَمَّا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "قَالَ أَمَّا _____ ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "سَتَجِدُنِىٓ",
            "مَن",
            "مَجْمَعَ",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن _____ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "ظَلَمَ",
          "options": [
            "أَلَّن",
            "ظَلَمَ",
            "جِئْتَ",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "wrongs"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ _____ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰭ",
            "وَٱضْرِبْ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "then soon"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ _____ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "نُعَذِّبُهُۥ",
          "options": [
            "نُعَذِّبُهُۥ",
            "فَضَرَبْنَا",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "ﱗ"
          ],
          "translation": "we will punish him"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ _____ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَبْصِرْ",
            "ثُمَّ",
            "بِعِبَادَةِ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ _____ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِلَّا",
            "يُرَدُّ",
            "يَتِيمَيْنِ"
          ],
          "translation": "he will be returned"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ _____ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "غَيْبُ",
            "فَلَن",
            "إِلَىٰ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ _____ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "عَنْهَا",
            "خُضْرًا",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ _____ عَذَابًا نُّكْرًا",
          "answer": "فَيُعَذِّبُهُۥ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَ",
            "مِن",
            "فَيُعَذِّبُهُۥ",
            "رُشْدًا"
          ],
          "translation": "and He will punish him"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ _____ نُّكْرًا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "خَلَقَكَ",
            "وَكَانَ",
            "عَذَابًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "قَالَ أَمَّا مَن ظَلَمَ فَسَوْفَ نُعَذِّبُهُۥ ثُمَّ يُرَدُّ إِلَىٰ رَبِّهِۦ فَيُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا _____",
          "answer": "نُّكْرًا",
          "options": [
            "سُرَادِقُهَا",
            "نُّكْرًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "terrible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "18:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "_____ مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَأَمَّا",
            "عَمَلًا",
            "خَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَأَمَّا _____ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "يُشْرِكُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "عَن",
            "ءَامَنَ",
            "لَا",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ _____ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَعَمِلَ",
            "مَا",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ _____ فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "رَّبِّىٓ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "رَشَدًا",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "فَلَهُۥ",
          "options": [
            "مَّوْعِدٌ",
            "قَالَ",
            "لَمْ",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "then for him"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ _____ ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "أَمَلًا",
            "جَزَآءً",
            "بِنَخْلٍ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً _____ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "مَغْرِبَ",
            "يُضْلِلْ",
            "فَهُوَ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ _____ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "وَسَنَقُولُ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "وَسَنَقُولُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "And we will speak"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ _____ مِنْ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أَعْلَمُ",
            "يُحَلَّوْنَ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ _____ أَمْرِنَا يُسْرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "مِنْ",
            "ٱلْفِتْيَةُ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ _____ يُسْرًا",
          "answer": "أَمْرِنَا",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "أَوْ",
            "وَلَآ",
            "أَمْرِنَا"
          ],
          "translation": "our command"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ ءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَهُۥ جَزَآءً ٱلْحُسْنَىٰ وَسَنَقُولُ لَهُۥ مِنْ أَمْرِنَا _____",
          "answer": "يُسْرًا",
          "options": [
            "يُسْرًا",
            "سَأَتْلُوا۟",
            "يُؤْمِنُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(with) ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "18:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "_____ أَتْبَعَ سَبَبًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَبَيْنِكَ",
            "ثُمَّ",
            "يُغَادِرُ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "ثُمَّ _____ سَبَبًا",
          "answer": "أَتْبَعَ",
          "options": [
            "كَمَآءٍ",
            "نَادُوا۟",
            "أَتْبَعَ",
            "جَدَلًا"
          ],
          "translation": "he followed"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "ثُمَّ أَتْبَعَ _____",
          "answer": "سَبَبًا",
          "options": [
            "أَعْمَٰلًا",
            "فِى",
            "قَالُوا۟",
            "سَبَبًا"
          ],
          "translation": "(a) course"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "18:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "_____ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "أَن",
            "حَتَّىٰٓ",
            "عَجَبًا",
            "فَأَبَوْا۟"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "نَبَأَهُم",
            "ﱬ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "تَرَنِ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "بَلَغَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ _____ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "مَطْلِعَ",
          "options": [
            "دُونِىٓ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ",
            "مَطْلِعَ"
          ],
          "translation": "(the) rising place"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ _____ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "قُبُلًا",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "لَكُم",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the sun"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ _____ تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "وَجَدَهَا",
          "options": [
            "إِمْرًا",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّآ",
            "وَجَدَهَا"
          ],
          "translation": "and he found it"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا _____ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "تَطْلُعُ",
          "options": [
            "فَلَهُۥ",
            "إِنَّهُمْ",
            "تَطْلُعُ",
            "مَوْئِلًا"
          ],
          "translation": "rising"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ _____ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كَذِبًا",
            "وَمَن",
            "عَسَىٰٓ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ _____ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "بِٱلْوَصِيدِ",
            "قَوْمٍ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ _____ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "صَبْرًا",
            "مِن",
            "أَحَدًا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ _____ لَّهُم مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "نَجْعَل",
          "options": [
            "فَوَجَدَا",
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "خِلَٰلَهُمَا",
            "نَجْعَل"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل _____ مِّن دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "لَّهُم",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "ﱤ",
            "لَّهُم",
            "فَلْيُؤْمِن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم _____ دُونِهَا سِتْرًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "مِّن",
            "ﱭ",
            "فِيهِم"
          ],
          "translation": "against it"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن _____ سِتْرًا",
          "answer": "دُونِهَا",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "دُونِهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "against it"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ مَطْلِعَ ٱلشَّمْسِ وَجَدَهَا تَطْلُعُ عَلَىٰ قَوْمٍ لَّمْ نَجْعَل لَّهُم مِّن دُونِهَا _____",
          "answer": "سِتْرًا",
          "options": [
            "سِتْرًا",
            "ﰫ",
            "كُلِّ",
            "بِثَمَرِهِۦ"
          ],
          "translation": "any shelter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "18:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "_____ وَقَدْ أَحَطْنَا بِمَا لَدَيْهِ خُبْرًا",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "شِئْتَ",
            "ﱋ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَذَاتَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ أَحَطْنَا بِمَا لَدَيْهِ خُبْرًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "حَتَّىٰٓ",
            "وَقَدْ",
            "طَلَعَت"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَقَدْ _____ بِمَا لَدَيْهِ خُبْرًا",
          "answer": "أَحَطْنَا",
          "options": [
            "سِتْرًا",
            "أَن",
            "فَلَمَّا",
            "أَحَطْنَا"
          ],
          "translation": "We encompassed"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَقَدْ أَحَطْنَا _____ لَدَيْهِ خُبْرًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "يُبْدِلَهُمَا",
            "بِمَا",
            "فَهَلْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَقَدْ أَحَطْنَا بِمَا _____ خُبْرًا",
          "answer": "لَدَيْهِ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "يَجِدُوا۟",
            "وَرَبَطْنَا",
            "لَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "(was) with him"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَقَدْ أَحَطْنَا بِمَا لَدَيْهِ _____",
          "answer": "خُبْرًا",
          "options": [
            "خُبْرًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "عَدَدًا",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(of the) information"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "18:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "_____ أَتْبَعَ سَبَبًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بَل"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "ثُمَّ _____ سَبَبًا",
          "answer": "أَتْبَعَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "وَلَدًا",
            "عَن",
            "أَتْبَعَ"
          ],
          "translation": "he followed"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "ثُمَّ أَتْبَعَ _____",
          "answer": "سَبَبًا",
          "options": [
            "سَبَبًا",
            "أُشْرِكْ",
            "كِلْتَا",
            "تَجِدَ"
          ],
          "translation": "a course"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "18:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "_____ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَقًّا",
            "لَآ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "سُنَّةُ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَمَا",
            "إِذَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يَنشُرْ",
            "بَلَغَ",
            "بِنَخْلٍ"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ _____ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ﰷ",
            "بِئْسَ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ _____ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "ٱلسَّدَّيْنِ",
          "options": [
            "أَمَّا",
            "قَالَ",
            "ٱلسَّدَّيْنِ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the two mountains"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ _____ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "وَجَدَ",
          "options": [
            "وَجَدَ",
            "قُوَّةَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "فَأَرَدتُّ"
          ],
          "translation": "he found"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ _____ دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عِبَادِى",
            "رُشْدًا",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "besides them"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن _____ قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "دُونِهِمَا",
          "options": [
            "دُونِهِمَا",
            "لَهُۥ",
            "ﰁ",
            "ٱلْكَهْفِ"
          ],
          "translation": "besides them"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا _____ لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "طَلَبًا",
            "عَنْ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا _____ يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "أَجْعَلْ",
            "عَلَيْهَا",
            "لَّا",
            "رَحْمَةً"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا _____ يَفْقَهُونَ قَوْلًا",
          "answer": "يَكَادُونَ",
          "options": [
            "نَقْبًا",
            "يَكَادُونَ",
            "أَكْثَرَ",
            "أَيْقَاظًا"
          ],
          "translation": "who would almost"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ _____ قَوْلًا",
          "answer": "يَفْقَهُونَ",
          "options": [
            "يَفْقَهُونَ",
            "إِلَّآ",
            "عِبَادِنَآ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "understand"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ بَيْنَ ٱلسَّدَّيْنِ وَجَدَ مِن دُونِهِمَا قَوْمًا لَّا يَكَادُونَ يَفْقَهُونَ _____",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "قَوْلًا",
            "ﱔ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "(his) speech"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "18:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "_____ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "عَنْ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱡ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "يَٰذَا",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "يَٰذَا",
            "زَعَمْتُمْ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "O Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا _____ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "ٱلْقَرْنَيْنِ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "سَبِيلَهُۥ",
            "ﱇ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "O Dhul-qarnain"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ _____ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "إِنَّ",
            "سَبِيلَهُۥ",
            "صَبْرًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ _____ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "يَأْجُوجَ",
          "options": [
            "كَفَّيْهِ",
            "سِنِينَ",
            "مِن",
            "يَأْجُوجَ"
          ],
          "translation": "Yajuj"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ _____ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "وَمَأْجُوجَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَٱرْتَدَّا",
            "وَمَأْجُوجَ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "and Majuj"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "مُفْسِدُونَ",
          "options": [
            "جِئْتَ",
            "وَمَنْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مُفْسِدُونَ"
          ],
          "translation": "(are) corrupters"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ _____ ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "فِى",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى _____ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَّفْسَكَ",
            "لَّهُمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "يَبْلُغَآ",
            "فِى",
            "وَكُفْرًا"
          ],
          "translation": "So may"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ _____ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "نَجْعَلُ",
          "options": [
            "نَسِيتُ",
            "يَوْمًا",
            "نَجْعَلُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "we make"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ _____ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "جَعَلَهُۥ",
            "عَّلَيْهِ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ _____ عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "خَرْجًا",
          "options": [
            "خَرْجًا",
            "وَأَمَّا",
            "وَيُرْسِلَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "an expenditure"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا _____ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "أَمْرِنَا",
            "كَبِيرَةً",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ _____ تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "عَجَبًا",
            "وَإِن",
            "بِوَرِقِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "تَجْعَلَ",
          "options": [
            "تَجْعَلَ",
            "خَيْرًا",
            "إِنَّآ",
            "أَظُنُّ"
          ],
          "translation": "you make"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ _____ وَبَيْنَهُمْ سَدًّا",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "يَرْجُوا۟",
            "وَقُلْ",
            "بَيْنَ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا _____ سَدًّا",
          "answer": "وَبَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "يَبْغُونَ",
            "وَلَدًا",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ"
          ],
          "translation": "and between them"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰذَا ٱلْقَرْنَيْنِ إِنَّ يَأْجُوجَ وَمَأْجُوجَ مُفْسِدُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَهَلْ نَجْعَلُ لَكَ خَرْجًا عَلَىٰٓ أَن تَجْعَلَ بَيْنَنَا وَبَيْنَهُمْ _____",
          "answer": "سَدًّا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذَ",
            "سَدًّا",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "مَكَّنَّا"
          ],
          "translation": "a barrier"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "18:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "_____ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَيُّهُمْ",
            "قَالَ",
            "عَلَيْهِم",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "قَالَ _____ مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ءَاتِنَا",
            "مَا",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "قَالَ مَا _____ فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "مَكَّنِّى",
          "options": [
            "مَكَّنِّى",
            "غُلَٰمًا",
            "نَّفْسَكَ",
            "بَلَغَا"
          ],
          "translation": "has established me"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى _____ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ﰞ",
            "ثُمَّ",
            "ﱧ"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ _____ خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "رَبِّى",
            "حُسْنًا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى _____ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "خَيْرٌ",
            "يَوْمًا",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ _____ بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "فَأَعِينُونِى",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "حُسْنًا",
            "كَفَرُوا۟",
            "فَأَعِينُونِى"
          ],
          "translation": "but assist me"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى _____ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "بِقُوَّةٍ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "بِقُوَّةٍ",
            "تُعَلِّمَنِ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "with strength"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ _____ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "أَجْعَلْ",
          "options": [
            "أَجْعَلْ",
            "قَالَ",
            "قَالُوا۟",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "I will make"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ _____ وَبَيْنَهُمْ رَدْمًا",
          "answer": "بَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "بَيْنَكُمْ",
            "وَلَا",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ _____ رَدْمًا",
          "answer": "وَبَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "وَبَيْنَهُمْ",
            "إِن",
            "ﱓ",
            "أَمَلًا"
          ],
          "translation": "and between them"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "قَالَ مَا مَكَّنِّى فِيهِ رَبِّى خَيْرٌ فَأَعِينُونِى بِقُوَّةٍ أَجْعَلْ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَهُمْ _____",
          "answer": "رَدْمًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَدْمًا",
            "قَالَ",
            "طَلَعَت"
          ],
          "translation": "a barrier"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "18:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "_____ زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "ءَاتُونِى",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَاتُونِى",
            "فِيهِم"
          ],
          "translation": "Bring me"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "ءَاتُونِى _____ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "زُبَرَ",
          "options": [
            "زُبَرَ",
            "فِى",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "مُّوَاقِعُوهَا"
          ],
          "translation": "sheets"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "ٱلْحَدِيدِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْحَدِيدِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(of) iron"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ _____ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "مِّنْهَا",
            "مَجْمَعَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ _____ سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "شُرَكَآءِىَ",
            "ذِكْرِى",
            "مِمَّا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "سَاوَىٰ",
          "options": [
            "أَسَاوِرَ",
            "لَمَّا",
            "سَاوَىٰ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "he (had) leveled"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ _____ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "بَيْنَ",
            "ٱلْوَلَٰيَةُ",
            "لِيُدْحِضُوا۟"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ _____ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "ٱلصَّدَفَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلصَّدَفَيْنِ",
            "يَعْلَمُهُمْ",
            "عَجَبًا",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the two cliffs"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ _____ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "نَفْسٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "ٱنفُخُوا۟",
          "options": [
            "مُتَّخِذَ",
            "ٱنفُخُوا۟",
            "مِن",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Blow"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ _____ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "رَحْمَةً",
            "إِنَّا",
            "عَّلَيْهِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ _____ جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "أَن",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا _____ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "جَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "أَظُنُّ",
            "يُصْبِحَ",
            "جَعَلَهُۥ",
            "يُشْرِكُ"
          ],
          "translation": "he made it"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ _____ قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "ٱلْكَهْفِ",
            "إِلَى",
            "وَإِن",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا _____ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "رَشَدًا",
            "قَالَ",
            "بِمَا",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ _____ أُفْرِغْ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "ءَاتُونِىٓ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "ءَاتُونِىٓ",
            "يَأْتِيَهُمُ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "Bring me"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ _____ عَلَيْهِ قِطْرًا",
          "answer": "أُفْرِغْ",
          "options": [
            "لَدَيْهِ",
            "أَحَدًا",
            "قَوْمُنَا",
            "أُفْرِغْ"
          ],
          "translation": "I pour"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ _____ قِطْرًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَحَطْنَا",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "ءَاتُونِى زُبَرَ ٱلْحَدِيدِ حَتَّىٰٓ إِذَا سَاوَىٰ بَيْنَ ٱلصَّدَفَيْنِ قَالَ ٱنفُخُوا۟ حَتَّىٰٓ إِذَا جَعَلَهُۥ نَارًا قَالَ ءَاتُونِىٓ أُفْرِغْ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "قِطْرًا",
          "options": [
            "غُلَٰمًا",
            "لَمَّا",
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "قِطْرًا"
          ],
          "translation": "molten copper"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "18:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "_____ ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن يَظْهَرُوهُ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَمَا",
            "مِنْهُمْ",
            "ءَاتُونِى"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "فَمَا _____ أَن يَظْهَرُوهُ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "ٱسْطَٰعُوٓا۟",
            "ﰦ",
            "لَبِثْنَا"
          ],
          "translation": "they were able"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ _____ يَظْهَرُوهُ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "مِن",
            "أَن",
            "جَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن _____ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "يَظْهَرُوهُ",
          "options": [
            "فَوَجَدَا",
            "يَظْهَرُوهُ",
            "رَبِّهِۦ",
            "فَأَرَادَ"
          ],
          "translation": "scale it"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن يَظْهَرُوهُ _____ ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "إِذْ",
            "وَمَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن يَظْهَرُوهُ وَمَا _____ لَهُۥ نَقْبًا",
          "answer": "ٱسْتَطَٰعُوا۟",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَيَوْمَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱسْتَطَٰعُوا۟"
          ],
          "translation": "they were able"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن يَظْهَرُوهُ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ _____ نَقْبًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "قَآئِمَةً",
            "تَسْتَطِيعَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "فَمَا ٱسْطَٰعُوٓا۟ أَن يَظْهَرُوهُ وَمَا ٱسْتَطَٰعُوا۟ لَهُۥ _____",
          "answer": "نَقْبًا",
          "options": [
            "نَقْبًا",
            "زَكَوٰةً",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(to do) any penetration"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "18:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "_____ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّنْ",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "أَحَدًۢا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "قَالَ _____ رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "أَحَدًا",
            "مُبَدِّلَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "قَالَ هَٰذَا _____ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "رَحْمَةٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ﱣ",
            "ﰀ",
            "رَحْمَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a mercy"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ _____ رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "هَٰذَا",
            "لَهُم",
            "وَٱذْكُر"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن _____ فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "رَّبِّى",
          "options": [
            "سَرَبًا",
            "يُقَلِّبُ",
            "لَقِينَا",
            "رَّبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى _____ جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَن",
            "فَإِذَا",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا _____ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ _____ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ _____ جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "مُؤْمِنَيْنِ",
            "ضَلَّ",
            "وَجَدَهَا"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى _____ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "جَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "جَعَلَهُۥ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ٱلنَّارَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "He will make it"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ _____ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "دَكَّآءَ",
          "options": [
            "وَسَنَقُولُ",
            "كَلْبُهُمْ",
            "دَكَّآءَ",
            "وَوَجَدُوا۟"
          ],
          "translation": "level"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ _____ وَعْدُ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "لِقَآءَ",
            "وَكَانَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "And is"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ _____ رَبِّى حَقًّا",
          "answer": "وَعْدُ",
          "options": [
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "قَالَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ _____ حَقًّا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "خُبْرًا",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "رَبِّى",
            "صَعِيدًا"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قَالَ هَٰذَا رَحْمَةٌ مِّن رَّبِّى فَإِذَا جَآءَ وَعْدُ رَبِّى جَعَلَهُۥ دَكَّآءَ وَكَانَ وَعْدُ رَبِّى _____",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "وَمَأْجُوجَ",
            "حَقًّا",
            "نَسِيَا",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "true"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "18:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "_____ بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "شُرَكَآءِىَ",
            "قَالَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "وَوُضِعَ"
          ],
          "translation": "And We (will) leave"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "وَتَرَكْنَا _____ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "بَعْضَهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضَهُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰱ",
            "ذَاتَ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ _____ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "أَىُّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "تَحْتِهِمُ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ _____ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "يَمُوجُ",
          "options": [
            "صَبْرًا",
            "لِأَقْرَبَ",
            "نَصَبًا",
            "يَمُوجُ"
          ],
          "translation": "to surge"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ _____ بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "تَرَنِ",
            "جِئْتُمُونَا",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى _____ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "مُنتَصِرًا",
            "بَعْضٍ",
            "وَلَا",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ _____ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "وَنُفِخَ",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "ٱلْجَنَّتَيْنِ",
            "لَهُم",
            "مَصْرِفًا"
          ],
          "translation": "and (will be) blown"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ _____ ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "لَهُۥ",
            "فِى",
            "تَذْرُوهُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى _____ فَجَمَعْنَٰهُمْ جَمْعًا",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "وَرَبَطْنَا",
            "ٱلصُّورِ",
            "ﱛ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ جَمْعًا",
          "answer": "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "سَدًّا",
            "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "then We (will) gather them"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "وَتَرَكْنَا بَعْضَهُمْ يَوْمَئِذٍ يَمُوجُ فِى بَعْضٍ وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ فَجَمَعْنَٰهُمْ _____",
          "answer": "جَمْعًا",
          "options": [
            "تَتَّخِذَ",
            "ﰰ",
            "جَمْعًا",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "all together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "18:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "_____ جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ لِّلْكَٰفِرِينَ عَرْضًا",
          "answer": "وَعَرَضْنَا",
          "options": [
            "ﰵ",
            "عَيْنٍ",
            "وَلَا",
            "وَعَرَضْنَا"
          ],
          "translation": "And We (will) present"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "وَعَرَضْنَا _____ يَوْمَئِذٍ لِّلْكَٰفِرِينَ عَرْضًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "فَلَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَاتُونِى"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ _____ لِّلْكَٰفِرِينَ عَرْضًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَانُوا۟",
            "وَكَيْفَ",
            "يَنشُرْ"
          ],
          "translation": "(on) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ _____ عَرْضًا",
          "answer": "لِّلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِّلْكَٰفِرِينَ",
            "جَزَآءً",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "to the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَعَرَضْنَا جَهَنَّمَ يَوْمَئِذٍ لِّلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "عَرْضًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "أَعْتَدْنَا",
            "عَرْضًا",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "(on) display"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "18:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "_____ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قُلُوبِهِمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَشَرٌ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "تُحِطْ",
            "كَانَتْ",
            "ﱛ",
            "أَقُلْ"
          ],
          "translation": "had been"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ _____ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "أَعْيُنُهُمْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "قَالَ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ _____ غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَوَى",
            "نَارًا",
            "إِنَّآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى _____ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "غِطَآءٍ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَعْثَرْنَا",
            "أَكِنَّةً",
            "غِطَآءٍ"
          ],
          "translation": "a cover"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ _____ ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "بِمَا",
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن _____ وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "ذِكْرِى",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "ٱلْمُجْرِمُونَ",
            "ٱنفُخُوا۟",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "My remembrance"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى _____ لَا يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "فَأَرَدتُّ",
            "إِلَى",
            "وَكَانُوا۟",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "and were"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ _____ يَسْتَطِيعُونَ سَمْعًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يُؤْتِيَنِ",
            "مُّقْتَدِرًا",
            "عَذَابًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا _____ سَمْعًا",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "مُلْتَحَدًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "able"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "ٱلَّذِينَ كَانَتْ أَعْيُنُهُمْ فِى غِطَآءٍ عَن ذِكْرِى وَكَانُوا۟ لَا يَسْتَطِيعُونَ _____",
          "answer": "سَمْعًا",
          "options": [
            "سَمْعًا",
            "وَلَئِن",
            "مِّن",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(to) hear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "18:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "أَفَحَسِبَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَّدُنْهُ",
            "عَنْهَا",
            "أَفَحَسِبَ"
          ],
          "translation": "Do then think"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "أَفَحَسِبَ _____ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَغْفَلْنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ _____ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "كَفَرُوٓا۟",
          "options": [
            "عَدُوٌّۢ",
            "وَكَانَ",
            "عَمَلًا",
            "كَفَرُوٓا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ _____ يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلرِّيَٰحُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن _____ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "يَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "يَتَّخِذُوا۟",
            "بِمَا",
            "مَعِىَ",
            "وَرَبُّكَ"
          ],
          "translation": "they (can) take"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ _____ مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "عِبَادِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱسْتَطْعَمَآ",
            "عِبَادِى"
          ],
          "translation": "My servants"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى _____ دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْحَمْدُ",
            "مِن",
            "كَانَ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "besides Me"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن _____ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "دُونِىٓ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "فَقَالُوا۟",
            "دُونِىٓ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "besides Me"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ _____ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "حَسَنًا",
            "عُسْرًا"
          ],
          "translation": "(as) protectors"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ _____ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed, We "
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ _____ جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "أَعْتَدْنَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "لَكَ",
            "أَعْتَدْنَا"
          ],
          "translation": "We have prepared"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا _____ لِلْكَٰفِرِينَ نُزُلًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ _____ نُزُلًا",
          "answer": "لِلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "لِلْكَٰفِرِينَ",
            "غَيْبُ",
            "بِرَبِّىٓ",
            "مَّوْعِدٌ"
          ],
          "translation": "for the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "أَفَحَسِبَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوٓا۟ أَن يَتَّخِذُوا۟ عِبَادِى مِن دُونِىٓ أَوْلِيَآءَ إِنَّآ أَعْتَدْنَا جَهَنَّمَ لِلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "نُزُلًا",
          "options": [
            "نُزُلًا",
            "وَلِىٍّ",
            "إِنَّا",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(as) a lodging"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "18:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "_____ هَلْ نُنَبِّئُكُم بِٱلْأَخْسَرِينَ أَعْمَٰلًا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "سَعْيُهُمْ",
            "قُلْ",
            "فَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "قُلْ _____ نُنَبِّئُكُم بِٱلْأَخْسَرِينَ أَعْمَٰلًا",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "زُبَرَ",
            "إِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "قُلْ هَلْ _____ بِٱلْأَخْسَرِينَ أَعْمَٰلًا",
          "answer": "نُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "ﰪ",
            "مَثَلٍ",
            "عَلَىٰ",
            "نُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "We inform you"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُم _____ أَعْمَٰلًا",
          "answer": "بِٱلْأَخْسَرِينَ",
          "options": [
            "ﱣ",
            "بِٱلْأَخْسَرِينَ",
            "ﱓ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of the greatest losers"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "قُلْ هَلْ نُنَبِّئُكُم بِٱلْأَخْسَرِينَ _____",
          "answer": "أَعْمَٰلًا",
          "options": [
            "إِن",
            "أَعْمَٰلًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فُرُطًا"
          ],
          "translation": "(as to their) deeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "18:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "_____ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُغَادِرُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُّوَاقِعُوهَا"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "ٱلَّذِينَ _____ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "نَسِيَا",
            "إِلَّآ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "is lost"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "سَعْيُهُمْ",
          "options": [
            "سَعْيُهُمْ",
            "ﱘ",
            "إِذَآ",
            "مُنتَصِرًا"
          ],
          "translation": "their effort"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "فِى",
            "ٱتَّخَذَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "فَظَنُّوٓا۟",
            "إِنَّآ",
            "وَلَمْ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "نَادُوا۟",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفِرْدَوْسِ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ _____ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "يَحْسَبُونَ",
          "options": [
            "فَأَبَوْا۟",
            "يَحْسَبُونَ",
            "فِيهَا",
            "سَبِيلَهُۥ"
          ],
          "translation": "think"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ _____ يُحْسِنُونَ صُنْعًا",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "تَّزَٰوَرُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ _____ صُنْعًا",
          "answer": "يُحْسِنُونَ",
          "options": [
            "يُحْسِنُونَ",
            "وَرَآءَهُم",
            "ٱلْقُرْءَانِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(were) acquiring good"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "ٱلَّذِينَ ضَلَّ سَعْيُهُمْ فِى ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا وَهُمْ يَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ يُحْسِنُونَ _____",
          "answer": "صُنْعًا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "أَعْيُنُهُمْ",
            "مَطْلِعَ",
            "صُنْعًا"
          ],
          "translation": "(in) work"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "18:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(are) the ones who"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "كِتَابِ",
            "هُدًى",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "تُمَارِ",
            "فِيهَآ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "in the Verses"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ _____ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "يُشْعِرَنَّ",
            "رَبِّهِمْ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "(of) their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ _____ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "وَلِقَآئِهِۦ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "غَدًا",
            "ذِكْرًا",
            "وَلِقَآئِهِۦ"
          ],
          "translation": "and the meeting (with) Him"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ _____ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "فَحَبِطَتْ",
          "options": [
            "فَحَبِطَتْ",
            "ﰾ",
            "إِلَّآ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "So (are) vain"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ _____ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "شَطَطًا",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "زَرْعًا",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَأْوُۥٓا۟",
            "ٱلْأَرَآئِكِ",
            "فَلَا",
            "فَمَنْ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا _____ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "نُقِيمُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
            "تُعَلِّمَنِ",
            "نُقِيمُ"
          ],
          "translation": "We will assign"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْحَدِيدِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَزْنًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "(on) the Day"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ _____ وَزْنًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "مَا",
            "فِى",
            "وَنَسِىَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِمْ وَلِقَآئِهِۦ فَحَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَلَا نُقِيمُ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "وَزْنًا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَزْنًا",
            "ٱلْمُضِلِّينَ",
            "أُنذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "any weight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "18:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "_____ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ﰡ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "جَزَآؤُهُمْ",
          "options": [
            "جَزَآؤُهُمْ",
            "مَّوْعِدًا",
            "عَن",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) their recompense "
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ _____ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "جَهَنَّمُ",
          "options": [
            "رَّبَّكَ",
            "جَهَنَّمُ",
            "ٱلصُّورِ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "Hell "
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ _____ كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "جَمْعًا",
            "بِمَا",
            "ﰷ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا _____ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "رَّحْمَتِهِۦ",
            "قُلْ",
            "ءَاثَٰرِهِمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "they disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ _____ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "وَيَلْبَسُونَ",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and took"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ _____ وَرُسُلِى هُزُوًا",
          "answer": "ءَايَٰتِى",
          "options": [
            "يَمُوجُ",
            "هُوَ",
            "ءَايَٰتِى",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى _____ هُزُوًا",
          "answer": "وَرُسُلِى",
          "options": [
            "رَبُّهُمَا",
            "إِذَا",
            "وَرُسُلِى",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "and My Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "ذَٰلِكَ جَزَآؤُهُمْ جَهَنَّمُ بِمَا كَفَرُوا۟ وَٱتَّخَذُوٓا۟ ءَايَٰتِى وَرُسُلِى _____",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "أُشْرِكْ",
            "هُزُوًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "18:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يُشْعِرَنَّ",
            "غَرَبَت",
            "وَٱتَّخَذُوٓا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَّوْعِدًا",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "تَسْتَطِيعَ",
            "فِى",
            "أَوْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "لَعَجَّلَ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "فَمَنْ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "وَٱزْدَادُوا۟",
            "فِى",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "for them will be"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ _____ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَعَ",
            "صَبْرًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them will be"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ _____ ٱلْفِرْدَوْسِ نُزُلًا",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "نُّكْرًا",
            "جَنَّٰتُ",
            "لَّن",
            "بِثَمَرِهِۦ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ _____ نُزُلًا",
          "answer": "ٱلْفِرْدَوْسِ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "مِن",
            "وَبَيْنِكَ",
            "ٱلْفِرْدَوْسِ"
          ],
          "translation": "(of) the Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَانَتْ لَهُمْ جَنَّٰتُ ٱلْفِرْدَوْسِ _____",
          "answer": "نُزُلًا",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ءَايَٰتِ",
            "نُزُلًا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "(as) a lodging"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "18:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "_____ فِيهَا لَا يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "أَبْصِرْ",
            "مِن",
            "أَنسَىٰنِيهُ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "Abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ لَا يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "فِيهَا",
            "وَإِذَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ يَبْغُونَ عَنْهَا حِوَلًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِ",
            "لَا",
            "أَنَّ",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا _____ عَنْهَا حِوَلًا",
          "answer": "يَبْغُونَ",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "سَفِينَةٍ",
            "وَنُقَلِّبُهُمْ",
            "يَأْجُوجَ"
          ],
          "translation": "they will desire"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يَبْغُونَ _____ حِوَلًا",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "مِنكَ",
            "ﰻ",
            "وَعْدُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهَا لَا يَبْغُونَ عَنْهَا _____",
          "answer": "حِوَلًا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "قَصَصًا",
            "حِوَلًا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "any transfer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "18:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "_____ لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "مَن",
            "وَأُحِيطَ",
            "خَاوِيَةٌ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "قُل _____ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "لَّوْ",
          "options": [
            "لَّهُمَا",
            "عَنْهَا",
            "لِفَتَىٰهُ",
            "لَّوْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "قُل لَّوْ _____ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَانَ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتُ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ _____ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرُ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرُ",
            "وَٱلرَّقِيمِ",
            "ﱡ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ _____ لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "مِدَادًا",
          "options": [
            "نَبَأَهُم",
            "مِرَآءً",
            "مِدَادًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "ink"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا _____ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "لِّكَلِمَٰتِ",
          "options": [
            "لِّكَلِمَٰتِ",
            "أَمْرِى",
            "وَمَآ",
            "أَهْلَهَا"
          ],
          "translation": "for (the) Words"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ _____ لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "رَبِّى",
            "يَكَادُونَ",
            "يُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى _____ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "لَنَفِدَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِنَ",
            "لَنَفِدَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "surely (would be) exhausted"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ _____ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "ٱلْبَحْرُ",
          "options": [
            "مَآؤُهَا",
            "كُنَّا",
            "ٱلْبَحْرُ",
            "ظَلَمَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ _____ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "تُؤَاخِذْنِى",
            "زِينَةُ",
            "أَكَفَرْتَ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ _____ تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "أَن",
            "رَّبِّىٓ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن _____ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "تَنفَدَ",
          "options": [
            "تَنفَدَ",
            "إِلَّآ",
            "قَالَ",
            "تَغْرُبُ"
          ],
          "translation": "(were) exhausted"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ _____ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "كَلِمَٰتُ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "ٱلْغُلَٰمُ",
            "تَّزَٰوَرُ",
            "كَلِمَٰتُ"
          ],
          "translation": "(the) Words"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ _____ وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "فِتْيَةٌ",
            "رَبِّى",
            "مَكَّنِّى"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى _____ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَلَوْ",
            "لِلَّهِ",
            "بَٰسِطٌ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ _____ بِمِثْلِهِۦ مَدَدًا",
          "answer": "جِئْنَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "جِئْنَا",
            "قَدْ",
            "مَّثَلًا"
          ],
          "translation": "We brought"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا _____ مَدَدًا",
          "answer": "بِمِثْلِهِۦ",
          "options": [
            "بِمِثْلِهِۦ",
            "قَصَصًا",
            "وَإِذَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) like (of) it"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "قُل لَّوْ كَانَ ٱلْبَحْرُ مِدَادًا لِّكَلِمَٰتِ رَبِّى لَنَفِدَ ٱلْبَحْرُ قَبْلَ أَن تَنفَدَ كَلِمَٰتُ رَبِّى وَلَوْ جِئْنَا بِمِثْلِهِۦ _____",
          "answer": "مَدَدًا",
          "options": [
            "مَدَدًا",
            "أَحَدًۢا",
            "خَيْرٌ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(as) a supplement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "18:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "خُبْرًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "قُلْ _____ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِنَّمَآ",
            "فَجَمَعْنَٰهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "دُونِهِۦ",
            "أَنَا۠",
            "تَصْبِرُ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "بَشَرٌ",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(am) a man"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "مِّثْلُكُمْ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "ذِكْرِى",
            "مِّثْلُكُمْ",
            "نَسِيَا"
          ],
          "translation": "like you"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ _____ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُوحَىٰٓ",
            "قَوْمٍ",
            "لِأَحَدِهِمَا"
          ],
          "translation": "Has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ _____ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "فَإِنِّى",
            "هَٰذِهِۦٓ",
            "يَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "وَعُرِضُوا۟",
            "أَنَّمَآ",
            "سَادِسُهُمْ",
            "لِقَآءَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "إِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "your God"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ _____ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "إِلَٰهٌ",
            "ٱلْمَالُ",
            "فِى",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "(is) God"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ _____ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "أَرَءَيْتَ",
            "وَٰحِدٌ",
            "ﱢ",
            "ٱلْغُلَٰمُ"
          ],
          "translation": "One"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "ﰝ",
            "لَّهُم",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن _____ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَعَلَّمْنَٰهُ",
            "هُوَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ _____ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "يَرْجُوا۟",
          "options": [
            "يَرْجُوا۟",
            "وَكَانَ",
            "لَّدُنَّا",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "hoping"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ _____ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "لِقَآءَ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "لِقَآءَ",
            "رَبِّهِۦ",
            "وَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "(for the) meeting"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ _____ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "وَلَا",
            "تَصْبِرُ",
            "لِمَسَٰكِينَ"
          ],
          "translation": "(with) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ _____ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "فَلْيَعْمَلْ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْنَيْنِ",
            "فَلْيَعْمَلْ",
            "نُزُلًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "let him do"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ _____ صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "عَمَلًا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "عَمَلًا",
            "أَبَدًا",
            "تَخْرُجُ"
          ],
          "translation": "deeds"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا _____ وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "وَكَانَ",
            "مُنقَلَبًا",
            "يَقُولُ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "righteous"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا _____ يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "دُونِىٓ",
            "وَلَا",
            "وَكَانَ",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا _____ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "يُشْرِكْ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "ءَاتُونِى",
            "يُشْرِكْ",
            "سَادِسُهُمْ"
          ],
          "translation": "associate"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ _____ رَبِّهِۦٓ أَحَدًۢا",
          "answer": "بِعِبَادَةِ",
          "options": [
            "ءَاثَارِهِمَا",
            "بِعِبَادَةِ",
            "فَتُصْبِحَ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "in (the) worship"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ _____ أَحَدًۢا",
          "answer": "رَبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مِن",
            "رَبِّهِۦٓ",
            "لَّدُنكَ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ بَشَرٌ مِّثْلُكُمْ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ أَنَّمَآ إِلَٰهُكُمْ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ فَمَن كَانَ يَرْجُوا۟ لِقَآءَ رَبِّهِۦ فَلْيَعْمَلْ عَمَلًا صَٰلِحًا وَلَا يُشْرِكْ بِعِبَادَةِ رَبِّهِۦٓ _____",
          "answer": "أَحَدًۢا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "تُصَٰحِبْنِى",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "أَحَدًۢا"
          ],
          "translation": "anyone"
        }
      ]
    }
  ]
}